<Document>
# Блоб

[color=#ff0000]На станции обнаружена биологическая угроза пятого уровня, объявлена изоляция станции.[/color]

Блоб - это быстрорастущий опасный организм, главная цель которого - захватить станцию.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobMouseCancer" Caption="Носитель блоба"/>
  </Box>

Вы можете стать носителем блоба как в начале раунда, так и в середине, если возьмёте роль призрака.
Обычно носителем блоба является разумный гуманоид, либо же особенная зелёная радиоактивная мышь.

## Ядро

Самая важная клетка блоба - это [color=#a4885c]ядро[/color]. Уничтожив ядро, блоб будет побеждён, и все его остальные клетки погибнут.

Здоровье ядра вы всегда можете увидеть в правой части экрана в процентах. Следите за своим ядром и не дайте его уничтожить!

С ядром можно провести 2 действия: [color=#a4885c]перенос[/color] и [color=#a4885c]разделение[/color].
- При переносе ядра выбранный узел и ядро меняются местами. Пригодится на случай если местоположение ядра не слишком безопасно.
- При разделении ядра выбранный узел становится [color=#a4885c]новым и независимым ядром[/color]. Хоть данное действие и требует много очков, в перспективе новое ядро может помочь вам в захвате станции.

## Клетки блоба

Рядовая ваша единца - это [bold]обычный тайл[/bold]. Обычные клетки крайне уязвимы к ожогам или даже к механическому урону.
Также они могут быть улучшены до укреплённых версий, либо же превращены в специальные блоб клетки.

## Специальные клетки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсный блоб"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Блоб фабрика"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Блоб узел"/>
  </Box>

- [color=#a4885c]Ресурсный блоб[/color] постоянно добывает очки, необходимые для всех действий, которые совершает блоб.
- [color=#a4885c]Блоб фабрика[/color] создаёт Блоб поды и Блоббернаутов, которые будут помогать сражаться против станции.
- [color=#a4885c]Блоб узел[/color] позволяет ставить вокруг себя другие клетки блоба в определённом радиусе.

Обратите внимание! Специальные клетки блоба привязываются к ближайшему поставленному узлу.
Таким образом для наилучшей расстановки вам стоит ставить узлы максимально компактно, и уже вокруг них строить другие специальные клетки.

При уничтожении узла все привязанные специальные тайлы уничтожаются с возвращением своей стоимости.

## Преспешники

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Блоббернаут"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Блоб под"/>
  </Box>

Блоб фабрики могут производить Блоб поды и Блоббернаутов.
- Блоб поды имеют способность превращать мёртвых гуманоидов в зомби-блобов, что заставит их сражаться на вашей стороне против остального экипажа.
- Блоббернауты обладают большим уроном, который пригодится для атаки.

## Управление

- Чтобы поставить клетку блоба, нажимите ЛКМ по пустому месту. Если клетка занята, или на ней стоит кто-то или что-то, нажав по ней вы будете атаковать и наносить урон.
- Учитывайте, что [color=#a4885c]вы не можете ставить обычные клетки блоба далеко от блоб узлов.[/color] Ставьте блоб узлы, чтобы иметь возможность расти дальше.
- Нажимая Alt+ЛКМ вы можете улучшать обычные клетки до крепких и крепкие до отражающих.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Крепкая плитка"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Отражающая плитка"/>
  </Box>

## Особые способности

На панели действий вы можете использовать особые способности, которые позволят совершать вам важные действия, такие как установка специальных клеток, или же особые действия с ядром и химикатами.

- [color=#a4885c]Смена химиката[/color] позволяет вам изменить свой химикат на любой из 5-ти представленных. Каждый имеет свои особенности, подходящие для разных ситуаций.
- [color=#a4885c]Понизить блоба[/color] даёт вам возможность бесплатно понизить любую клетку блоба обратно до обычной. Полезно для того чтобы исправить неверную расстановку.

## Ход раунда

По мере роста блоба, станция пройдёт через несколько этапов.

- 1. [color=#a4885c]Тихий этап[/color] - блоб всё ещё не обнаружен, и вы можете спокойно развиваться, пока о вас никто не знает.
- 2. [color=#a4885c]Обнаружение угрозы[/color] - как только блоб немного разрастается ставится Сигма код и объявляется полная изоляция станции. Эвакуационный шаттл невозможно вызвать на этом этапе.
- 3. [color=#a4885c]Критическая масса[/color] - если блоб захватывает значительную часть станции, объявляется гамма код и на помощь прилетает отряд РХБЗЗ. Главная цель всех выживших на этом этапе - взорвать станцию, чему вы как блоб должны помешать!
- 4. [color=#a4885c]Победа блоба[/color] - когда блоб разрастается до гигантских размеров, его рост становится слишком неконтролируемым, из-за чего раунд заканчивается победой блоба.

Начиная со второго этапа, капитан имеет приоритетную цель в виде защиты диска ядерной аутентификации. При его потере блоб не сможет быть уничтожен в Гамма код, что даёт практически гарантированную победу блобу!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

## Методы борьбы

Поскольку блоб является биологическим существом, [color=#ff5500]тепло и горение[/color] - главная слабость блоба. Урон от ожогов крайне эффективен против него, поэтому следующее оружие сможет вам помочь:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Зажигательные патроны"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазеры"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварка"/>
  </Box>

</Document>
