<Document>
  # Груз
  Отдел снабжения, более известный как Грузовой отдел, отвечает за обеспечение станции необходимыми ресурсами, такими как топливо и сырье. Однако они не ограничиваются простыми товарами и могут заказывать широкий спектр различных предметов за пределами станции. Суть в том, что работа Карго заключается в том, чтобы доставить остальным членам станции то, что им нужно.

  ## Заказ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>
  Каждая ваша сделка начинается с [color=#a4885c]компьютера запроса груза[/color], с которого вы можете сделать заказ на определенные товары. Для выполнения любого заказа требуются [color=#118C4F]космические баксы[/color], валюта станции. Чтобы сделать заказ, нажмите кнопку "запрос" рядом с тем, что вам нужно, введите соответствующую причину, почему вы заказываете это, и нажмите "одобрить", когда появится список запросов.

  ## Пилотирование
  Заказы доставляются на станцию с помощью [color=#a4885c]грузового челнока[/color] - космического корабля с дистанционным управлением, который используется для покупки и продажи товаров. Чтобы переместить челнок, сначала нужно найти [color=#a4885c]компьютер грузового челнока[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>
  После щелчка на компьютере вы должны увидеть радарный вид шаттла. Ниже описаны шаги по управлению шаттлом туда и обратно:

  - Сначала отсоедините все шлюзы, подключенные к доку.
  - Затем вы сможете управлять шаттлом. Управление довольно простое: W и S - движение вперед и назад, A и D - поворот влево и вправо, а пробел - тормоз.
  - Найдите кнопку, обозначающую торговый пост. Нажмите на эту кнопку, и шаттл начнет движение к нему.
  - После небольшой задержки снова появится возможность вернуться на станцию со сверхсветовой скоростью. После этого просто направьте челнок обратно в грузовой док и заберите заказанные предметы.

  ## Продажа
  Итак, вы хотите что-то заказать, но у вас нет на это денег? Вам просто нужно что-то продать! Почти все на станции имеет экономическую ценность, которую вам может озвучить [color=#a4885c]инструмент оценки[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
  </Box>
  Найдя что-то стоящее для продажи, поместите это на один из грузовых поддонов шаттла. В следующий раз, когда шаттл будет отправлен на торговый пост, предмет будет продан, а деньги перечислены обратно на банковский счет станции.

</Document>
