<Document>
# Сетевой конфигуратор
Конфигуратор сети позволяет работать со списками устройств и связывать устройства между собой.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
</Box>
Конфигуратор имеет два режима: Список и Ссылка. Для переключения между ними можно нажать [color=gray]Alt+Z[/color] или [color=gray]Alt+Y[/color].

## Режим списка
В режиме списка вы можете нажать на сетевые устройства, чтобы сохранить их в конфигураторе, а затем на сетевое устройство, которое имеет список устройств, например [color=#a4885c]Воздушная сигнализация[/color].

При щелчке на таком устройстве, как Воздушная сигнализация, откроется пользовательский интерфейс, отображающий список, сохраненный на устройстве, и кнопки для управления этим списком.

Вы можете:
- Заменить текущий список списком, сохраненным в конфигураторе
- Добавить список, сохраненный в конфигураторе, к текущему списку
- Очистить текущий список
- Копировать текущий список в конфигуратор
- Визуализация соединений с устройствами в текущем списке

При нажатии [color=gray]Z[/color] или [color=gray]Y[/color] открывается список, сохраненный в конфигураторе, из которого можно удалить сохраненные устройства.

## Режим ссылок
В режиме связи вы можете щелкнуть на устройстве, способном связывать устройства, и щелкнуть на любом другом устройстве, которое является либо стоком, либо источником.
поглотителем или источником.

Например, сначала щелкните на источнике, таком как [color=#a4885c]cигнальная кнопка[/color], а затем на поглотителе, таком как.
[color=#a4885c]маленькая лампочка[/color], открывается пользовательский интерфейс, в котором слева отображаются порты источника, а справа - порты поглотителя.

Теперь вы можете нажать [color=gray]настройки ссылок по умолчанию[/color], чтобы соединить порты по умолчанию для комбинации источника и поглотителя, или нажать на порт источника, а затем на порт поглотителя, чтобы соединить их.

Примером связи по умолчанию для вышеупомянутой комбинации устройств может быть:
<Box>
  [color=cyan]Нажатый 🠒 Переключение[/color]
</Box>
Когда вы закончите подключение нужных портов, вы можете нажать [color=gray]ok[/color], чтобы закрыть пользовательский интерфейс.

Вы можете быстро связать несколько устройств с их портом по умолчанию, сначала щелкнув на устройстве, которое можно связать, а затем используя [color=gray]ALT+ЛКМ[/color] на устройствах, которые вы хотите связать вместе.
</Document>
