<Document>
# Выживание

Как правило, разумно избегать ситуаций, которые могут причинить вам вред, потому что врачи смогут подлатать вас лишь немного, когда на пороге стоят Ядерные оперативники.

## Определение вашего положения
В своём КПК вы найдёте название вашего судна, манифест действующих членов экипажа, ваше имя и фамилию (на случай, если вы забыли), и должность, за которой вы закреплены. Это всё позволит вам быстро оценить ситуацию.

## Неотложная помощь
В случае серьезной чрезвычайной ситуации есть несколько вещей, которые помогут вам обеспечить ваше долгосрочное выживание:

- Если вы близки к критическому состоянию, воспользуйтесь экстренным медипеном из вашего аварийного запаса, чтобы не упасть в критическое состояние без возможности что-либо сделать. Экстренный медипен также можно использовать для стабилизации и реанимации упавших на пол в критическом состоянии (в том числе животных), и обеспечить запас времени на борьбу с ядами и т.п.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>
- В вашем аварийном запасе имеются дыхательная маска и кислородный баллон, которые помогут вам продержаться немного дольше в случае утечки воздуха. Если же вы слаймолюд, то помните, что вы дышите азотом, и баллон с вашего набора вам не поможет.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>
- Если у вас кровотечение или вы просто хотите приготовиться, вы можете порезать некоторые элементы одежды, например комбинезон, с помощью ножа или другого острого предмета, и использовать полученную ткань для создания бинта.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>
- Вместо настоящего анализатора здоровья просто осмотрите себя  - это хороший способ выяснить, какие раны у вас есть.
- Если вы ослепли, морковь - это еще один способ лечения (поскольку она содержит Окулин, химический препарат, используемый для лечения слепоты), если она доступна.
- Правильное питание (приготовленная еда, а не из автомата), как правило, гораздо лучше сказывается на общем состоянии здоровья и помогает быстрее заживлять небольшие раны.
- Простой постельный режим лечит большинство заболеваний, а также позволяет ранам закрыться самостоятельно. Лучше всего для этого подходят медицинские кровати, обеспечивающие стерильную поверхность и поддержку всех поврежденных частей тела, но подойдет любая кровать. Даже сидячее положение помогает, хотя бы немного.
- Сон на кровати еще больше ускоряет процесс выздоровления.
- Блюда, содержащие бобовые, красное мясо или просто насыщенные белком, очень помогут вашему организму после сильной кровопотери. Но всё же рекомендуется обратиться к врачу и пройти курс лечения.

</Document>
