<Document>
  # Основное правило 5. Не используйте внеигровые методы для общения с другими игроками.
  Это правило нулевой терпимости.

  Не используйте какие-либо внешние средства связи, чтобы общаться с другими игроками, которые подключены к тому же серверу или были подключены к тому же серверу во время текущего раунда. Это называется "метакоммингом" и включает любые средства связи, включая текст, голос, изображения и видео. Это включает приложения такие как Discord, Steam и другие платформы, а также общение в реальной жизни.

  Даже если информация не передается или не используется неправильно, это может быть расценено как нарушение этого правила. Из-за сложности определения, передается ли информация, почти всегда предполагается, что люди, которые отправляют сообщение другому игроку, находящемуся в раунде, или находящемуся в голосовом вызове с другим игроком во время раунда, передают информацию о раунде. Из-за сложности определения того, используют ли пользователи информацию неправильно, почти всегда предполагается, что информация используется неправильно.
  Единственное исключение из этого правила — когда [color=#a4885c]все игроки[/color] находятся в лобби сервера.

  ## Обучение новых игроков
  Обучение игроков не освобождается от этого правила. Если вы хотите обучить нового игрока, рекомендуется либо смотреть трансляцию его игры, не играя самостоятельно, либо общаться с ним, используя только внутриигровые методы общения.

  ## Стримминг
  Публичные прямые трансляции не освобождаются от этого правила, но влекут за собой иную ответственность.
  Использование информации из публичной прямой трансляции игры (стрим-снайпинг) является нарушением этого правила. Просмотр общедоступной прямой трансляции игры при подключении к одному и тому же серверу является нарушением этого правила. Разрешение людям, которые смотрят общедоступную прямую трансляцию, делиться информацией о текущем раунде, например, через чат трансляции, является нарушением этого правила. Использование этой информации также является нарушением этого правила. Передача информации о текущем раунде стримеру является нарушением этого правила, если эта информация была получена из любого источника, кроме стрима. Ожидается, что модераторы потока будут обеспечивать соблюдение этого правила на потоковой платформе в дополнение к любым другим контроль игры осуществляется администраторами игры.

  Публичная прямая трансляция сама по себе не является нарушением правила, если трансляция достаточно модерируется. Стримерам рекомендуется, но не обязательно использовать задержку потока.

  [color=#ff0000]Важно![/color] [color=#642424]Если вы ведёте прямую трансляцию на нашем сервере, просим вас указывать официальные источники нашего сообщества! (дискорд/адрес сервера)[/color]
</Document>
