<Document>
# П3.3 | Метазнания

 Ваш персонаж - не всезнайка, в связи с чем его знания и навыки имеют свои ограничения.

 Знания и навыки вашего персонажа ограничены и соответствуют его роли, подробно об этом можно узнать в таблице навыков. Стоит отметить, что какую бы предысторию вы не придумали своему персонажу, это не позволит получить ему дополнительные навыки. Для получения новых знаний во время раунда ваш персонаж должен обучиться им.
 индикат использует высокотехнологичное и замаскированное под обычные предметы снаряжение, это значит, что определение контрабанды и вражеского снаряжения является задачей, требующей определенных навыков. Даже информированные члены экипажа не могут знать всех хитростей, используемых синдикатом.
 На многих станциях имеется множество тайников и секретных мест, о расположении которых обычные члены экипажа никак не могут знать, исключением можно считать антагонистов. Узнать о таких тайниках можно в ходе удачного стечения обстоятельств, либо проявив свою наблюдательность в ходе изучения станции. Однако если вы побежите "изучать" какую-нибудь стену без логичных обоснований, то вам следует приготовиться к диалогу с администрацией.
 Ни один член экипажа, в том числе и антагонисты, не имеют не малейшего понятия о том, что такое код "Эпсилон" и чем занимаются оперативники подразделения "Танго".
 Также вы не помните последние 5 минут перед своей смертью, неважно как вас вернули к жизни(дефиб или клонерка) использование информации, такой как имена убийцы/убийц, предмет, которым вас убили, место смерти и т.п будет считаться метазнаниями и будет караться варном/баном
 Будучи сотрудником сб вы НЕ ЗНАЕТЕ про вооружение/утилиты сидикаты, каждый найденный контрабандный предмет распознается в соответствии с таблицей контрабанды. Использование большинства вещей синдиката или их точное определение без предварительного осмотра учеными будет считаться метазнаниями и будет караться баном/варном.
 Также после нахождения КПК с разблокированным аплинком и проверки его через РНД разрешается проверять экипаж на его наличие в КПК путем обыска. Использование Аплинка(покупка вещей, вставление ТК внутрь, ввод секретного рингтона на других КПК) будучи не антагонистом будет караться баном/варном.
</Document>
