<Document>
  # Основное правило 10. Не злоупотребляйте и не игнорируйте сообщения администратора.
  Помощь администратора или «помощь» — это система, используемая администраторами для общения с конкретными игроками в игре. Используйте помощь администратора только для вещей, требующих внимания администратора. Если вы игнорируете сообщения, которые администраторы отправляют вам через помощь, или отключаетесь во время помощи, вас могут забанить.
  Если вам срочно нужно уйти во время оказания помощи, вы можете это сделать, но, скорее всего, вам придется продолжить оказание помощи на форумах. Не проверяйте администратора, не будьте враждебны/агрессивны, не запрашивайте мероприятия и не рассылайте спам. Если нет проблем, следует использовать IC-методы связи с администраторами, такие как молитвы, факсы, красные телефоны и телефоны-бананы.

  Админы не всегда онлайн, но все помощники автоматически передаются в Discord. По разным причинам администраторы могут не ответить на помощь, даже если они ее обработали. Отсутствие ответа не обязательно означает, что помощь была проигнорирована.

  ## Должен ли я помочь X?
  Вы можете помочь в любой момент, когда искренне считаете, что игрок нарушает правила.
  Не все помощники в конечном итоге предназначены для того, во что администратору необходимо вмешаться, но это нормально, администраторы предпочитают, чтобы люди время от времени сообщали о вещах, которые не представляют собой проблемы, чем пропускали отчеты о реальных проблемах, потому что кто-то был не уверен, или получали эти отчеты поздно, потому что кто-то ждал до конца раунда, чтобы быть более уверенным.
  Самая распространенная причина, по которой игроки не помогают в решении проблем, заключается в том, что они не хотят тратить время администратора, но администратору требуется всего несколько секунд, чтобы проверить, является ли кто-то антагонистом. Если вы помогаете слишком многим вещам, администратор сообщит вам об этом. Если вам не говорят прекратить сообщать о чем-то или сообщать меньше, тогда вы можете смело предположить, что вы не вызываете никаких проблем.

  # Что мне следует включить в помощь?
  Как минимум, администраторы должны знать, в чем проблема, чтобы иметь возможность обратиться за помощью. Не отправляйте справочные сообщения без информации о вашем вопросе или проблеме. Сообщения типа «привет» часто считаются проверкой администратора.

  Если вы можете, идеальное сообщение помощи включает в себя суть проблемы, а также ее причину и имя персонажа, если это возможно.

  # Примеры
  Подходящее использование ahelp:
  - сообщать о людях, которые, по вашему мнению, нарушают правила,
  - задавать вопросы о правилах,
  - прошение о временном освобождении от правила, и
  - попросить небольшой трюк, например, торговля TC или спавн предметов.

  Неуместное использование ahelp:
  - проверка присутствия администратора в сети, в том числе отправка сообщений без какой-либо информации о проблеме типа «привет» или непонятных сообщений,
  - быть враждебным или агрессивным,
  - запрос событий и
  - спам-сообщения по одной и той же проблеме.
</Document>
