<Document>
  # Основное правило 13. Используйте реалистичные имена персонажей и не используйте имена известных людей.
  - Никаких имен людей или персонажей из реального мира.
  - Никаких титулов/почестей
  - Необходимо соблюдать все остальные правила (без оскорблений, сексуальных имен и т. д.)
  - Имена пользователей, объекты, случайные символы, очень «простые» имена, «мета» имена, или иным образом неправдоподобные имена не могут использоваться в качестве имен. См. примеры ниже.
  - Решения администратора относительно имен IC являются окончательными, и споры следует решать через форумы, а не путем отказа подчиняться администратору.

  Клоуны и мимы освобождены от запрета на титулы/почетные знаки, а также ослаблены ограничения на несложные и неправдоподобные имена.

  ## Разъяснение «мета-имен»
  Мета-имена — это те, которые пытаются воспользоваться преимуществами какой-либо игровой механики или выбора игрового дизайна. «Urist McHands» — это мета-имя, поскольку это имя по умолчанию, используемое для людей, созданных администратором. «Оператор Виски» — это мета-имя, поскольку оно соответствует шаблону именования ядерных оперативников. Это правило не предназначено для предотвращения таких вещей, как использование ядерными оперативниками поддельных удостоверений личности с именами, которые кажутся именами ядерных оперативников, если они решат, что хотят это сделать.

  ## Соглашения и примеры
  [color=#994444]Плохой[/color] не может быть использован ни одной расой. [color=#449944]Приемлемые[/color] имена могут использоваться любыми видами. Люди обычно используют соглашение об имени и фамилии.
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Том Фишер
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Спейси Чепмен
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Доктор Том Фишер
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Уолтер Уайт
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Джордж Вашингтон
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Джо Байден
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Бен Довер
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Майк Хант

  Гномы обычно используют человеческие условности в теме викингов.
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Ингринд Файребреф
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Эрик Лайтнингклов
  Ящерицы обычно используют соглашение «Глагол-артикль-существительное».
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Очищает-воздушные-шлюзы
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Антибан-от-администраторов

  У слаймов обычно есть звукоподражательные имена. Фамилия не является обязательной.
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Бульк Флоп
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Хлюп
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Слайм

  Диона обычно спокойна, Тематика природы, имена существительных в стиле существительных.
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Лепесток Спокойствия
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Сад Релаксации
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Дерево но живое

  Люди-мотыльки обычно используют латинские имена или легкие тематические имена.
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Сократ Темнора
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Сиерра Лайтсикер
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Джеймс Найтфлиттер
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Профессор Нельсон Мандела

  Арахниды обычно используют латинские имена.
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Argyroneta Reticulatus
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Loxosceles Domesticus
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Spider-Man

  Воксы обычно используют одно имя, состоящее из случайных слогов, часто с повторяющимися шаблонами.
  Имена не должны быть слишком длинными или повторяющимися/замысловатыми, чтобы их нельзя было прочитать.

  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Хирикшашаре
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Хапикрикик
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Хапикрикикхапикрикикхапикрикик
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Бамбардирокрокодило

  Имена пользователей, объекты, случайные символы, очень «простые» имена, «мета-имена», оскорбительные или иные неправдоподобные имена не допускаются.
  - [color=#994444]Плохо:[/color] XxRobustxX
  - [color=#994444]Плохо:[/color] SDpksSodjdfk
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Lkdsoisgoieun
  - [color=#994444]Плохо:[/color] М4мкIн Х4к3р
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Greytide
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Пассажир
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Urist McHands
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Admin
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Game-Master
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Мама Зика
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Старик
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Operative Whiskey
</Document>
