<Document>
# П5 | Ответственная игра за антагониста

 Даже у антагонистов есть свои правила!

 Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало.
 Мелкие антагонисты засланы на станцию, как тайные агенты и должны стараться оставаться в таком же статусе. Если бы ваши наниматели (если они у вас есть) хотели взять станцию штурмом, то послали бы ударный отряд или что-то равное по силе. Если вы не готовы стараться скрываться, ловко врать, маневрировать по техам и виртуозно переодеваться, то не берите на себя бремя антагониста.
 Агрессивный и шумный отыгрыш допустим лишь в случаях, когда достижение поставленных вам задач невозможно иными способами, либо если вас уже разоблачили и ведут агрессивное преследование. Тем не менее, даже "шумный" стиль игры не дает вам права устраивать крупный саботаж и вырезать станцию. Помните, что громкая игра должна быть крайней мерой, а не основным стилем игры. Если ваши действия явно портят игру другим игрокам и не привносят в раунд ничего интересного, то вам стоит готовиться к диалогу с администратором.
 Антагонистам запрещается поджидать только появившихся игроков, дайте им время на то, чтобы узнать обстановку на станции.
 Цель "Завладейте эвакуационным шаттлом" полностью развязывает ваши руки в плане действий. Вы можете делать для достижения цели что угодно, но производите активную фазу своего плана либо быстро, либо громко. Если вы будете час тихо вырезать персонал, то это приведет либо к вызову ОБР, либо к вашему бану.
 Если вы не хотите играть за антагониста или если вам нужно внезапно уйти посреди раунда, сообщите об этом администрации.

 Антагонисты-одиночки не обязаны помогать и сотрудничать друг с другом и могут свободно атаковать, мешать, подставлять друг друга. Групповые антагонисты - напротив, должны быть всегда заодно.
 Выполнение целей на шаттле эвакуации и СЦК строго запрещено, так как не привносит в раунд ничего интересного. Исключением является цель "Завладейте эвакуационным шаттлом".
 Крупные антагонисты имеют куда больше свободы, однако даже они имеют определенные ограничения. Запрещено выпускать сингулярность, либо загрязнять вентиляцию станции какими-либо газами. Зомби имеют еще больше ограничений.
 Антагонисты животного типа относятся к мелким антагонистам. Они являются либо неразумными существами, либо имеют не слишком высокий уровень интеллекта. Это значит, что обычный паук или слайм никак не могут догадаться, что поломка серверов связи или консолей коммуникации нанесет ущерб экипажу.
</Document>
