<Document>
  # Типы ролей

  ## Экипаж присоединился/не является антагонистом
  В большинстве раундов большинство игроков не являются антагонистами, а это означает, что они принадлежат к одной команде. Это роль «по умолчанию». Если игра не сообщает вам, что вы являетесь одной из других ролей, определенных здесь, то вы не антагонист. В целом, не-антагонисты предназначены для достижения чистого положительного эффекта в раунде.

  ## Соло антагонист
  Определенные роли предназначены для создания проблем в раунде или для неантагонистов. Вы являетесь сольным антагонистом только в том случае, если игра ясно и недвусмысленно говорит вам, что вы одиночный антагонист. Антагонисты освобождены от многих, но не всех правил ролевой игры.

  ## Командный Антагонист
  Командные антагонисты подобны одиночным антагонистам, но у них есть и другие антагонисты, которым они не должны мешать и которым они могут помочь. Вы являетесь командным антагонистом только в том случае, если игра четко и недвусмысленно говорит вам, что вы являетесь командным антагонистом.

  ## Свободный агент
  Определенные роли могут свободно выбирать, хотят ли они вести себя как антагонисты или неантагонисты, и могут изменить свое мнение, когда захотят. Вы являетесь свободным агентом только в том случае, если игра ясно и недвусмысленно говорит вам, что вы являетесь свободным агентом.

  ## Знакомый / фамильяр
  Знакомые / фамильяры считаются неантагонистами, но иметь указание подчиняться кому-то. Они должны подчиняться этому человеку, даже если это заставит их нарушить правила ролевой игры или умереть. Вы фамильяр только в том случае, если игра ясно и недвусмысленно говорит вам, что вы фамильяр. Вы всего лишь знакомый человека, о котором вам рассказывает игра.

  ## Кремний/Измененный кремний
  У кремниевых компаний есть набор законов, которым они должны следовать прежде всего, за исключением основных правил. Вы кремний только в том случае, если игра четко и недвусмысленно говорит вам, что вы кремний.
  Измененные кремни функционально идентичны, эта роль используется для выделения сводов законов, которые были взломаны, повреждены или иным образом считаются неактивными. стандартный или опасный.
</Document>
