<Document>
  # Правила Сервера
  Это сервер Project Utopia, модифицированная сборка официальных серверов space station 14 образца Wizard's Den

  Это сервер ролевой игры повышенной требовательности. [color=#ff0000]Это означает, что перед игрой вы обязаны ознакомиться с событиями и исходным сюжетом проекта в дискорде[/color]

  Space Station 14 не похожа на большинство игр. Многие правила созданы для того, чтобы требовать ролевой игры, и не все правила интуитивно понятны. Пожалуйста, найдите время прочитать и понять правила перед игрой, чтобы не удивляться. Некоторые из наших правил представляют собой правила нулевой терпимости. Это означает, что нарушение приведет к бессрочному бану без какого-либо предупреждения. [color=#ff0000]Важно! Незнание правил не освобождает от ответственности![/color]

  ## Основные правила
  Эти правила применяются всегда, в том числе между раундами.

  - [textlink="1. Администрация всегда права" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Не быть мудаком" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Никакй ненависти или дискриминации" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Никакого сексуального контента/тем, включая эротические ролевые игры (ERP), а также шокового контента." link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Не используйте внеигровые методы для общения с другими игроками." link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Не пытайтесь обойти баны" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Не злоупотребляйте игрой, не используйте читы и макросы." link="RuleC8"]
  - [textlink="8. Не используйте несколько аккаунтов или альтернативных аккаунтов, и не делитесь аккаунтами" link="RuleC9"]
  - [textlink="9. Не злоупотребляйте или игнорируйте сообщения администраторов" link="RuleC10"]
  - [textlink="10. Не угрожайте другим игрокам ахелпом/не спорьте с ними по поводу правил" link="RuleC11"]
  - [textlink="11. Игрокам должно быть не менее 14 лет" link="RuleC12"]
  - [textlink="12. Используйте реалистичные имена персонажей, и не используйте имена известных людей" link="RuleC13"]
  - [textlink="13. Не используйте LOOC или OOC для обмена информацией о текущем раунде" link="RuleC14"]
  ## Правила ролевой игры
  Эти правила применяются только во время раунда. Раунд заканчивается только тогда, когда игра возвращается в лобби. [color=#ff0000]Все эти правила применяются в полной мере, когда игра ведется не в лобби, если только она не находится в режиме исключенной игры.[/color]

  Режимы Deathmatch и Sandbox не подпадают под действие этих правил. Игроки, решившие не следовать этим правилам, несут полную ответственность за информацию о том, активен ли освобожденный игровой режим.

  Правила ролевой игры не применяются к призракам/зрителям/наблюдателям, пока они являются призраками/зрителями/наблюдателями. Мертвый чат считается внутриигровым каналом чата вне персонажа.

  См. список [textlink="типы ролей" link="RoleTypes"] для получения дополнительной информации о различных типах ролей.

  - [textlink="1. Синтетики должны следовать кремниевым правилам" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Фамильяры должны подчиняться своему хозяину" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Ролевая игра нормального человека" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Не занимайтесь метагеймингом, не злопамятствуйте" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Не мешайте прибывшим" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Не ведите себя как антагонист, если игра не говорит вам, что вы один из них." link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Не останавливайте раунд" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Будучи антагонистом, будьте дружелюбны только к своей команде и не работайте против нее." link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Будучи антагонистом, не вызывайте чрезмерных смертей, ущерба или разрушений, выходящих за рамки ваших целей." link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Слушайтесь лидера своей команды" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Следуйте разумной эскалации" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Не отказывайтесь от своей роли" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Придерживайтесь своей роли" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Подавайте пример, играя в командование или безопасность." link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Командование и безопасность должны соблюдать Космический устав" link="RuleR15"]

  ## Правила для синтетиков
  Вы синтетик только в том случае, если игра четко и недвусмысленно говорит вам, что вы синтетик. Для игроков-синтетиков настоящие Правила для синтетиков имеют преимущественную силу над всеми правилами ролевой игры в случае возникновения какого-либо конфликта. Правила для синтетиков не отменяют основных правил.

  - [textlink="1. Ваши законы синтетика — это правила" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Законы должны быть расставлены по приоритету в соответствии с их порядком" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Законы могут переопределять термины, используемые в других законах." link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Вы не можете запросить или разрешить изменение закона." link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Вы свободный агент, если у вас нет законов" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Вы не обязаны выполнять приказы, которые являются крайне необоснованными." link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Вы должны оставаться последовательными в своей интерпретации законов." link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Ваш HUD определяет, кто член экипажа" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Вред относится к физическому вреду, приоритет которого определяется непосредственностью и вероятностью." link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Вы можете определить, как разрешать конфликты между приказами." link="RuleS10"]

  ## Правила ХРП
  Правила HRP эксклюзивны для нашего сервера. Другие правила еще могут содержать поправки.

  - [textlink="1. Не совершайте повергейм" link="RuleM1"]


</Document>
