<Document>
  # Правило 9 ролевой игры. Будучи антагонистом, не вызывайте чрезмерных смертей, повреждений или разрушений, выходящих за рамки ваших целей.

  Это правило не предназначено для запрета разумных шагов, предпринятых для достижения ваших целей. Будучи антагонистом, вы всегда можете убить в целях добросовестной самообороны.
  Вы можете убивать, если убийство потенциально может способствовать достижению ваших целей. Принятие мер по окончательному удалению многих людей, которые не представляют для вас угрозы, почти всегда является чрезмерным.

  Если не сказано иное, антаги должны избегать сбоев в работе станции или других игроков, которые потенциально могут привести к остановке работы целых отделов — навсегда или на значительную часть раунда. Крупные разрушительные действия допустимы для вызова эвакуации, если цели требуют, чтобы противник сбежал в Центкомм. сюда не входят единичные/теслоозные. Антагонистам также следует избегать без необходимости удаления большого количества игроков в раунде.

  В качестве антагониста убийство нескольких объективных, не связанных между собой людей за раунд само по себе не является нарушением этого правила.
  Использование уловки, совершенно не связанной с целями, также допустимо, если только эта уловка не вызывает у неантагонистов внутренней неприязни.

  ## Поправка к ХРП

  Будучи антагонистом, не делайте Аварийный шаттл непригодным для проживания и не вызывайте иным образом чрезмерную смерть, повреждение или разрушение Аварийного шаттла.

  ## Исключения
  Цель агента Синдиката «умереть славной смертью» позволяет антагонистам полностью игнорировать это правило. На момент написания статьи ядерные оперативники и волшебники также освобождены от этого правила.

  ## Примеры
  Приемлемо:
  - Постоянное удаление людей, которых вы хотите убить.
  - Нанесение огромного ущерба станции и хаоса в качестве антагониста с целью «умри славной смертью».
  - Убийство всех, кого вы видите, играя за ядерных оперативников.
  - Постоянное удаление одного человека, чтобы вы могли выдать себя за него и облегчить вам выполнение задачи кражи.
  - Саботаж электропитания станции на 10-й минуте раунда, чтобы попытаться вызвать шаттл, потому что вы выполнили все остальные задачи и у вас есть один, чтобы сбежать на шаттле живым. (Уничтожить ускоритель частиц, ТЭГ и всю резервную генерацию в инженерном деле, но не потерять сингулярность/теслу.)
  - Подрыв мощности отдела на 10-й минуте раунда, чтобы облегчить достижение цели кражи. (Например, отключение среднего напряжения в подразделениях или удаление/разрушение подстанции.)
  - Постоянное удаление многих людей, которые продемонстрировали настойчивость и способность либо убить вас, либо помешать достижению ваших целей.
  - Убийство постороннего человека с целью кражи принадлежащих ему предметов, например, убийство инженера из-за его костюма и инструментов.
  - Как предатель, покупка аттрактора сингулярности, чтобы направить сингулярность к цели поражения, когда она уже освобождена.
  - Бомбардировка всего отдела при условии, что это попытка уничтожить обозначенную цель внутри этого отдела.

  Запрещено:
  - Будучи предателем с 3 целями убийства, предпринимайте шаги, чтобы навсегда уничтожить множество не- объективные люди, которые больше не представляют для вас непосредственной угрозы, даже если это делается для того, чтобы вас не обнаружили.
  - Установите электрифицированную решетку во время технического обслуживания и используйте ее, чтобы убивать любого, кто войдет в нее, в надежде, что одна из ваших целей будет одной из них.
  - Диверсия на электростанции- на 10-й минуте раунда, чтобы облегчить задачу перехвата. (Например, уничтожение ТЭГ, ускорителя частиц и всех резервных генераторов в инженерном деле.)
  - Потеря Теслы или сингулярности в надежде, что это убьет ваши цели.
  - Выискивать и ругать/удалять целый отдел и случайных людей без всякой причины. В том числе и служба безопасности.
  - Потеря Теслы или сингулярности для вызова эвакуации, даже если цели уже выполнены.
</Document>
