<Document>
  # Правило 14 ролевой игры. Подавайте пример, играя за командование станции или охрану.
  Все функции командования и безопасности выполняются в соответствии с более строгими интерпретациями правил.
  - Командные роли не являются обучающими ролями. Члены командования должны быть компетентны.
  - Роли безопасности не для неопытных игроков. Ожидается, что сотрудники службы безопасности знают основы игры и лучше знакомы с правилами сервера, чем новый игрок.
  - Не мешайте и не вызывайте общих негативных последствий для станции или экипажа в качестве члена командования или охраны.
  - Не злоупотребляйте своими полномочиями в качестве командования или охраны.

  ## Почему
  Члены командования и охраны часто могут оказывать большее влияние на характер раунда, чем другие игроки. Например, капитан, который пытается обойти или нарушить правила, часто заставляет многих других на станции делать то же самое. Объявления членов командования станции Меми также часто приводят к тому, что остальная часть станции ведет себя таким же образом.
  Когда члены командования и службы безопасности придерживаются высоких стандартов, остальная часть станции, естественно, в значительной степени им следует.

  ## Примеры
  Приемлемо:
  - Сотрудник службы безопасности принимает взятку за то, чтобы доставить безопасные пончики заключенному, которому ХоС приказал давать только карманы для пончиков.
  - Капитан использует объявление станции, чтобы признаться в досадной ошибке, которую они допустили во время смены.
  - По согласованию с начальником охраны капитан заявляет, что на станции будет признано право на ношение оружия, поэтому весь экипаж сможет получить на охране дизейбл.
  - Главный врач дает парамедику портативный монитор экипажа, чтобы помочь ему выполнить свою работу.
  - Агент синдиката держит в заложниках члена экипажа и угрожает убить его, если начальник службы безопасности не выдаст им удостоверение личности. Не видя другого безопасного выхода, глава службы безопасности передает свое удостоверение агенту синдиката. затем начинает работать над его повторной охраной и захватом агента, как только заложник окажется в безопасности.
  - На станцию ​​нападают ядерщики, поэтому капитан и начальник штаба идут в оружейную и берут оружие.
  - Большинство командования голосует за понижение в должности капитана за действия, причиняющие вред станции, затем начальник охраны понижает в должности капитана.
  - Капитан повышает начальника личного состава до капитана.
  - Служба безопасности освобождает антагониста из брига в обмен на личности других предателей.

  Запрещено:
  - Сотрудник службы безопасности берет взятку, чтобы проигнорировать преступление или помочь заключенному сбежать.
  - Капитан отправляет троллфейс в формате ASCII поверх объявлений станции или по факсу в центральное командование.
  - Капитан заявляет, что вся контрабанда легальна.
  - Командование или служба безопасности разрешают использовать предметы Синдиката за пределами чрезвычайных ситуаций.
  - Главный врач сознательно помогает агенту синдиката выполнить его задачи.
  - Агент синдиката убил трех сотрудников службы безопасности, поэтому глава службы безопасности делает им предложение, говоря, что они разместят все оружие в арсенале, если агент синдиката перестанет убивать.
  - Капитан идет в оружейный склад и берет ружье, чтобы выставить его в своем кабинете, никого не спрашивая, и приказывает никому, кто его будет расспрашивать, не вмешиваться.
  - Члены командования решают понизить капитана, чтобы получить больше власти для себя или в отместку за решение, которое им лично не понравилось или с которым они не согласились, а не потому, что это решение на самом деле было вредно для станции.
  - Капитан повышает случайного члена экипажа до капитана.
  - Член командования предоставляет случайному члену экипажа существенный дополнительный доступ без причины, без необходимости или без уважительной причины.
  - Член командования без всякой причины, без необходимости или по уважительной причине предоставляет случайному члену экипажа доступ в зону строгого режима, например, в оружейную или в офис другого члена командования.
  - Служба безопасности выпускает антагониста из брига в обмен на то, что антагонист покупает им контрабанду.
</Document>
