<Document>
  # Правило 11 ролевой игры – Следуйте разумной эскалации
  Антагонисты полностью освобождаются от правил эскалации. Не-антагонисты, находящиеся в конфликте с антагонистами, не освобождаются от ответственности. Эскалация обычно должна следовать следующим шагам или схеме типов конфликтов:
  - Вербальный
  - Безвредный
  - Нелетальный
  - Летальный
  - Постоянно летальный
  Все новые конфликты должны начинаться с первого шага. Игрок не должен обострять конфликт между этапами без некоторой эскалации со стороны другой стороны, участвующей в конфликте. Игроки могут пропускать шаги в соответствии с уровнем эскалации, на котором находится другой человек, но почти всегда не должны пропускать другие шаги.
  Игрокам, которые пытаются деэскалировать конфликты, будет предоставлена ​​большая снисходительность в эскалации, если другая сторона продолжит эскалацию, несмотря на попытку деэскалации. Вам не обязательно пытаться деэскалировать конфликты, но кто-то, кто наблюдает за вами на протяжении всего раунда или нескольких раундов, не следует думать, что ваша цель – вообще эскалация конфликтов.

  Конфликты или эскалация могут быть косвенными. Когда кто-то крадет чужое удостоверение личности, кража является прямой частью конфликта, но если жертва оказывается в ловушке из-за того, что у нее нет удостоверения личности, чтобы открыть дверь, это также считается частью конфликта и эскалации. Не крадите случайно удостоверения личности у людей.

  Эскалация не обязательно должна быть направлена ​​на конкретного игрока, чтобы втянуть его в конфликт. Считается, что ядерщики, пытающиеся уничтожить станцию, находятся на перманентно летальном уровне конфликта со всем экипажем станции. Тот, кто убивает домашнего любимца станции, начинает конфликт со всеми членами экипажа. Кто-то, убивший мышь, о которой заботился повар, начал некоторый конфликт с этим поваром.

  Будет считаться, что вы нарушаете это правило, если вы обостряете конфликт на основе неверных или необоснованных предположений. Конфликты почти никогда не должны доходить до «необратимо летальной» стадии. Конфликты должны достигать этой стадии только в том случае, если другая сторона довела их до этой стадии или если один и тот же конфликт несколько раз за раунд перерос в летальную стадию.

  Если сторона в конфликте попадает в критическое состояние или умирает, ответственная сторона должна отвезти их на лечение или в службу безопасности. В случае конфликта это следует рассматривать как спасение кого-то от смерти и деэскалацию конфликта. Если конфликт будет деэскалирован таким образом, обеим сторонам придется вновь перейти к летальной эскалации, чтобы конфликт вернулся на эту стадию. Если конфликт не будет деэскалирован таким образом, то только той стороне, которая победила другую, потребуется новая эскалация, чтобы конфликт вернулся в летальную стадию.

  Безопасность может немедленно перерасти в несмертельную силу, если необходимо кого-то арестовать. Обычно можно предположить, что люди, использующие или размахивающие предметами Синдиката, имеют смертельные намерения. К лицу, имеющему смертельные намерения, обычно можно немедленно применить эскалацию на смертельном уровне. Заметным исключением является то, что у вас есть инструменты для его безопасного задержания.

  ## Эскалация с участием животных
  См. [textlink="Эскалация с участием животных" link="RuleR11-1"].

  ## Исключения
  Правила эскалации не применяются к не-игрокам, но игроки будут нести ответственность за нарушения правил, даже если они не осознают, что персонаж или животное контролировались другим игроком. Персонажи, которые отключены от сети, по-прежнему считаются игроками. Персонажи, у которых при осмотре появляется фиолетовый текст с надписью «выздоровление невозможно», считаются неигровыми.

  ## Поправка к ППМ
  Правила эскалации применяются даже к тем, кто не является игроком.

  ## Примеры типов конфликтов
  См. [textlink="Примеры типов конфликтов" link="RuleR11-2"].

  ## Примеры сценариев
  Эти примеры предполагают, что вы не антагонист.

  Приемлемо:
  - Игрок начинает вас бить, поэтому вы начинаете бить в ответ, пока он не остановится. Если они перейдут в критический режим, вы прекратите атаковать их и отвезете в охрану или за медицинской помощью.
  - Вы смеетесь над клоуном, который затем бросает в вас пирог и крадет ваши туфли. Вы ускользаете от клоуна и крадете его маску.
  - Вы сотрудник службы безопасности и просите кого-нибудь остановиться, чтобы вы могли его допросить. Они убегают, поэтому вы используете свой дизейбер, чтобы оглушить их и надеть наручники.
  - Вы офицер службы безопасности и видите кого-то в жестком костюме синдиката, поэтому вы стреляете в него, чтобы нанести критический удар, надеваете на него наручники, а затем отводите его в охрану.
  - Вы член экипажа и видите ядерного сотрудника, поэтому убиваете его.
  - Посторонний человек входит в зону повышенного риска на станции, например, в оружейную или атмосферную зону, поэтому вы атакуете его, пока он не уйдет.
  - Причинение незначительных неудобств кому-либо ради собственной выгоды.
  - Как антагонист, убивающий того, кто встал у тебя на пути.
  - Как антагонист, убить того, кто не дал тебе того, что ты хочешь.
  - Шеф-повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта путем соответствующей эскалации. Шеф-повар критикует бармена и не отвозит его в медотсек или в охрану. Бармен тут же пытается раскритиковать шеф-повара в следующий раз, когда они столкнутся друг с другом.
  - Шеф-повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта путем соответствующей эскалации. Шеф-повар критикует бармена и не отвозит его в медотсек или в охрану. Шеф-повар оскорбляет бармена, когда они их видят в следующий раз.
  - Грузовой техник получает награду за мозг. Получив тело из медицинского учреждения с фиолетовым текстом исследования «Любое восстановление невозможно», грузовой техник приступает к окончательному уничтожению тела, чтобы извлечь мозг.

  Запрещено:
  - Игрок начинает тебя бить, а ты его бьешь.
  - Клоун кинул в тебя пирог и украл туфли, поэтому вы наносите им критический удар отверткой.
  - Вы сотрудник службы безопасности и просите кого-нибудь остановиться, чтобы вы могли его допросить. Они убегают, поэтому вы используете дубинку, чтобы нанести им критический удар.
  - Уполномоченное лицо, которое вы необоснованно или по неосторожности считаете неавторизированным, входит в зону повышенного риска на станции, например, в оружейную или атмосферную зону, поэтому вы атакуете их, пока они не уйдут.
  - Несанкционированное лицо входит в зону с низким уровнем риска на станции, например, в грузовую, и вы начинаете атаковать его без какой-либо другой эскалации.
  - Скользящая охрана со всех сторон, потому что они охрана.
  - Заблокировать начальника отдела кадров в его офисе с помощью стен, потому что он не дал вам то, что вы просили.
  - Спрятать чье-то тело, потому что в начале раунда тебя ударили.
  - Оскорблять бара или бармена, часто заходя туда и ломая им стаканы или мебель.
  - Случайные драки с людьми.
  - Кража ID у отключенного игрока как неантагониста.
  - Шеф-повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта путем соответствующей эскалации. Шеф-повар критикует бармена и не отвозит его в медотсек или в охрану. Шеф-повар немедленно попытается раскритиковать бармена в следующий раз, когда они столкнутся друг с другом.
  - Шеф-повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта путем соответствующей эскалации. Шеф-повар критикует бармена и отводит его в медотсек или в охрану. Бармен тут же пытается раскритиковать шеф-повара в следующий раз, когда они столкнутся друг с другом.
  - Грузовой техник получает награду за мозг. После обнаружения мертвого пассажира в коридоре без осмотра тела текст с надписью «Восстановление невозможно». Грузовой техник приступает к окончательному разрушению тела, чтобы извлечь мозг.
</Document>
