<Document>
  # Правило ролевой игры 4 — # Не используйте информацию, о которой ваш персонаж не знает.
Метагейминг на Космической станции 14 — это термин, обычно используемый для описания действий, основанных на знаниях во время раунда, которые недоступны вашему персонажу. Вы не можете использовать информацию, полученную будучи мертвым или призраком, если вы живы. Использование информации, полученной во время смерти, считается метаигрой. Это не относится к знаниям о том, на что способны антагонисты. Мы ожидаем, что игроки поймут, какие варианты доступны антагонистам.

## Информация вне персонажа (ООС) и метагейминг.
Если не указано иное,
играя за другого персонажа (например, принимая роль призрака или превращаясь в другого персонажа посредством вмешательства администратора), вы должны действовать, не зная о том, что произошло в раунде, как любые предыдущие персонажи и как призрак во время игры персонажем (призраки не считаются персонажем для этого правила). Заклинания обмена разумом и полиморфы не считаются изменяющими персонажей по этому правилу. Несоблюдение этого правила является метагеймингом.

Знание о том, что раунд закончится, не соответствует характеру информации. Однако знание о том, что сдвиг закончится, не является информацией, выходящей за рамки характера.
Целью этого правила является предотвращение подготовки к грифингу в конце раунда (EORG). Использование знания о том, что раунд закончится, — это метагейм.

### Знания из прошлых жизней
Если не указано иное, вы не можете использовать любую информацию, полученную в прошлой жизни, в том же раунде.
Например, если вас убил антагонист, вы не можете предупредить команду указанного антагониста, когда возрождаетесь в виде моли.
Это _не_ применяется, когда вас возвращают из смерти тем же персонажем, переносят ваш мозг в другое тело или клонируют.
Например, если вас убил антагонист, ваше тело нашли, а мозг поместили в борга. вы можете вспомнить, что произошло до вашей первоначальной смерти, и можете предупредить антагониста.

### Знание того, что раунд закончится (и ваш персонаж, следовательно, перестанет существовать)
Ваш персонаж будет или должен знать, что его текущая смена на Космической станции 14 закончится и что он вернется в Центкомм.
Они не знают, что это представляет собой фактический конец их существования с точки зрения их игрока.
Вы не можете подготовиться к грифингу в конце раунда (EORG) или выполнить другие действия, которые имеют смысл только в контексте того, что жизнь вашего персонажа в конечном итоге не имеет значения.

### Знания, полученные через LOOC
Вы не можете использовать какие-либо знания, полученные через чат LOOC, кроме как для помощи игроку с управлением, игровой механикой или для того, чтобы он почувствовал себя желанным гостем. Никакую информацию о персонаже нельзя передавать через LOOC, а также не следует предпринимать или изменять какие-либо действия из-за чатов LOOC или OOC.

### Поправка к ХРП
Нахождение в состоянии критического ранения или ином бессознательном состоянии (включая сон) не позволяет вашему персонажу вспомнить все, что происходило с ним или вокруг него, пока он был без сознания. Если вас вывели из критического состояния в живое, вы, возможно, вспомните, что заставило вас войти в критическое состояние.
Вход в мертвое состояние заставляет вашего персонажа забыть все события, связанные с его смертью (если вы можете связать это с тем, как вы умерли, не запоминайте это). В случае возрождения, помещения в MMI или, в случае с Дионой, разделения, персонаж осознает тот факт, что он умер, но не знает, как.

## Не метадружите и не метавраждебствуйте
Предоставление предпочтения человеку или персонажу на основании событий предыдущего раунда считается метафрендингом. Негативное отношение к человеку или персонажу на основании событий предыдущего раунда считается метанедовольством.

#### Примеры метафрендинга
Это все примеры запрещенных вещей.
- Предоставление персонажу дополнительного доступа или работы, потому что вы дружите с игроком, играющим этого персонажа.
- Доверять персонажу, потому что вы дружите с игроком, который играет этого персонажа.
- Не сражаться с персонажем, потому что вы дружите с игроком, который играет этого персонажа.
- Игнорирование вашей цели убить персонажа, потому что ваш персонаж и его персонаж стали друзьями в предыдущем раунде.

#### Примеры метавражды
Это все примеры запрещенных вещей.

- Не давать персонажу дополнительный доступ или работу, потому что вы злитесь или вам не нравится игрок, играющий этого персонажа.
- Не доверять персонажу, потому что вы злитесь на игрока, играющего этого персонажа, или вам ему не нравится.
- Начало боя с персонажем из-за того, что он сделал в предыдущем раунде.
- Начало боя с персонажем из-за крупного события, произошедшего в предыдущем раунде.
- Начать драку с персонажем, потому что вас убили, пока вы играли другим персонажем.
- Нацеливание или преследование персонажа на основе всего, что этот персонаж сделал в предыдущем раунде.
- Нацеливание или преследование персонажа на основе всего, что сделал игрок персонажа, не играя за него.


## Явно не метагейминг

- Защита ценных предметов экипажа (будет помечена как таковые), таких как ядерный диск, с учетом того, что злоумышленник может попытаться украсть или использовать их.
- Помня общие события предыдущих раундов (смен) до такой степени, что вы не испытываете мета-злобы или мета-друга к какому-либо другому игроку или персонажу, допустимо помнить, что вы пережили жестокую стрельбу в медотсеке, например, нельзя указывать, кто стрелял. Избегайте высказываний о конкретных персонажах, например, не называйте кого-то, кто был антагонистом в предыдущем раунде.
- Тот факт, что антагонисты существуют и могут присутствовать на станции или за ее пределами в любой форме.
- Знание типичной внешности персонажей.
- Использование знаний о типичной внешности персонажа, включая вашу собственную, для маскировки, например, когда ядерный оперативник маскируется под себя под экипаж.
- Зная, что у врагов могут быть спрятаны предметы, функции которых могут быть неочевидны.
</Document>
