<Document>
  #Правило ролевой игры 12 – Не отказывайтесь от своей роли
  Не присоединяйтесь к раунду как роль, которую вы не собираетесь играть. Не включайте роли антагонистов, которые вы не собираетесь играть. Отказ от роли включает в себя невыполнение задач, которые должна выполнять роль, а также такие вещи, как выход из игры. Члены командования должны почти все оставаться на станции до прибытия аварийного шаттла. Соблюдение этого правила более строгое для командных ролей и антагонистов и менее строгое для менее важных ролей, таких как пассажиры.

  Нарушения этого правила обычно приводят к временному или бессрочному бану ролей. Мы понимаем, что вам, возможно, придется уйти раньше или неожиданно. Если вы выполняете важную роль (о которой вам сообщается в чате после получения роли), вам следует уведомить членов команды, чтобы они знали, что вы уходите, и попытаться заснуть, если это возможно. Космическая станция 14 — это игра. Не ставьте под угрозу безопасность себя и других, и не пренебрегайте важными делами, чтобы не уйти с обхода раньше времени, даже если вам придется уйти немедленно, никого не предупредив. Ролевые запреты на отключение обычно применяются только в случае наличия закономерности и почти всегда носят временный характер.

  «Перекат антагониста» означает, что игрок отказывается от своей роли, если он не получает роль антагониста.

  ## Примеры
  Приемлемо:
  - Как инженер, строю бар в ремонте, пока нет ничего важного для инженерного дела.
  - Будучи капитаном, шеф-повар научит вас готовить, пока нет ничего важного, требующего вашего внимания.
  - Будучи пассажиром, постройте шаттл из материалов, предоставленных вам грузом и инженерией.
  - Сделайте небольшой перерыв в работе в баре.
  - Получение роли антагониста и выполнение минимума, необходимого для достижения ваших целей.
  - Получить роль антагониста и приложить искренние усилия для достижения своих целей, но не достичь ни одной.
  - Получение роли антагониста и намеренное невыполнение каких-либо задач, но создавая такой же уровень разрушения, который мог бы создать достижение ваших целей.

  Запрещено:
  - Работая инженером, строю бар на техническом обслуживании, пока на станции нет электричества.
  - В роли капитана покидаю станцию, чтобы отправиться в экспедицию со спасательной командой.
  - Как техник по атмосфере, построить шаттл, начать круг и никогда не возвращаться на станцию.
  - Проводить всю смену в баре, даже если есть работа, которую нужно выполнить по вашей должности.
  - Призраки, самоубийства или уход в начале раунда, потому что вам не нравится карта или игроки в вашем отделе.
  - Получать роль антагониста и не совершать никаких действий антагониста.
  - Призраки, самоубийства или уход в начале раунда, потому что вы не получили роль антагониста.
  - Призраки, самоубийства или смерть из-за того, что ядерщики объявили войну, и вы хотите попытаться получить роль призрака-антагониста.
</Document>
