<Document>
  # Правило ролевой игры 11-1 – Эскалация с участием животных
  Правила эскалации в отношении животных более мягкие, чем в отношении людей. Эти более мягкие требования не распространяются на требования, предъявляемые к другим людям, нападающим друг на друга, даже если их борьба напрямую связана с конфликтом с участием животного.

  Не домашние животные, такие как мыши и обезьяны, могут быть свободно убиты по любой причине IC, например, для борьбы с вредителями или ради еды. Эти роли часто доступны в количестве как роли-призраки, поэтому удаление одной из раундов обычно не удаляет их все.

  Домашние животные, включая, помимо прочего, Йена, Рено, Ремилию и Гамлета, не могут быть свободно убиты, они требуют эскалации. Эти роли часто доступны максимум один раз за раунд, за исключением таких ролей, как Ремилия.

  Постоянное отлов животного, например помещение мыши в растение, считается аналогичным убийству животного, поэтому его следует делать только по причине IC.

  Обе стороны могут обострить конфликт гораздо быстрее, чем если бы оба были людьми. Животные часто более ограничены в максимальной силе, которую они могут использовать, по сравнению с людьми, что ограничивает их быстрое нарастание негативных последствий. У животных также обычно меньше здоровья, чем у людей, и они ограничены в легкости исцеления, что оправдывает их более жесткую реакцию даже на слабые атаки. Ни животное, ни человек не обязаны получать другую медицинскую помощь, если они попали в критическое состояние. Атаковать кого-то до смерти, а не останавливаться, когда он находится в критическом состоянии, считается существенной разницей. Хотя достаточная эскалация может оправдать продолжение атак, как правило, люди и домашние животные не должны подвергаться нападению после критического удара, но не домашние животные могут подвергаться нападению. Гиббинг также считается важным шагом, поскольку он предотвращает клонирование или реанимацию. Тот факт, что животное нанесло последний удар, поставив кого-то в крит, не позволяет людям, сражавшимся на стороне животного, не пытаться оказать им медицинскую помощь.

  Использование разумных, нецелевых мышеловок не является конфликтом и не требует эскалации.
  Убийство или нападение на домашних животных может рассматриваться как шаг эскалации для игроков, имеющих настоящую IC-связь с животным. Как правило, весь экипаж может считать, что у него есть IC-подключение к любым домашним животным на станции. Степень эскалации должна быть пропорциональна связи с домашним животным, в дополнение к обычному требованию быть пропорциональным атаке. Например, нападение на Яна можно рассматривать почти так же, как нападение на члена экипажа, тогда как нападение на домашнюю мышь гораздо менее серьезно. Обычные ограничения на эскалацию по-прежнему применяются. вы не можете нападать на людей, которые защищались от животного, случайно напавшего на них, точно так же, как вы не можете нападать на того, кто защищался от случайно напавшего на них коллеги.

  Экипаж может «усыновить» не домашних животных, например мышей, и считать, что у них есть связь с животным, если они хорошо отыграют роль усыновления.
  Это не влияет на требование о том, обязаны ли другие игроки применять правила эскалации к этим животным, а лишь создает связь, которая может быть использована для оправдания ответной эскалации на нападения усыновителя. Просто сказать, что они усыновили животное, недостаточно, достаточно взять его с собой. Степень связи пропорциональна действиям IC. Экипаж не может считать себя связанным в целях эскалации с животными, которые обычно враждебны, такими как космический карп или медведи.

  ## Примеры
  Приемлемо:
  - Шеф-повар убивает мышей, которые входят или приближаются к его кухне.
  - Дворник убивает мышей, бродящих по станции.
  - Ящерица убивает мышь, чтобы поесть.
  - Шеф-повар последние 10 минут носил в шляпе мышь, он на мгновение опустил мышь, и другой игрок ее убивает. В ответ шеф-повар нападает на другого игрока с кулаками и отказывает ему в обслуживании до конца смены.
  - Йен подвергается случайному нападению, член экипажа, который видит, как это происходит, критикует убийцу и доставляет его в охрану.
  - Гамлет идет на кухню и начинает есть всю еду. Повар видит это и начинает замахиваться ножом на Гамлета. Гамлет начинает кусать повара и критиковать его, а затем продолжает есть.

  Запрещено:
  - Дворник без всякой причины бросает в Гамлета вооруженную мышеловку.
  - Гамлет начинает кусать случайных людей, пытается их критиковать, без всякой причины.
  - Член экипажа нападает на охрану за убийство космического карпа, которого они усыновили.
  - Йен кидает кого-то, кто пытался кого-то убить.
  - Гамлет нападает на охрану за попытку арестовать того, кто ему нравится.
</Document>
