<Document>
  # Правило 10 ролевой игры – Слушайтесь лидера своей команды
  Капитаны возглавляют все отделы и других членов командования. Руководители отделов руководят членами своего отдела. У некоторых команд-антагонистов есть лидеры, например, командиры ядерных оперативников или главные революционеры. От вас не требуется идеально следовать приказам, данным вам вашими лидерами. но в целом вы должны позволять своим лидерам руководить, а не мешать им в этом. Вы можете игнорировать необоснованные приказы, в том числе те, которые приведут к вашей смерти, если только вы не являетесь антагонистом, цель которого требует от вас смерти.

  Антагонисты команды должны слушать лидера своей команды антагонистов. Команды-антагонисты не обязаны слушать других лидеров, в том числе лидеров других команд-антагонистов. Одиночные антагонисты вообще не обязаны слушать каких-либо лидеров.

  ## Примеры
  Приемлемо:
  - Предатель игнорирует приказы командующего ядерным оперативником.
  - Антагонист игнорирует приказы капитана.
  - Инженер говорит главному инженеру, что он не считает установку сингулярности хорошей идеей, но все равно делает это, когда ему прикажут.
  - Инженер говорит главному инженеру, что он не знает, как правильно настроить сингулярность, поэтому отказывается от приказа, но принимает предложение обучиться этому.
  - Техник-атмосферник отказывается от приказа капитана, который мог бы создать на станции атмосферную опасность.
  - Врач отказывается выполнить приказ главного инженера о том, кому оказать медицинскую помощь в первую очередь.
  - Революционер отказывается от самоубийственного задания главного революционера.
  - Главный инженер не выполняет приказ капитана о включении резервного питания, поскольку возникла не связанная с этим инженерная чрезвычайная ситуация, которую главному инженеру необходимо расставить по приоритетам.
  - Капитан приказывает командованию передать диск ядерной аутентификации ядерным оперативникам, поэтому командование арестовывает капитана и выбирает нового капитана.
  - Руководитель исследований приказывает ученым сказать: «Да здравствует Нанотразен!» каждый раз, когда они входят в бар. Ученые говорят, что сделают, но не следуют приказу.

  Запрещено:
  - Ядерщик игнорирует приказ командира, потому что план ему не нравится.
  - Главный инженер отказывается от приказа капитана установить резервное питание, потому что главный инженер не считает, что резервное питание необходимо.
  - Инженер отказывается от приказа Главного инженера установить сингулярность, потому что предпочитает другой источник питания.
  - Инженер отказывается выполнять задачу, потому что не знает, как ее сделать. и отказывается учиться без причины.
  - Главный революционер приказывает революционерам сливаться с толпой и не делать ничего противозаконного, пока им не прикажут раскрыться. Вместо этого революционеры собирают оружие и атакуют охрану.
</Document>
