<Document>
  # Слаймолюды
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>
  Слаймолюды - слаймоподобные существа с планеты Ксарксис 5, ростом от 100 до 150 сантиметров. Эти существа дышат азотом вместо кислорода который присутствует в воздухе станции, но его сложнее найти в сжатом виде в газовых баллонах. Они получают значительный урон, если их обрызгать водой, но могут (и, как и другие виды, должны) пить её.

  Слаймолюды обладают чуть более ускоренной регенерацией по сравнению с другими гуманоидами. Так же, они способны делать свои кулаки более твердыми нанося более сильные удары за счет уменьшения их скорости.

  ## Герас и внутреннее хранилище
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimesGeras" Caption="Обычный герас."/>
  </Box>
  Слаймолюд может превратиться в "гераса" (архаичный термин слаймолюдов), представляющего из себя меньшую форму обычного слайма, которая может [bold]проходить через решётки[/bold],
  но заставляет персонажа сбросить всю одежду, инвентарь и предметы в руках и карманах. Данная форма полезна если необходимо быстро сбежать. Герас достаточно маленький чтобы его можно было поднять, (двумя руками)
  или поместить в вещмешок.

  Внутри оболочки слаймолюда есть внутреннее хранилище, объемом 2x3. Любой может видеть что находится внутри и забрать это без разрешения, так что будьте осторожнее. При превращении в гераса внутреннее хранилище остается.

  ## Расовые особенности
  - Получают [color=#ffa500]на 50% больше урона холодом, на 20% больше порезов и уколов[/color], но [color=#1e90ff]на 20% меньше урона от ядов, на 40% меньше ушибов и на 80% меньше клеточного урона[/color].
  - Скорость метаболизма - 0.13 единиц за тик. Это означает, что у них всё усваивается медленней, чем у других.
  - Имеют всего два внутренних органа: легкие и ядро слайма. Ядро слайма переваривает еду, напитки, лекарства, яды, наркотики и алкоголь. Максимальная вместимость 50 единиц, а максимальное количество одновременно усваиваемых веществ - 6.
  - При контакте с водой (огнетушители, спреи) наносится 12 термического урона. Инъекции, питьё воды, хождение по лужам, вдыхание водяного пара - не наносит урон.
  - Повышенный урон от давления.
  - Дышат азотом (N2) и выдыхают его оксид (N2O).
  - Быстрее пьянеют.
  - Можно разделать на крюке и получить 5 шаров слизи.
  - Вместо крови - слизь зеленого цвета. Она замедляет персонажей на ней на 25%.
  - Слаймолюды дышат реже человека в 5 раз, следовательно получают по [color=red]0.2[/color] урона удушьем без азота. Могут долго обходиться без азота.

</Document>
