<Document>

# Раздел 4. Преступления против общественной безопасности и общественного порядка

## Глава 2. Преступления против доступа и территории

## 431 - Злоупотребление экипировкой, лекарствами

[italic]Владение рабочим снаряжением, лекарствами с побочными эффектами, без соответствующей должности или иного разрешения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Рабочим снаряжением считается любой предмет, который потенциально нужен для работы в некоторых отделах.
- В этой статье лекарствами с побочными эффектами считаются препараты, наносящие любой вред, дискомфорт при лечении.

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]
- Использование рабочего снаряжения, которое не является необходимым для выполнения работы.

## 432 - Незаконное владение опасным инструментом

[italic]Владение опасным предметом, средством самообороны или самодельным оружием без соответствующей должности или иного разрешения. Предмет считается опасным, если не является полезным для работы инструментом, но при этом является пригодным для нанесения тяжёлого вреда здоровью.[/italic]

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]
- Поварской тесак, кухонный нож, хирургическая пила, топорик ботаника, кинетический акселератор и т.п.
- Холодное оружие ближнего боя.
- Импровизированное или самодельное оружие (бита, копье и т.п.)
- Неиспользованные патроны для оружия.
- Средства самообороны (вспышки, станеры, оглушающие дубинки).

## 433 - Незаконное владение регулируемым снаряжением

[italic]Хранение, распространение и сбыт снаряжения, обладающего свойствами контрабанды.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Перечень контрабандного снаряжения. [color=cyan]TODO: добавить ссылку на руководство[/color]
- Свойства Контрабанды:
    - Пропаганда - предметы, имеющие однозначную и явно выраженную символику Синдиката, но не обладающие опасностью для экипажа.
    - Модификация - модификацией считается любое видоизменение обычного снаряжения с приобретением им новых общественно-опасных свойств, без использования продвинутых технологий.
    - Незаконные вещества - вещества, запрещенные на территории корпорации NanoTrasen.

## 434 - Незаконное владение регулируемыми веществами

[italic]Производство, хранение, распространение или применение запрещённых веществ.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Находясь на должности, которая имеет доступ к запрещённым веществам и использование которых противоречит СРП, требуется получить разрешение от руководства перед производством, хранением и использованием подобных веществ.

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]
- Производство, использование и распространение наркотических и взрывоопасных веществ будучи химиком и не имея разрешения от главного врача.
- Производство, использование и распространение наркотических и взрывоопасных веществ будучи учёным и не имея разрешения от научного руководителя.

## 435 - Незаконное владение оружием

[italic]Владение боевым снаряжением без соответствующей должности или иного разрешения. Боевым снаряжением считаются средства или предметы, предназначенные для ведения боевых действий, либо способные быстро привести к травмам и повреждениям, несовместимым с жизнью.[/italic]

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]
- Энергетическое оружие дальнего боя (лазерный карабин, старомодный лазерный пистолет и т.п.)
- Огнестрельное оружие, включая самодельное (любого калибра)
- Импульсное оружие.
- Гранаты и взрывчатые вещества, включая самодельные.

## 436 - Незаконное владение вражеским снаряжением

[italic]Владение предметом, обладающим свойствами вражеского снаряжения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Перечень вражеского снаряжения. [color=cyan]TODO: добавить ссылку на руководство[/color]
- Свойства Вражеского снаряжения:
    - Маскировка - свойство изменения своего внешнего вида, либо замаскированный высокотехнологичный предмет, обладающий явной опасностью для персонала станции.
    - Энергетическое оружие - холодное оружие, оснащенное энергетическим клинком.
    - Нелегальные импланты - любая кибернетическая технология, не используемая корпорацией NanoTrasen.
    - Экипировка врагов NanoTrasen - экипировка Ядерных Оперативников и членов клана Паука.
    - Предметы саботажа - предметы фабричного производства, созданные вражескими корпорациями с целью создания условий неработоспособности отдела или целого объекта корпорации.
    - Предметы чёрного рынка - предметы, имеющие отношение к чёрному рынку по продаже запрещенного снаряжения и незаконных предметов.
    - Магия - предметы, имеющие экстраординарные возможности, происхождение которых современная наука не способна объяснить.

</Document>
