<Document>

# Раздел 4. Преступления против общественной безопасности и общественного порядка

## Глава 2. Преступления против доступа и территории

## 421 - Необоснованное посещение технических помещений, космоса

[italic]Нахождение на территории технических помещений, космоса, не имея уважительной причины для этого, либо не имея доступа.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Техническими помещениями считаются коридоры, требующие доступ "Техобслуживание".
- Космосом считаются внешние структуры станции, открытый космос.
- Допрашивающий определяет, была ли причина уважительной.

## 422 - Проникновение на территорию отдела

[italic]Нахождение на территории закрытого отдела, не имея доступа в соответствующий отдел, либо разрешения сотрудника отдела, либо иного законного разрешения.[/italic]

## 423 - Проникновение в стратегическую точку

[italic]Нахождение на территории стратегической точки, не имея доступа к ней, либо разрешения сотрудника отдела, либо иного законного разрешения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Стратегическими точками считаются:
    - Мостик
    - Отсек с двигателем АМ
    - Жилые каюты и рабочие кабинеты должностных лиц
    - Химическая лаборатория
    - Зоны службы безопасности (бриг, КПП, пермабриг)
    - EVA
    - Телекоммуникационные сервера
    - Солнечные панели

## 424 - Проникновение в защищенную стратегическую точку

[italic]Нахождение на территории защищенной стратегической точки, не имея доступа к ней, либо разрешения сотрудника отдела, либо иного законного разрешения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Защищенными стратегическими точками считаются:
    - Шаттл представителей ЦК
    - Атмосферика
    - Токсикология
    - Хранилище
    - Арсенал
    - Ядро ИИ
    - Серверная
    - Хранилище плат
    - Отсек генератора гравитации
    - Отсек с Ускорителем частиц
    - Каюта капитана

## 425 - Незаконная эвакуация с территории комплекса

[italic]Несанкционированный вылет с территории действия блюспейс маяка объекта NanoTrasen.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Законность вылета может быть подтверждена пунктами стандартных рабочих процедур, протоколом эвакуации, приказом центрального командования, постановлением суда.
- Территорией действия блюспейс маяка считается расстояние, которое нужно преодолеть, чтобы шаттл имел возможность совершить блюспейс-прыжок к маяку.

## 426 - Проникновение на территорию объекта NanoTrasen

[italic]Нахождение на территории NanoTrasen, не имея соответствующего разрешения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Территорией объекта NanoTrasen считаются станции, солнечные системы, иные объекты, принадлежащие корпорации.

</Document>
