<Document>

# Раздел 1. Преступления против корпорации

## Глава 3. Преступления против честной конкуренции

## 131 - Пропаганда запрещённых организаций

[italic]Демонстрация предметов с символикой запрещённых организаций и формирований, распространение информации о данных организациях и формированиях.[/italic]

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]

- Массовая демонстрация предметов с символикой запрещённых организаций.
- Пикеты, одиночные демонстрации, выражения одобрения деятельности запрещённых организаций.

## 133 - Саботаж

[italic]Помеха работе отдела или создание частичной неработоспособности станции, сопровождающаяся повреждением или уничтожением оборудования.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Помехой работе отдела следует считать любые действия, мешающие отделу выполнять свою основную функцию.
- Частичной неработоспособностью станции следует считать событие, когда на станции не работает до двух отделов.

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]

- Отключение электропитания на небольшой площади станции: в пределах отдела, помещения.
- Нарушение герметичности станции на небольшой площади станции: в пределах отдела, помещения.
- Выпуск неопасных газов на небольшой площади станции: в пределах отдела, помещения.
- Блокировка проходов несанкционированными конструкциями.
- Создание помех в работе одного телекоммуникационного канала.

## 135 - Членство в преступных группировках

[italic]Членство в группировках, запрещенных корпорацией NanoTrasen.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

[italic]Запрещенными группировками считаются:[/italic]

- Синдикат,
- Пиратские объединения,
- Петрищевцы,
- Лица, официально поддерживающие СНК,
- Расистские объединения.

## 136 - Крупный саботаж

[italic]Нанесение значительного ущерба станции, сопровождающаяся повреждением или уничтожением оборудования, создание условий невыполнимости цели или полной неработоспособности станции.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Полной неработоспособностью станции считается событие, когда на станции не работает более двух отделов.
- Стандартной смесью газов считается кислород и азот в соотношении 22 к 78 соответственно.

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]

- Отключение электропитания на значительной площади: в нескольких отделах, помещениях.
- Нарушение герметичности станции на значительной площади: в нескольких отделах, помещениях.
- Выпуск опасных газов на небольшой площади станции: в пределах отдела, помещения.
- Выпуск нестандартной смеси газов в систему вентиляции станции.
- Нарушение условий содержания двигателя сингулярности, теслы.
- Создание помех в работе более чем одного телекоммуникационного канала.
- Попытка уничтожения объекта корпорации NanoTrasen.

</Document>
