<Document>

# Раздел 1. Преступления против корпорации

## Глава 1. Сопротивление законной власти

## 111 - Оскорбление символов власти

[italic]Неуважение к корпорации NanoTrasen, ее символике. Неуважение к символам власти корпорации, их символике.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Неуважением считается высказывания, выраженные в неприличной или иной форме, несущие репутационный ущерб корпорации NanoTrasen.
- Клеветой считается распространение заведомо ложных сведений, порочащих честь и достоинство корпорации NanoTrasen, ее работников, ее символов власти или подрывающих их репутацию.

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]

- Уничтожение, сожжение или космирование флагов, изображающих символику NanoTrasen или иных символов власти.
- Оскорбление корпорации NanoTrasen.
- Клевета в сторону корпорации NanoTrasen, ее политики и действий.

## 112 - Сопротивление органам власти

[italic]Несоблюдение законных требований представителей власти, отказ от проведения следственных мероприятий, несоблюдение установленных кодом угрозы норм поведения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Законность требования может быть подтверждена пунктами стандартных рабочих процедур, нормами текущего кода, приказом центрального командования, постановлением суда.
- Следственными мероприятиями считаются: задержание, допрос, судопроизводство, снятие отпечатков, получение проб ДНК.
- Представителем власти могут являться: сотрудники службы безопасности, члены командования, сотрудники медицинского или инженерного отделов — в зависимости от уровня угрозы.
- Актуальный список уровней угроз. [color=cyan]TODO: добавить ссылку на руководство[/color]

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]

- Побег, попытка побега, отказ, помеха при проведении следственных мероприятий.
- Нарушение норм экипажа.

## 113 - Забастовка

[italic]Несанкционированное отказ от работы сотрудников или призывы к забастовке с целью требования от командования станции выполнения условий забастовщиков.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Забастовка считается санкционированной при наличии письменного разрешения высшего командования. Иные забастовки считаются несанкционированными.
- Призывом к забастовке считаются любые действия, направленные на увеличение количества бастующих.

## 115 - Неподчинение в ЧС

[italic]Неисполнение законных требований квалифицированного персонала в условиях чрезвычайной ситуации.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Законность требования может быть подтверждена пунктами стандартных рабочих процедур, нормами текущего кода, приказом центрального командования, постановлением суда.
- Квалифицированным персоналом считаются: сотрудники службы безопасности, члены командования, иные члены экипажа — в зависимости от обстоятельств.
- Актуальный список чрезвычайных ситуаций. [color=cyan]TODO: добавить ссылку на руководство[/color]

## 116 - Мятеж

[italic]Вооруженное выступление, возникшее стихийно или в результате заговора.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Выступление считается вооруженным, если его участники имеют огнестрельное или холодное оружие, инструменты, способные быстро нанести серьезный вред здоровью.

</Document>
