<Document>

# Раздел 4. Преступления против общественной безопасности и общественного порядка

## Глава 1. Преступления против общественной безопасности

## 411 - Хулиганство

[italic]Нарушение общественного порядка, выражающее явное неуважение к обществу.[/italic]

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]
- Неподобающее поведение (нахождение в общественном месте в нетрезвом виде или без одежды).
    - Нахождение в нетрезвом виде в зоне бара или столовой не является нарушением.
- Битье стаканов в баре.
- Броски скользких предметов под ноги с целью опрокидывания.
- Осквернение стен, пола при помощи мелков.

## 413 - Мошенничество

[italic]Хищение или приобретение права на имущества общего пользования, личных вещей, имущества отделов станции, домашних животных путем обмана или злоупотребления доверием. Незаконное создание, приобретение, хранение или сбыт поддельных документов с печатями. Незаконное использование или прослушивание закрытых каналов отделов.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Не складывается со статьями третьего раздела, первой главы.

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]
- Получение подписи другого сотрудника корпорации обманным путем.
- Получение штампа печати на документ обманным путем.
- Попытка передачи/успешная передача денежных и/или материальных благ с целью получения личной выгоды. В случае совершения коррупционной деятельности к принимавшему блага должен применяться модификатор “Пособник”.
- Выдача себя за другое лицо.
- Незаконное изменение доступов ID карт.

## 415 - Крупное мошенничество

[italic]Хищение или приобретение права редкое или важного имущество путем обмана или злоупотребления доверием. Незаконное создание, приобретение, хранение или сбыт поддельных документов с печатями глав отделов, магистрата, центрального командования. Незаконное использование закрытых каналов отдела службы безопасности, командования, центрального командования.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- При получении особо ценных предметов путем обмана должна применяться статья "Хищение особо ценного имущества" (316).
- Редкость или важность имущества определяется с учётом обстоятельств:
    - Для классификации редкости рекомендуется использовать критерии: возможность производства, заказа или добычи указанного предмета, сложность добычи.
    - Для классификации важности рекомендуется использовать критерии: наличие аналогов украденному предмету, возможность быстрой замены украденного предмета.

## 416 - Террористический акт

[italic]Действия, направленные на дестабилизацию деятельности органов власти, либо воздействия на принятие ими решений.[/italic]

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]
- Похищение или захват в заложники командных лиц.
- Вооруженный захват заложников.
- Угрозы подрыва и подрыв заложенных бомб.
- Националистический или религиозный терроризм.

</Document>
