<Document>

# Раздел 3. Экономические преступления

## Глава 2. Преступления против целостности имущества

## 321 - Порча имущества

[italic]Повреждение или порча имущества общего пользования, личных вещей, имущества отделов станции, травмирование домашнего животного.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Имуществом общего пользования считаются любые объекты, предметы, находящиеся в общем пользовании.
- Имуществом отдела считается любое имущество, законно находящееся на территории отдела.

## 322 - Порча ценного имущества

[italic]Повреждение корпуса киборгов и иных синтетиков, другого ценного или редкого имущества.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Редкость или важность имущества определяется с учётом обстоятельств:
    - Для классификации редкости рекомендуется использовать критерии: возможность производства, заказа или добычи указанного предмета, сложность добычи.
    - Для классификации важности рекомендуется использовать критерии: наличие аналогов украденному предмету, возможность быстрой замены украденного предмета.

## 323 - Уничтожение имущества

[italic]Уничтожение имущества общего пользования, личных вещей, имущества отделов станции, убийство домашнего животного.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Имуществом общего пользования считаются любые объекты, предметы, находящиеся в общем пользовании.
- Имуществом отдела считается любое имущество, законно находящееся на территории отдела.

## 324 - Уничтожение ценного имущества

[italic]Уничтожение корпуса или изменение законов киборгов и иных разумных синтетиков, другого ценного или редкого имущества.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Редкость или важность имущества определяется с учётом обстоятельств:
    - Для классификации редкости рекомендуется использовать критерии: возможность производства, заказа или добычи указанного предмета, сложность добычи.
    - Для классификации важности рекомендуется использовать критерии: наличие аналогов украденному предмету, возможность быстрой замены украденного предмета.

## 326 - Уничтожение особо ценного имущества

[italic]Уничтожение особо ценного или же критически важного оборудования и имущества станции, причинение смерти Иану.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Перечень особо ценного имущества. [color=cyan]TODO: добавить ссылку на руководство[/color]
    - Критически важным оборудованием считается оборудование, без которого станция не способна функционировать.

</Document>
