<Document>

# Раздел 3. Экономические преступления

## Глава 1. Преступления против собственности

## 311 - Мелкая кража

[italic]Тайное хищение имущества общего пользования, чужих домашних животных.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Тайным хищением считаются действия лица, совершившего незаконное изъятие имущества в отсутствие собственника или иного владельца этого имущества, или посторонних лиц либо хотя и в их присутствии, но незаметно для них. В тех случаях, когда указанные лица видели, что совершается хищение, однако виновный, исходя из окружающей обстановки, полагал, что действует тайно, содеянное также является тайным.
- Имуществом общего пользования считаются любые объекты, предметы, находящиеся в общем пользовании.

## 312 - Кража

[italic]Тайное хищение личных вещей, имущества отделов станции.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Тайным хищением считаются действия лица, совершившего незаконное изъятие имущества в отсутствие собственника или иного владельца этого имущества, или посторонних лиц либо хотя и в их присутствии, но незаметно для них. В тех случаях, когда указанные лица видели, что совершается хищение, однако виновный, исходя из окружающей обстановки, полагал, что действует тайно, содеянное также является тайным.
- Под личными вещами следует понимать: КПК, ID карту, ручку в КПК, нерабочую одежду.
- Имуществом отдела считается любое имущество, законно находящееся на территории отдела.

## 313 - Грабеж

[italic]Открытое хищение чужого имущества.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Открытым хищением чужого имущества является такое хищение, которое совершается в присутствии собственника или иного владельца имущества либо на виду у посторонних.

## 314 - Крупное хищение

[italic]Хищение редкого или важного для работы отделов имущества станции.[/italic]

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]
- Редкость или важность имущества определяется с учётом обстоятельств:
    - Для классификации редкости рекомендуется использовать критерии: возможность производства, заказа или добычи указанного предмета, сложность добычи.
    - Для классификации важности рекомендуется использовать критерии: наличие аналогов украденному предмету, возможность быстрой замены украденного предмета.

## 315 - Разбой

[italic]Нападение в целях хищения чужого имущества, совершенное с применением насилия, опасного для жизни или здоровья, либо с угрозой применения такого насилия.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- При факте разбоя не применяются статьи: 212, 213, 214.
- Любые насильственные действия, произошедшие после нарушения статьи "Разбой" рассматриваются как правонарушения, не связанные с разбоем, что позволяет применять статьи 2 раздела 1 главы.

## 316 - Хищение особо ценного имущества

[italic]Незаконное присвоение особо ценного или же критически важного оборудования и имущества станции, шаттлов.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]
- Перечень особо ценного имущества. [color=cyan]TODO: добавить ссылку на руководство[/color]
- Критически важным оборудованием считается оборудование, без которого станция не способна функционировать.

[bold]Под действия статьи попадает:[/bold]
- ID-карты с доступом капитана или главы персонала, либо аналогичным доступом.
- Хищение особо ценного имущества.
- Хищение шаттлов.

</Document>
