<Document>

# Раздел 1. Преступления против корпорации

## Глава 2. Преступления против правосудия

## 121 - Неуважение к суду

[italic]Неуважение к суду, участникам судебного заседания. Невыполнение базовых правил поведения в суде, законных требований судьи.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Участниками судебного заседания считаются: судья, стороны обвинения и защиты, потерпевшие, свидетели, эксперты.
- Правилами поведения в суде считается список, в процедуре проведения суда и иные требования судьи. [color=cyan]TODO: добавить ссылку на руководство[/color]
- Законность требования может быть подтверждена пунктами стандартных рабочих процедур.

## 122 - Сокрытие преступления

[italic]Заранее не обещанное укрывательство легкого, среднего или тяжкого правонарушения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Под укрывательством преступления следует понимать активные действия по заранее не обещанному укрывательству правонарушений, которые проявляются в сокрытии факта такого преступления, предметов, следов, лица, совершившего преступление, уничтожении орудий преступления и т.п.

## 123 - Побег из места заключения

[italic]Незаконный выход с территории временного заключения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Территорией временного заключения считаются: одиночная камера, зоны и шаттлы, предназначенные для транспортировки заключенных.

## 124 - Неисполнение приговора суда

[italic]Невыполнение или ненадлежащее исполнение решения, постановления суда.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Судебное решение с печатью судьи является подтверждением решения суда.
- Ненадлежащим исполнением следует считать нарушение способа исполнения решения суда, если оное было прописано в судебном решении.
- Невыполнением считается полное игнорирование судебного решения.

## 125 - Сокрытие крупного преступления

[italic]Заранее не обещанное укрывательство особо тяжкого или критического правонарушения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Под укрывательством преступления следует понимать активные действия по заранее не обещанному укрывательству правонарушений, которые проявляются в сокрытии факта такого преступления, предметов, следов, лица, совершившего преступление, уничтожении орудий преступления и т.п.

## 126 - Побег из места пожизненного заключения

[italic]Незаконный выход с территории пожизненного заключения.[/italic]

[bold]Примечания:[/bold]

- Территорией пожизненного заключения считаются: пермабриг, территория каторги, планета изгнания.
- Территорией пожизненного заключения могут считаться: одиночная камера и карцер.

</Document>
