<Document>

## Сложение статей

1. В случае нарушения статей одной главы, применяется максимальная только самая тяжкая статья.
2. Сроки статей складываются, применяя соответствующие модификаторы к ним.
3. Применяются модификаторы “Сделка со следствием” и “Рецидив” к суммарному наказанию (при наличии).

## Правила заключения

1. При сроке до 5 минут, он заменяется на предупреждение.
2. При сроке до 15 минут допускается оставить заключенному личное имущество, которое не будет способствовать побегу из места заключения.
3. При сроке от 30 минут допускается отбывание в пермабриге по запросу заключённого и одобрения приговорившего.
4.При сроке от 75 минут, он заменяется на пожизненное заключение.
5.Нарушение двух особо тяжких (XX5) статей, пожизненное заключение заменяется на казнь.
6.Для заключенных пермабрига возможен перевод в карцер или одиночную камеру при отсутствии карцера, если в пермабриге содержится 3 и более заключённых.
7.Приговорённые к казни должны находиться в карцере или одиночной камере при отсутствии карцера.

## Допустимое применение силы

Лицо в праве применить силу и нанести легкие или средние телесные повреждения в целях защиты себя, близких. Наносимый лицом урон не должен превышать уже нанесённый этому лице урон, например:

- [color=LimeGreen]Можно бить человека ломом, если он бьет вас ломом или иным приспособлением, причиняющем больший вред.[/color]
- [color=IndianRed]Нельзя бить лицо ломом потому, что он Вас толкнул.[/color]

## Содействие лиц в правосудии

Лицо обязано сообщить о любом нарушении корпоративного закона сотрудникам службы безопасности. Лицо обязано явиться на допрос по законному запросу сотрудников службы безопасности.

- [color=LimeGreen]Явиться на допрос по первому требованию сотрудников службы безопасности.[/color]
- [color=LimeGreen]Сообщить о нарушении корпоративного закона сотрудникам службы безопасности.[/color]
- [color=IndianRed] Проигнорировать нарушение корпоративного закона, требования сотрудников службы безопасности.[/color]

## Враги корпорации и незарегистрированные лица

[bold]Враг корпорации[/bold] - лицо, совершившее преступление, прямо направленное против общественной безопасности и благополучия. Данные действия несут прямую угрозу интересам NanoTrasen. Таким образом врагом корпорации признается любое лицо, виновность которого в совершении критической статьи доказана. Ввиду крайне высокой социальной опасности враги корпорации подлежат казни.

[bold]Незарегистрированное лицо[/bold] - лицо, которое не является членом экипажа станции или невозможно определить принадлежность лица к членам экипажа. Незарегистрированные лица подлежат задержанию и принудительному допросу.

</Document>
