<Document>

# Основные права разумных существ

[bold]Основные права разумных существ[/bold] (далее - ОПРС) - основной Галактический закон, определяющий основные нормы локальных законодательных актов. Ни один государственный, корпоративный или иной закон не может нарушать положения ОПРС.

Основные положения:
- [bold]Источник права.[/bold] ОПРС является основным источником права, принятым и обязательным к исполнению на территории всех государств и корпораций, имеющих постоянное членство в Галактической Инициативе Объединённых Рас (далее - ГИОР). Ни одно юридическое решение не должно посягать на ОПРС.
- [bold]Гарант ОПРС.[/bold] Гарантом честности и открытости ОПРС является Генеральная Ассамблея ГИОР. Любые изменения в ОПРС могут быть приняты лишь по прямому решению Генеральной Ассамблеи.
- [bold]Равенство перед законом.[/bold] Все равны перед законом и судом.
- [bold]Регулятор ОПРС.[/bold] Регулированием ОПРС занимается Межрасовый Верховный Суд. В обязательства данной структуры входит решение правовых споров, связанных с нарушением ОПРС на галактическом уровне.
- [bold]Объект ОПРС.[/bold] ОПРС защищает права всех разумных существ, получивших признание. Признание при рождении получают следующие расы: люди, дворфы, унатхи, слаймолюды, дионы, нианы, арахниды, вульпканины, воксы, таяраны.

## Основные права:

1. [bold]Право на жизнь.[/bold] Каждый имеет право на жизнь.
- Высшая мера наказания может быть вынесена лишь за особо тяжкие и критические правонарушения в соответствии со специальной процедурой.
- Действия, направленные на отказ в клонировании или реанимации, не имеющие законных оснований, приравниваются к причинению смерти. .

2. [bold]Право на достоинство.[/bold] Ничто не может быть основанием для ущемления достоинства.
- Никто не может и не имеет право принудить разумное существо к унижающим его достоинство действиям. Никто не может быть без добровольного согласия подвергнут медицинским, научным или иным опытам, а также всем формам пыток (причинению физических или нравственных страданий).

3. [bold]Право на свободу и неприкосновенность.[/bold] Каждый имеет право на свободу и личную неприкосновенность, свободу мысли и слова.
- Не допускается пропаганда или агитация, продвигающее социальную, расовую, национальную или религиозную ненависть, вражду или превосходство.
- Лишить права на свободу можно лишь путём законно установленной процедурой в связи с нарушением ОПРС или государственного, корпоративного или иного закона.

4. [bold]Право на свободу вероисповедания.[/bold] Каждому гарантируется свобода совести, вероисповедания любой религии или исповедание никакой религии, свобода выбирать, иметь и распространять религиозные и иные убеждения и действовать в соответствии с ними.

5. [bold]Право на неприкосновенность частной жизни.[/bold] Каждый имеет право на неприкосновенность частной жизни, личной, семейной и медицинской тайны, защиту своей чести. Запрещен сбор, хранение использование и распространение информации о частной жизни лица без его согласия.
- Каждый имеет право на тайну переписки и иных сообщений. Ограничение этого права допускается на основании решения уполномоченного лица.

6. [bold]Право на свободу объединений.[/bold] Каждый имеет право на объединение. Никто не может быть принужден к вступлению в объединению или пребыванию в нем.

7. [bold]Право на владение личным имуществом.[/bold] Каждый вправе иметь имущество в собственности, владеть использовать и распоряжаться им.
- Уполномоченное лицо вправе изъять незаконно полученное имущество или имущество, запрещенное законом.

8. [bold]Право на свободу труда.[/bold] Каждый имеет право свободно распоряжаться своими способностями к труду, выбирать род деятельности и профессию.
- Каждый имеет право на труд в условиях безопасности и соблюдения гигиены.

9. [bold]Право на охрану здоровья и медицинскую помощь.[/bold] Каждый имеет право на охрану здоровья и медицинскую помощь. Каждый имеет право на клонирование и реанимацию, эвтаназию - при тяжелой болезни.

10. [bold]Презумпция невиновности.[/bold] Каждый обвиняемый в совершении преступления считается невиновным до тех пор, пока его виновность не будет установлена в предусмотренным законом порядке.
- Обвиняемый не обязан доказывать свою невиновность.
- Неустранимые сомнения в виновности лица толкуются в пользу обвиняемого.
- Не допускается использование доказательств, полученных с нарушением ОПРС или иного закона.
- Никто не обязан свидетельствовать против самого себя.

11. [bold]Ответственность за правонарушения.[/bold] Закон, устанавливающий или отягчающий ответственность обратной силы не имеет. Никто не может нести ответственность за деяние, которое в момент его совершения не признавалось правонарушением.

12. [bold]Право на признание.[/bold] Любое существо, не имеющее ОПРС, однако имеющее объективные признаки разумности и способное к сосуществованию с остальными разумными видами должно быть незамедлительно быть признано разумным уполномоченным лицом и получить защиту ОПРС.

</Document>
