<Document>
  # 4. Логика персонажей

  [italic]Ваш персонаж, кем бы он не был: человеком, или мышью, должен вести себя подобающе своей роли.[/italic]

  - При создании персонажа запрещено добавлять отчество и создавать длинные/нечитабельные имена. Запрещены имена и фамилии знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а также схожие имена и фамилии. В связи с этим администрация может попросить сменить имя, но, если же вы его не смените, к вам могут быть применены меры.
  - Корпорация NanoTrasen принимает к себе более-менее вменяемых сотрудников, поэтому ваш персонаж не может прибыть на станцию "агрессивным психом". Подобный отыгрыш должен быть умеренным и не включать в себя беспричинные убийства.
  - NanoTrasen набирает в отделы СБ и командования лишь проверенный персонал, это значит, что ваш персонаж должен быть достаточно ответственным и поддерживать работу отдела на приемлемом уровне. Полное игнорирование своих обязанностей на данных ролях будет расценено, как нарушение.
  - Для синтетиков допустимо отыгрывать дефектных боргов. Это не включает убийства людей, уничтожение станции и похожее.
  - К сожалению, невозможно предусмотреть все ситуации, которые попадают под данное правило. По этой причине стоит помнить самый простой способ понять, будут ли ваши действия явно нарушать логику персонажа - задуматься, с какой целью ваш персонаж делает то или иное действие, имеет ли оно хоть толику здравого смысла, и оправдан ли ущерб, который может создать это действие.

  ## Соглашения и примеры
  [color=#994444]Плохие[/color] не могут быть использованы ни одной расой. [color=#449944]Хорошие[/color] могут быть использованны указанной расой.

  Для людей используется просто имя и фамилия.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Иван Бобров
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Алан Морозов
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Доктор Иван Бобров
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Вольтер Вайт
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Джордж Вашингтон
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Джо Байден
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Овощ
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Мейн Атаров

  Дворфы используют человеческие имена, но помимо этого в качестве фамилии могут быть использованны кланово-подобные имена.
  Имя дворфа не могут быть ласкательным.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Брайн О’Финнеган
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Дорн Краснобород
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Иона Хьюм
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Дориан Чудные Руки
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Кузьма Котиков

  Унатхи используют короткие имена, образованные из случайных слогов и разделённых тире.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Декус-Чи
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Азала-Нара
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Бо-Синн

  Слаймолюды используют человеческие имена, но также допускается использование звукоподражательных слов.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Блюб Блоб
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Хлипсл Хликс
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Бурлимон Баркл
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Слайм

  Дионы обладают именами, связанными с природой, типа "Существительное"-"Существительное".
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Росток Спокойствия
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Сад Расслабления
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Дерево но Живое

  Нианы могут использовать любые имена, не нарушающие другие правила именования.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Паровой Ветер
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Двигающая Наука
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Главенствующий Титул Прав
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Паровой Ветер
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Адам Волков
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Шри-Вара
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Гёльдия Андохахела

  Арахниды используют латинозвучащие имена.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Агринета Латикулус
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Локоскелес Домустекс
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Человек-Паук

  Воксы используют имена образованные из случайных слогов, обычно с повторяющимися паттернами.
  Имена не должны быть слишком длинными или сложными для чтения.

  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Хиришаривачи
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Ксарипичи
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Чикипичикипичитбекретретретретчик
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Трололо

  Таяры и вульпакины используют короткие тюкрозвучащие имена.
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Татум О'Неил
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Арриц Паллене
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Ромара Каррам
  - [color=#449944]Плохо:[/color] Псина Кошколомова

  КПБ используют имена типа "Научно-техническое слово (например материал)"-"Случайный серийный номер".
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Энертор РПБ-728
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Неона ЖН-93
  - [color=#449944]Хорошо:[/color] Синтетикон ЗА-342
  - [color=#449944]Плохо:[/color] Иван СС-228
  - [color=#449944]Плохо:[/color] Питер ГОЙ-52

  Имена пользователей, объектов, случайных персонажей, "мета" имена (дающие игровые преимущества), или другие портящие игровую атмосферу имена запрещены.
  - [color=#994444]Плохо:[/color] ххРОБАСТИКхх
  - [color=#994444]Плохо:[/color] ФЦвитыгрфвигцф
  - [color=#994444]Плохо:[/color] вцфрыовтфцрицвы
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Ж1знь Вер0й
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Грейтайд
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Пассажир
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Урист МакХэндс
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Педаль
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Админ
  - [color=#994444]Плохо:[/color] ГМ
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Джон Станшион
  - [color=#994444]Плохо:[/color] персона среднего возраста
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Оперативник Виски
</Document>
