<Document>
  # Игровые наказания

  [italic]Нарушение игровых правил наказуемо. Если вы нарушили правила, то после общения с представителем администрации в отношении вас может быть вынесено одно из нижеизложенных наказаний.[/italic]

  - [bold]Заметка[/bold] (устное предупреждение) - минимальное наказание, которое может быть выдано за нарушение игровых правил. Как правило, выдается за незначительные нарушения при условии отсутствия ранних нарушений по нарушенным правилам, а также при условии, что нарушивший правила игрок полностью осознал суть своего нарушения. Заметка актуальна в течении [bold]одного месяца[/bold].

  - [bold]Варн[/bold] (предупреждение) - стандартная мера наказания за нарушение правил. Как правило, выдается за не очень серьезные нарушения, при условии, что игрок уже имеет наказания по нарушенным правилам, либо является рецидивистом. Варн актуален в течение [bold]трех месяцев[/bold], по истечении этого срока сгоревший варн не будет напрямую учитываться при повторном нарушении правил, но останется в виде записи в таблицы.

  - [bold]Бан роли[/bold] (джобка, джоббан) - мера наказания, которая временно либо навсегда ограничивает доступ к определенным игровым ролям. Как правило, применяется в случае повторного нарушения правил, либо при единократном, но серьезном нарушении. Важный нюанс при выдаче джоббана - наказание выдается за нарушения, связанные с серьезным отклонением отыгрыша важных ролей, за иные нарушения бан роли, как правило, не выдается. Записи в таблице о полученных джоббанах [bold]не утрачивают актуальности[/bold].

  - [bold]Временный бан[/bold] - мера наказания, полностью ограничивающая доступ к игре на основных серверах Corvax на определенный срок. В большинстве случаев данная мера наказания применяется к игрокам с большой историей нарушений, однако в случае серьезного нарушения может применяться и при первом нарушении. Записи о полученных банах в таблице наказаниях [bold]не утрачивают актуальности[/bold].

  - [bold]Бан для прохождения теста[/bold](перма для теста, ПДТ) - бессрочный бан, который может быть снят лишь при условии прохождения игроком специального теста. Применяется в исключительных случаях - в отношении игроков с большой историей нарушений, либо при единократном, но крайне серьезном нарушении. Важно отметить, что получение такого бана - половина пути к [bold]перманентному бану[/bold], в случае повторного серьезного нарушения, либо при получении множества банов после пройденного теста вас могут забанить [bold]насовсем[/bold]. Запись в таблице о пройденном тесте [bold]не утрачивает актуальности[/bold].

  - [bold]Перманентный бан (перма) - бессрочная игровая блокировка. Не стоит путать с [bold]ПДК[/bold] - баном, выдаваемым до тех пор, пока игрок не выйдет на связь для разбора спорной ситуации. Полноценный перманентный бан может быть снят [bold]минимум через полгода[/bold], возможность получения разбана и условия снятия блокировки рассматриваются индивидуально. Даже в случае успешной амнистии запись в таблице наказаний о полученном бане [bold]не утрачивает актуальности[/bold].


  ## Обжалование наказаний

  [italic]Если вы получили одно из вышеизложенных наказаний, однако не согласны с вынесенным вердиктом, вы вправе написать обжалование в канале ⁠[bold]обжалования[/bold] в нашем дискорде, предварительно изучив правила написания обжалований.[/italic]

  ## Таблица наказаний

  [italic]*Все вышеизложенные нарушения, кроме устных предупреждений, фиксируются в специальной таблице наказаний, с которой вы всегда можете ознакомиться. Записи и цветные выделения полей, как правило, не удаляются, исключения возможны лишь в тех случаях, когда для изменения данных имеются веские причины.[/italic]
</Document>
