<Document>

# 4. Логика персонажей

[italic]Ваш персонаж, кем бы он не был: человеком, или мышью, должен вести себя подобающе своей роли.[/italic]

- Подойдите всерьёз к созданию своего персонажа. Имя и фамилия персонажа должны соответствовать его расе. При создании персонажа запрещено добавлять отчество, однако его упоминание допустимо при отыгрыше внутри раунда. Запрещены имена и фамилии знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а так же схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые имена (напр. Moon Luck). Если вы желаете отыгрывать персонажа с уникальным именем, то вас следует пройти специальный тест.
- Для таких ролей, как клоун и мим допустимо использование псевдонимов в качестве имени персонажа. Главное требование - они должны быть уместны для выбранной вами роли. Выбранный вами псевдоним все еще не должен отсылаться к известным личностям и персонажам.
- Вкладка с "Описанием" должна отображать только внешние черты вашего персонажа и ничего больше. Поэтому вы не можете описывать там вашу увлекательную историю или характер персонажа!
- Корпорация NanoTrasen перед приемом на работу проводит тщательное медицинское обследование своих сотрудников, которое включает в себя и психиатрические тесты. Это значит, что ваш персонаж не может прибыть на станцию "психом", "сумасшедшим" и т.д. Психическое состояние вашего персонажа может измениться из-за событий раунда, но изменения должны отыгрываться адекватно.
- Не забывайте, что кем бы не был ваш персонаж, он все еще просто нанятый работник, относитесь к своему начальнику подобающе, не нарушайте законы и СРП без  логичных причин. Стоит отметить, что нарушение КЗ и СРП на большинстве ролей, обычно, является IC ситуацией, однако в исключительных случаях нарушения СРП могут быть расценены как нарушение логики персонажа. [color=#444444]TODO: Добавить гипперссылку на гайдбуки СРП и КЗ.[/color]
- NanoTrasen набирает в отделы СБ и командования лишь проверенный персонал, это значит, что ваш персонаж должен быть достаточно ответственным и не нарушать какие-либо нормы экипажа, если для этого нет весомых причин. Регулярное или серьезное нарушение СРП без весомых на то причин может быть расценено как нарушение.
- Капитан, АВД и должности ЦК тесно связаны с СРП, КЗ и ОПРС, что подразумевает безупречное знание данных документов, а также их надлежащее применение. Это значит, что при игре на перечисленных ролях, вы должны строго соблюдать данные нормы и не должны их нарушать без очень весомой причины. Беспричинное нарушение норм является нарушением правил.
- Не забывайте, какую роль вы отыгрываете. Если вы играете ученым или офицером СБ - то постоянную матершину и быдловатое поведение сложно назвать примером адекватного отыгрыша роли. Нестандартный отыгрыш роли (коррумпированный сотрудник СБ, капитан с не самыми высокими моральными принципами, персонаж с явными психическими отклонениями и т.д.) допустим с разрешения администрации.
- Если вам досталась роль животного, то именно его вы и должны отыгрывать. Проявлять чудеса интеллекта, будучи обычной мышью -  явное нарушение правил.
- Для синтетиков и боргов законы ИИ абсолютны, неподчинение им нарушает логику персонажа.
- К сожалению, невозможно предусмотреть все ситуации, которые попадают под данное правило. По этой причине стоит помнить самый простой способ понять, будут ли ваши действия явно нарушать логику персонажа - задуматься, с какой целью ваш персонаж делает то или иное действие, имеет ли оно хоть толику здравого смысла, и оправдан ли ущерб, который может создать это действие.

</Document>


