<Document>

# 3.1. Повергейм

[italic]Все персонажи имеют свои пределы, как физические, так и психологические.[/italic]

- Каждый персонаж, будь то разумный гуманоид или не самый смышленый хомяк, испытывает страх за свою жизнь. Это значит, что каким бы персонажем вы не играли, вы не должны намеренно игнорировать смертельную опасность, или намеренно создавать угрозу своей жизни.
- Если ваш персонаж разумен, и он столкнулся с вооруженным человеком, то адекватной реакцией будет исполнение требований такого человека. Ведь единственная ошибка может стоить вам жизни!
- Намеренное нападение на опасных существ (дракон, ксеноморф, крысиный король и т.п.) с помощью подручных средств (лом, отвертка, баллон, топорик и т.д.) - явное нарушение данного правила. Адекватная реакция на такую угрозу - сбежать от нее, либо хотя бы наблюдать издалека. В случае нападения такого существа на вас и невозможности побега, вы можете применять подручные средства для самозащиты.
- Ваш персонаж - сотрудник передовой научной станции с высоким уровнем безопасности. Это значит, что у него нет ни единой причины прятать или носить при себе без какой-либо необходимости особо ценные предметы, а также превращать своей кабинет в крепость, болтируя шлюзы. Сюда же можно отнести создание припасов медикаментов и скафандров в самом начале раунда. Стоит отметить, что при наличии явной угрозы на станции, персонаж имеет право принять меры по обеспечению личной и имущественной безопасности.
- Взведенные бомбы - явно не то, с чем стоит взаимодействовать обычным членам экипажа, адекватной реакцией при виде бомбы будет побег. Обезвреживанием бомб должны заниматься сотрудники СБ, как первые защитники станции, либо инженеры и учёные, как специалисты в техничке, но только с использованием взрывостойкого снаряжения. Обезвреживание бомб обычными членами экипажа и без защитных средств допускается лишь в случаях прямой угрозы жизни, когда побег невозможен.
- Не стоит забывать, что при отыгрыше животных, вы должны вжиться в роль этого животного. Крохотный хомяк, который тянет за собой торговый автомат - не самое реалистичное зрелище.
- При схватке с крупными антагонистами возможны послабления по данному правилу, подробнее можно узнать на вики в разделе, посвященном антагонистам.

</Document>


