<Document>

# 6. Ответственная игра за антагониста

[italic]Даже у антагонистов есть свои правила![/italic]

- Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало.
- Мелкие антагонисты засланы на станцию, как тайные агенты и должны стараться оставаться в таком же статусе. Если бы ваши наниматели (если они у вас есть) хотели взять станцию штурмом, то послали бы ударный отряд или что-то равное по силе. Если вы не готовы стараться скрываться, ловко врать, маневрировать по техам и виртуозно переодеваться, то не берите на себя бремя антагониста.
- Агрессивный и шумный отыгрыш допустим для достижения собственных целей. Тем не менее, даже "шумный" стиль игры не дает вам право устраивать полномасштабные разрушения на станции(напр. выпуск сингулярности/теслы) и вырезать экипаж. Если ваши действия явно портят игру другим игрокам и не привносят в раунд ничего интересного, то вам стоит готовиться к диалогу с администратором.
- Антагонистам запрещается поджидать только появившихся игроков, дайте им время на то, чтобы узнать обстановку на станции.
- Цель "Завладейте эвакуационным шаттлом" полностью развязывает ваши руки в плане действий. Вы можете убивать, выпускать сингулярность, плазмафлудить, в общем-то делать всё для вызова шаттла эвакуации. Однако учитывайте, что правила затягивания работают как и на режиме Ядерных Оперативников. В течение 30-40 минут бездействия вы должны выполнить цель, в противном случае за вами прибудет ОБР, а в случае отсутствия администрации вы будете наказаны.
- Если вы не хотите играть за антагониста или если вам нужно внезапно уйти посреди раунда, сообщите об этом администрации.
- Антагонисты-одиночки не обязаны помогать и сотрудничать друг с другом и могут свободно атаковать, мешать, подставлять друг друга. Групповые антагонисты - напротив, должны быть всегда заодно.
- Выполнение целей на шаттле эвакуации и СЦК строго запрещено, так как не привносит в раунд ничего интересного. Исключением является цель "Завладейте эвакуационным шаттлом".
- Антагонисты животного типа относятся к мелким антагонистам. Они являются либо неразумными существами, либо имеют не слишком высокий уровень интеллекта. Это значит, что обычный паук или слайм никак не могут догадаться, что поломка серверов связи или консолей коммуникации нанесет ущерб экипажу.
- Каждый антагонист, будь он крупным или мелким, обладает своим уникальным сводом правил. Ознакомиться с ними можно на нашей вики.

</Document>


