<Document>

# 3. Нарушение игровой атмосферы

[italic]Действие игры происходит в далеком будущем на научной исследовательской станции, это значит, что поведение персонажей должно соответствовать данному сеттингу.[/italic]

- Использование IC чатов для общения на ООС темы (политика, мемы и т.д.). Использование чата эмоций, для изображения различных нелицеприятных действий, действий с политическим подтекстом. Использование чата эмоций для прямого общения. Использование бумаги, консоли связи, консоли новостей для публикации различных рисунков с политическим, эротическим и нелицеприятным содержимым. Все приведенные примеры нарушают данное правило.
- Если ваш персонаж умер и вы берете другую роль, то вы полностью забываете свою прошлую жизнь, это также относится и к случаям, когда мозг вашего персонажа был помещен в борга.
- После смерти ваш персонаж забывает обстоятельства смерти. Помимо этого, если ваш персонаж был реанимирован дефибриллятором, вы забываете последние 2 минуты жизни, а если персонажа клонировали - то 5 минут. Это также применимо и к дионам: нимфа не помнит последние 2 минуты из жизни основного тела, если нимфа погибла и была реанирована, то она также забывает последние 2 минуты своей жизни.
- При гибели дионы и распаде ее на нимф игрок вправе отыграть вариант с утратой изначальных воспоминаний с возможностью отыгрыша другой личности. Стоит отметить, что помимо воспоминаний персонаж утрачивает и все навыки, кроме базовых, Выбор должен быть сделан сразу после распада и не может быть изменен.
- Мозго-машинный интерфейс наследует память гуманоида, забывая последние 5 минут жизни. Память позитронного мозга привязана к самому мозгу и сбрасывается перезагрузкой.
- Ваш персонаж должен вести себя подобающе сеттингу игры. Бегать голым и кричать непотребства - явное нарушение атмосферы.
- Все события прошлых раундов не имеют влияния не текущий. Личные отношения всех персонажей находятся на уровне знакомых. Максимум - вы можете знать кого-то как хорошего специалиста в своей области.
- Отыгрыш семейных отношений без написания теста недопустим. Однако даже с одобренной квентой на отношения ваш персонаж не должен ставить личные отношения превыше своих обязанностей и предоставлять какие-либо преимущества другим персонажам. Будучи ГСБ защищать свою супругу, которая оказалась агентом синдиката - не ок.
- Невозможно предусмотреть все действия, которые могут испортить атмосферу игры. По этой причине, стоит подумать дважды, прежде чем совершить какое-то экстраординарное действие.

</Document>


