<Document>
  # Воздушные сигнализации
  Воздушная сигнализация, это устройство для централизованного мониторинга и управления всеми подключенными к нему воздушными устройствами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Используя воздушную сигнализацию, атмосферный техник может быстро и эффективно регулировать атмосферу в заданной зоне.

  В комнате часто устанавливают воздушную сигнализацию на стену, для быстрого управления несколькими устройствами в этом помещении.

  Инструкции по подключению устройств можно найти в руководстве по [textlink="cетевым технологиям" link="Networking"].

  ## Пользовательский интерфейс
  При взаимодействии с воздушной сигнализацией отобразится меню, состоящее из 3 разделов:
  - Сверху: текущее состояние воздушной сигнализации. Сюда входят текущее давление и температура в зоне, за которой ведется наблюдение.
  - В центре: список связанных [textlink="вентиляций" link="AirVent"] и [textlink="скрубберов" link="AirScrubber"], а также всех датчиков, передающих данные на воздушную сигнализацию.
  - Снизу: кнопки для управления режимами работы воздушной сигнализации, а также возможность включения/выключения автоматического переключения режимов.

  ## Статус тревоги
  Воздушные сигнализации быстро передают информацию о состоянии контролируемой зоны с помощью цвета светового индикатора на устройстве:
  - [color=green]Нормально[/color]: в этой зоне безопасно дышать.
  - [color=yellow]Предупреждение[/color]: зона начинает отклоняться от желаемой атмосферы и становится небезопасной.
  - [color=red]Опасность[/color]: территория больше не безопасна, необходима маска и/или скафандр с баллоном.

  Воздушные сигнализации автоматически закроют связанные [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"] когда достигнут статуса [color=Red]опасность[/color].
  Эти [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"] автоматически откроются, когда воздушная сигнализация вернется в статус [color=green]нормально[/color].

  Воздушные сигнализации имеют исходящие [textlink="сигналы" link="Networking"] на каждый из трех статусов, которые можно использовать для работы с устройствами через [textlink="сигналы" link="Networking"] когда изменяется статус.

  ## Сенсоры
  Все [textlink="вентиляции" link="AirVent"] и [textlink="скрубберы" link="AirScrubber"] имеют встроенный сенсор, который передает данные на воздушную сигнализацию.
  Эти сенсоры можно настроить на вкладке [bold]сенсоры[/bold] в окне воздушной сигнализации.

  Статус воздушной сигнализации напрямую зависит от пороговых значений на каждом сенсоре.
  Если сенсор зафиксирует давление, температуру или состав газа, выходящие за пределы установленных пороговых значений, воздушная сигнализация изменит свой статус соответствующим образом.

  Эти пороговые значения можно регулировать и отключать по мере необходимости.
  Например, при контроле температуры в среде с изначально низкими (морозильная камера) или высокими (камера сгорания) значениями можно задать пороги, соответствующие этим условиям.

  Сенсор воздуха также может быть построен и [textlink="связан" link="Networking"] с воздушной сигнализацией.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Это полезно для мониторинга зон, в которых еще нет вентиляции или скруббера.

  ## Режимы работы
  Для быстрого управления подключенными устройствами, воздушные сигнализации оснащены режимами работы, которые позволяют оперативно изменять поведение всех подключенных устройств для достижения желаемого эффекта.
  - Нет: отключает все устройства, подключенные к воздушной сигнализации.
  - фильтрация: [textlink="вентиляции" link="AirVent"] будут включены, и их внешнее ограничение будет установлено на стандартное атмосферное давление. [textlink="скрубберы" link="AirScrubber"] будут включены и будут очищать все отработанные газы в обычном режиме.
  - Фильтрация (широкая): То же самое, что и фильтрация, но все связанные [textlink="скрубберы" link="AirScrubber"] включат свой режим ШирокаяСеть.
  - Заполнение: [textlink="вентиляции" link="AirVent"] будут включены, при этом их внешнее ограничение будет установлено на максимальное давление, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]. [textlink="скрубберы" link="AirScrubber"] будут выключены.
  - Паника: [textlink="вентиляции" link="AirVent"] будут выключены, и [textlink="скрубберы" link="AirScrubber"] будут установлены в режим "откачка".

  Воздушные сигнализации будут автоматически переключаться между режимами фильтрация и фильтрация (широкая) в зависимости от текущего состояния контролируемой области.
  - Если в зоне будет достигнут уровень опасности [color=red]опасно[/color] или выше, воздушная сигнализация переключится в режим фильтрация (широкая).
  - Если в зоне будет достигнут уровень опасности [color=green]нормально[/color] или [color=yellow]предупреждение[/color], воздушная сигнализация переключится в режим фильтрация.

  Эту функцию можно отключить, переключив флажок «авто-режим» в нижней части меню воздушной сигнализации.

  Полезные советы по устранению проблем с [textlink="разгерметизацией" link="Spacing"] и [textlink="пожарами" link="Fires"] можно найти в соответствующих руководствах.
</Document>
