<Document>
  # Воздушная сигнализация
  Воздушная сигнализация — это устройство, позволяющее централизованно контролировать и управлять всеми связанными с ним устройствами атмосферы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  С помощью воздушной сигнализации система атмосферы может быстро и эффективно управлять атмосферой в заданной области.

  В комнате часто устанавливают воздушную сигнализацию на стене для быстрого управления несколькими устройствами.

  Вы можете узнать, как связать устройства, в руководстве [textlink="Связь" link="Networking"].

  ## Интерфейс
  Взаимодействие с воздушной сигнализацией открывает меню с тремя разделами:
  - Верхний: текущий статус сигнализации, включая давление и температуру в области, которую она контролирует.
  - Средний: списки связанных [textlink="Вентиляций" link="AirVent"] и [textlink="Скрубберов" link="AirScrubber"], а также всех датчиков, передающих информацию сигнализации.
  - Нижний: кнопки управления режимами работы сигнализации и возможность включения/выключения автоматической смены режимов.

  ## Статус сигнализации
  Воздушные сигнализации быстро показывают статус контролируемой области при помощи цвета индикатора:
  - [color=green]Нормально[/color]: воздух безопасен для дыхания.
  - [color=yellow]Предупреждение[/color]: атмосфера отклоняется от нормы и становится небезопасной.
  - [color=red]Опасность[/color]: воздух небезопасен, необходимы системы защиты и/или костюмы.

  Воздушные сигнализации автоматически закрывают связанные [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"], когда достигается статус [color=Red]Опасность[/color].
  Эти [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"] автоматически открываются, когда статус возвращается к [color=green]Нормально[/color].

  У сигнализаций есть [textlink="сигнальные" link="Networking"] выходы для каждого из трёх статусов, которые можно использовать для управления другими [textlink="сигнальными" link="Networking"] устройствами при изменении статуса.

  ## Датчики
  Все [textlink="Вентиляции" link="AirVent"] и [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] имеют встроенные датчики, передающие данные сигнализации.
  Эти датчики можно настроить во вкладке [bold]Датчики[/bold] меню сигнализации.

  Статус сигнализации определяется порогами каждого датчика.
  Если датчик фиксирует давление, температуру или состав газа вне установленных порогов, статус сигнализации изменяется соответствующим образом.

  Эти пороги можно настраивать и отключать при необходимости.
  Например, если вы контролируете комнату с естественно низкой температурой (морозильник) или высокой (камера сжигания), вы можете изменить температурные пороги под ожидаемые значения.

  Датчик воздуха можно также собрать и [textlink="связать" link="Networking"] с воздушной сигнализацией.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Это полезно для мониторинга областей, где нет вентиляции или скруббера.

  ## Режимы работы
  Для быстрого управления подключёнными устройствами воздушные сигнализации имеют режимы работы, которые быстро меняют поведение всех связанных устройств для достижения нужного эффекта.
  - Нет: отключает все устройства, связанные с сигнализацией.
  - Фильтрация: [textlink="Вентиляции" link="AirVent"] включаются с внешним давлением, установленным на стандартное атмосферное. [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] включаются и очищают все отходящие газы.
  - Фильтрация (Широкая): то же, что Фильтрация, но все связанные [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] переходят в режим Широкой сети.
  - Заполнение: [textlink="Вентиляции" link="AirVent"] включаются с внешним давлением, установленным на максимальное, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]. [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] отключены.
  - Паника: [textlink="Вентиляция" link="AirVent"] отключена, а [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] работают в режиме всасывания.

  Сигнализации автоматически переключаются между режимами Фильтрация и Фильтрация (Широкая) в зависимости от текущего статуса области:
  - Если область достигает статуса [color=red]Опасность[/color] или выше, сигнализация переключается на Фильтрация (Широкая).
  - Если область в статусе [color=green]Нормально[/color] или [color=yellow]Предупреждение[/color], сигнализация переключается на Фильтрацию.

  Это поведение можно отключить, сняв галочку "Авто" в нижнем разделе меню сигнализации.

  Полезные советы по исправлению [textlink="пространства" link="Spacing"] и [textlink="пожаров" link="Fires"] можно найти в соответствующих руководствах.

</Document>
