<Document>
  # Улучшения шлюзов
  Не редкость, когда смелые личности пытаются обойти шлюз, вмешиваясь во внутреннюю проводку.

  К счастью, на шлюзы можно установить определённые меры защиты, чтобы создать препятствия для потенциальных нарушителей.

  ## Шлюзы средней безопасности
  Самой базовой формой защиты от вторжений является установка защищённой стальной панели, которая предотвращает доступ к внутренней проводке шлюза.

  Чтобы улучшить базовый шлюз до шлюза средней безопасности, потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 стальных листа"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
	  </Box>
  </Box>

  Чтобы улучшить базовый шлюз:
  - Используйте отвёртку, чтобы открыть панель шлюза.
  - Добавьте стальные листы в шлюз.
  - Используйте сварку на шлюзе.
  - Закройте панель при помощи отвёртки.

  ## Шлюзы высокой безопасности
  Для шлюзов, ведущих в более охраняемые зоны станции, рекомендуется использовать более сильные меры защиты. Шлюзы высокой безопасности имеют усиленные бронепанели для защиты внутренней проводки.

  Чтобы улучшить шлюз средней безопасности до шлюза высокой безопасности, потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 пласталевых листа"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
	  </Box>
  </Box>

  Чтобы улучшить шлюз средней безопасности:
  - Используйте отвёртку, чтобы открыть панель шлюза.
  - Добавьте пласталевые листы в шлюз.
  - Используйте сварку на шлюзе.
  - Закройте панель при помощи отвёртки.

  ## Шлюзы максимальной безопасности
  Вы можете по желанию улучшить шлюз высокой безопасности до шлюза максимальной безопасности. Такие шлюзы имеют дополнительный слой электрифицированной проволочной сетки поверх остальных защит, что может оглушить любого несанкционированного человека, пытающегося вмешаться в работу шлюза.

  Чтобы улучшить шлюз высокой безопасности до шлюза максимальной безопасности, потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 пласталевых листа"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 металлических стержня"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
	  </Box>
  </Box>

  Чтобы улучшить шлюз высокой безопасности:
  - Используйте отвёртку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
  - Добавьте пласталевые листы в шлюз.
  - Используйте сварку на шлюзе.
  - Добавьте металлические стержни в шлюз.
  - Закройте панель при помощи отвёртки.
</Document>
