<Document>
  # Улучшение шлюзов
  Нередко смельчаки пытаются обойти шлюз, вмешиваясь в его внутреннюю проводку.

  К счастью, в шлюзы можно установить определенные средства противодействия, чтобы создать неудобства для потенциальных нарушителей.

  ## Шлюзы средней степени защиты
  Простейший способ предотвращения проникновения — это установка прочной стальной пластины, которая не позволит получить доступ к внутренней проводке шлюза.

  Для модернизации стандартного шлюза до шлюза средней степени защиты потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 листа стали"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder"/>
	  </Box>
  </Box>

  Для модернизации стандартного шлюза:
  -	С помощью отвертки откройте техническую панель шлюза.
  -	Поместите стальные листы в шлюз.
  -	Приварите стальные листы на место.
  -	Закройте техническую панель с помощью отвертки.

  ## Шлюзы повышенной безопасности
  Для шлюзов, ведущих в наиболее уязвимые зоны космической станции, рекомендуется использовать более мощные средства сдерживания. Шлюзы повышенной безопасности имеют улучшенную бронезащиту для защиты внутренней проводки.

  Для модернизации стандартного шлюза до шлюза повышенной степени защиты вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 листа пластали"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder"/>
	  </Box>
  </Box>

  Для модернизации шлюза до повышенной безопасности:
  - С помощью отвертки откройте техническую панель шлюза.
  - Поместите листы пластали в шлюз.
  - Приварите листы пластали на место.
  - Закройте техническую панель с помощью отвертки.

  ## Шлюзы максимальной безопасности
  При необходимости шлюз повышенной безопасности можно улучшить до максимального уровня. Такие шлюзы дополнительно оснащаются электрифицированной проволочной сеткой, способной поразить током любого, кто попытается вмешаться в их работу.

  Для модернизации шлюза повышенной безопасности до шлюза максимальной безопасности вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 листа пластали"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 металлических стержня"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder"/>
	  </Box>
  </Box>

  Для модернизации шлюза до максимальной безопасности:
  - С помощью отвертки откройте техническую панель шлюза.
  - Поместите листы пластали в шлюз.
  - Приварите листы пластали на место.
  - Вставьте металлические стержни в шлюз.
  -	Закройте техническую панель с помощью отвертки.
</Document>
