<Document>
  # Шлюзы
  Шлюзы используются для контроля доступа к различным зонам станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно открыть нажав на них [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] пустой рукой, или [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] если руки заняты, либо прикасанием со шлюзом.

  Шлюзы откроются только при наличии ID карты с соответствующим уровнем доступа.
  ID карта должна находиться у вас в руке или в специальном слоте для ID карты.
  В случае наличия нескольких ID карт, шлюз проверит их все при попытке открытия.
  Аналогичное поведение наблюдается и для ID карт в КПК.

  Необходимый уровень доступа для открытия двери можно изменить с помощью конфигуратора доступа или с помощью мультитула, работающего с электроникой шлюза (что требует разборки).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы блокируют поток газа, поэтому их можно использовать для герметизации участков в случаях [textlink="разгерметизации" link="Spacing"] или [textlink="пожаров." link="Fires"]
  Они также удерживают газ на своих клетках, даже в закрытом состоянии, поэтому будьте осторожны при их открытии во время или после утечки газа.

  ## Болтирование и аварийный доступ
  Шлюзы можно заболтировать, чтобы предотвратить их открытие или взлом вручную. В этом случае на дверях шлюза загорятся красные индикаторы.

  Шлюзы также можно настроить на аварийный доступ. В этом режиме любой может открыть шлюз, независимо от уровня доступа. В этом случае на дверях шлюза будут мигать желтые индикаторы.

  ## Дистанционное управление
  Шлюзами можно управлять дистанционно, либо с помощью искусственного интеллекта станции, либо с помощью пульта от шлюзов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Станционный ИИ, обладающий дистанционным управлением всеми шлюзами.[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Ценные пульты от шлюзов. С неограниченной мощностью...[italic][/color]
  </Box>


  Руководители отделов обычно обладают пультами от шлюзов своих отделов.

  С помощью этих пультов они могут открывать, закрывать, болтировать и устанавливать аварийный режим доступа.

  ## Соединения
  Шлюзы можно соединять с другими устройствами с помощью системы [textlink="связи" link="Networking"].
  Это позволяет создавать надлежащие шлюзы на станциях, ведущие в космос, или объединять несколько шлюзов вместе.

  ## Покраска
  Шлюзы могут быть покрашены, чтобы соответствовать отделам станции. Покраска шлюза, как правило, зависит от требуемого уровня доступа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно перекрасить с помощью краскопульта.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Проводка
  В шлюзах под технической панелью находится внутренняя проводка, которую можно открыть с помощью отвертки.
  Каждый провод управляет определенным аспектом работы шлюза.
  Когда вы подаете импульсы, обрезаете или чините провод, это по-разному влияет на шлюзовую камеру.

  Индикаторы рядом с проводами будут показывать состояние провода:
  - Постоянно горящий индикатор указывает на то, что система функционирует в обычном режиме.
  - Мигающий индикатор указывает на неисправность системы. Она либо не работает, либо ведет себя не так, как задумано.
  - Отсутствие индикатора означает, что система не питается.

  Ниже приведён список проводов и их функций:

  [color=#a4885c]Провод болтов (БОЛТ)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: болтирует или разболтирует шлюз.
  - [color=red]Перерезание провода[/color]: болтирует шлюз.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: ничего не делает.

  [color=#a4885c]Силовой провод (ПИТН)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: на короткое время обесточивает шлюз.
  - [color=red]Перерезание провода[/color]: при перерезании обоих силовых проводов происходит либо отключение питания шлюза, либо короткое замыкание при перерезании только одного провода, что может привести к поражению электрическим током людей без изолирующих перчаток.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: либо восстанавливает питание шлюза, если перерезаны оба силовых провода, либо предотвращает короткое замыкание, если перерезан только один из них.

  [color=#a4885c]Логирующий провод (ЛОГ)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: временно отключает логирование шлюза.
  - [color=red]Перерезание провода[/color]: отключает логирование шлюза.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: восстанавливает логирование шлюза.

  [color=#a4885c]Провод индикации болтов (СВЕТ)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: временно выключает или включает систему.
  - [color=red]Перерезание провода[/color]: предотвращает включение индикатора болтов, который показывает, заболтирована дверь или нет.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: включает систему обратно.

  [color=#a4885c]Провод таймера (ТЙМР)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: временно уменьшает время таймера шлюза. Шлюз закроется быстрее.
  - [color=red]Перерезание провода[/color]: отключает таймер. Шлюз закроется, как только это станет безопасно.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: включает таймер повторно.

  [color=#a4885c]Провод безопасности (БЕЗП)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: временно отключает систему безопасности.
  - [color=red]Перерезание провода[/color]: отключает систему безопасности. Шлюз закроется, даже если есть препятствие.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: восстанавливает работу системы безопасности.

  [color=#a4885c]Провод доступа ИИ (ИИД)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: ничего не делает.
  - [color=red]Перерезание провода[/color]: отключает доступ для ИИ. ИИ больше не может управлять дверью.
  - [color=green]Восстановление провода[/color]: восстанавливает доступ для ИИ.

</Document>
