<Document>
# Улучшения шлюза
Нередко смельчаки пытаются обойти шлюз, разбираясь с его внутренней проводкой.

К счастью, в шлюзах можно установить определённые меры противодействия, чтобы доставить неудобства любым нарушителям.

## Шлюзы со средней степенью защиты
Самый простой способ защиты от вторжения - это установка внутренней стальной пластины, которая предотвращает доступ к внутренней проводке шлюза.

Чтобы улучшить базовый шлюз до шлюза средней степени защиты, вам понадобятся следующие материалы:
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="лист стали x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвёртка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварочный аппарат"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы улучшить базовый шлюз,
- С помощью отвёртки откройте тех. панель шлюза.
- Добавьте листы стали в шлюз.
- Приварите стальные листы к шлюзу.
- Закройте тех. панель с помощью отвёртки.

## Шлюзы с высокой степенью защиты
Для шлюзов, ведущих в более уязвимые зоны космической станции, рекомендуется использовать более надёжные средства защиты. Шлюзы с высокой степенью защиты имеют усиленную пластину для защиты внутренней проводки, а также электрифицированную защитную решётку.

Чтобы обновить базовый шлюз до шлюза с высокой степенью защиты, вам понадобятся следующие материалы:
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="лист пластали x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="металлический стержень x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвёртка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварочный аппарат"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы улучшить базовый шлюз,
- С помощью отвёртки откройте тех. панель шлюза.
- Добавьте листы пластали в шлюз.
- Приварите листы пластали к шлюзу.
- Добавьте металлические стержни в шлюз.
- Закройте тех. панель с помощью отвертки.

## Шлюзы с максимальной степенью защиты
При желании вы можете повысить степень защиты шлюза до максимальной. Шлюзы максимальной степени защиты имеют дополнительный слой пластального покрытия в дополнение к остальным защитным элементам.

Чтобы переоборудовать шлюз высокой степени защиты в шлюз максимальной степени защиты, вам потребуются следующие материалы:
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="лист пластали x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвёртка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварочный аппарат"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы обновить шлюз с высокой степенью защиты,
- С помощью отвертки откройте тех. панель шлюза.
- Добавьте листы пластали в шлюз.
- Приварите листы пластали к шлюзу.
- Закройте тех. панель с помощью отвертки.
</Document>
