<Document>
  # Скруббер
  Скруббер необходим для поддержания атмосферы, свободной от отходящих газов, выделяемых дышащими существами и при нарушениях атмосферы.
  Его основная задача — удалять нежелательные газы из атмосферы, к которой он подключен.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Для работы скрубберу требуется [textlink="питание" link="Power"] через ближайший [textlink="НВ кабель" link="VoltageNetworks"].

  По умолчанию скруббер удаляет все газы, кроме азота и кислорода, из подключённой атмосферы. Он будет продолжать работать в этом режиме, пока не будет управляться [textlink="связанной" link="Networking"] [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"].

  Скруббер можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

  ## Настройки конфигурации
  При [textlink="связывании" link="Networking"] с [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"], скрубберы получают дополнительные функции.

  Газы для очистки можно задать в выпадающем меню "Фильтрация". Учтите, что это сбросится при смене режимов [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  У скрубберов есть два режима: Очистка и Всасывание.
  - Очистка удаляет газы, заданные в газовых фильтрах.
  - Всасывание игнорирует все газовые фильтры и высасывает все газы из атмосферы.

  Оба режима ограничены настройкой передачи, которая определяет скорость (в литрах), с которой Скруббер забирает газы из подключённой атмосферы.

  У скрубберов также есть настройка "ШирокаяСеть", которая расширяет радиус действия очистителя. Обычно скруббер удаляет газы только с одного тайла, к которому он подключён.
  В режиме Широкой сети скруббер удаляет газы с 4 окружающих плиток, как показано:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это фактически увеличивает общую скорость работы, так как скруббер теперь обрабатывают 5 плиток одновременно.

  Скрубберы, [textlink="связанные" link="Networking"] с [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"] в автоматическом режиме, автоматически включают Широкую сеть в режиме [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] "Фильтрация (широкая)", когда в атмосфере обнаруживается высокая концентрация нежелательных газов.

  ШирокаяСеть особенно полезна для быстрой очистки большого количества трития из камер сгорания плазмы.

</Document>
