<Document>
  # Скруббер
  Скруббер играет важнейшую роль в поддержании чистоты атмосферы, свободной от отработанных газов, выделяемых живыми организмами, и атмосферных проблем.
  Его основная задача, удалять нежелательные газы из атмосферы, с которой он контактирует.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Скруббер требует для работы [textlink="питание" link="Power"], через ближайший [textlink="НВ кабель" link="VoltageNetworks"].

  По умолчанию скруббер очищает атмосферу от всех газов, кроме азота и кислорода. Он будет продолжать это делать, если не получит соответствующее указание от [textlink="связанной" link="Networking"] [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Скруббер можно заварить любым сварочным аппаратом, чтобы остановить его работу.

  ## Параметры конфигурации
  Когда [textlink="связан" link="Networking"] с [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"], скрубберы приобретают большую функциональность.

  Целевые газы для очистки можно задать в раскрывающемся списке "фильтр газов". Имейте в виду, что это значение сбрасывается при изменении режима работы [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Скрубберы имеют два варианта "направления" работы: фильтрация и откачка.
  - Фильтрация: удаляет газы в соответствии с настройками.
  - Откачка: все газовые фильтры игнорируются, и все газы откачиваются из атмосферы.

  Оба этих режима ограничены настройкой «скорость», которая определяет скорость (в литрах), с которой скруббер откачивает газы из окружающей атмосферы.

  Скрубберы также имеют настройку "ШирокаяСеть", которая расширяет радиус действия скруббера. Обычно скруббер очищает атмосферу на единственной клетке, к которому он привязан.
  В режиме ШирокаяСеть скруббер очищает газ с 4 клеток, окружающих его, как показано на рисунке:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это фактически многократно увеличивает общую скорость, поскольку скрубберы теперь будут выполнять свою работу по очистке 5 плиток одновременно.

  Скрубберы, [textlink="подключенные" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] автоматическом режиме, автоматически включат режим ШирокаяСеть в режиме "Фильтрация (широкая)" [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] при обнаружении высокой концентрации нежелательных газов в атмосфере.

  ШирокаяСеть чрезвычайно полезна для быстрой очистки больших объемов трития из камер горения плазмы.

</Document>
