<Document>
  # Вентиляция
  Вентиляция — это стандартный вентиляционный канал, который устанавливается во всех помещениях, где требуется поддерживать атмосферу, пригодную для дыхания.
  Его основная задача — переносить газы в подключённую атмосферу до достижения заданного давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для работы вентиляция требует [textlink="питание" link="Power"] через ближайший [textlink="НВ кабель" link="VoltageNetworks"].

  Вентиляцию можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить её работу.

  ## Работа по умолчанию
  По умолчанию вентиляция просто выпускает газы в подключённую атмосферу при давлении [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Скорость вентиляции зависит от разницы между удвоенным давлением подключённой [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"] и давлением подключённой атмосферы.
  В виде простой формулы:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × Давление сети труб - Давление подключённой атмосферы[/italic]
  </Box>

  Например, это значит, что вентиляция не сможет прокачивать до 101.3 кПа, если газ внутри канала упадёт ниже половины этого давления.

  ## Блокировка из-за давления
  Вентиляция перейдёт в режим [color=red]блокировки из-за давления[/color], если давление подключённой атмосферы ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это предотвращает потерю полезных газов в космос, если помещение не герметично.
  Индикаторы на вентиляции станут [color=yellow]жёлтыми[/color], чтобы показать изменение.

  Это можно [color=green]обойти[/color], кликнув правой кнопкой на вентиляции и выбрав "Снять блокировку из-за давления" или установив режим Заполнять на подключённой [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Важно отметить, что вентиляция в режиме [color=red]блокировки из-за давления[/color] всё равно, очень медленно, но выпускает газ.
  Количество утечки зависит от текущего давления в подключённой сети труб.

  ## Настройки конфигурации
  При [textlink="связывании" link="Networking"] с [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"], вентиляция получает дополнительные функции.

  У вентиляции есть два режима: Releasing и Siphoning.
  - Releasing просто выпускает газы в атмосферу из подключённой сети труб.
  - Siphoning засасывает воздух из атмосферы в подключённую сеть труб. Индикаторы на вентиляции станут [color=red]красными[/color], чтобы показать изменение.

  ## Ограничение давления
  У вентиляции есть система ограничения давления, которая контролирует давление, при котором вентиляция будет создавать давление в атмосфере или забирать из подключённой сети труб. Эти ограничения применяются как в режиме Releasing, так и в режиме Siphoning.

  Настройка "Ограничение давления" имеет четыре варианта:
  - ExternalBound заставляет вентиляцию соблюдать ограничения давления, заданные в пункте External bound.
  - InternalBound заставляет вентиляцию соблюдать ограничения давления, заданные в пункте Internal bound.
  - Both заставляет вентиляцию соблюдать ограничения давления в обоих пунктах — External и Internal bound.
  - NoBound снимает все ограничения давления.

  В режиме Releasing:
  - Если давление External bound установлено на 101.3 кПа, вентиляция не будет повышать давление атмосферы выше 101.3 кПа.
  - Если давление Internal bound установлено на 50 кПа, вентиляция не будет забирать газ из подключённой трубы, если его давление ниже 50 кПа.

  В режиме Siphoning:
  - Если давление External bound установлено на 101.3 кПа, вентиляция будет вытягивать газы до тех пор, пока атмосфера не достигнет 101.3 кПа.
  - Если давление Internal bound установлено на 50 кПа, вентиляция не будет закачивать газы в сеть труб, если её давление выше 50 кПа.

  Если всё ещё непонятно, как работают Ограничение давления, вот простой способ объяснить:
  - External bound можно рассматривать как верхний предел для подключённой атмосферы. "Я не буду создавать давление выше этого предела и не буду забирать газ ниже этого предела".
  - Internal bound можно рассматривать как нижний предел для подключённой сети труб. "Я не буду забирать газ из источника ниже этого давления и не буду закачивать воздух выше этого предела".
  - Настройки "Ограничение давления" просто определяют, какие ограничения соблюдать, а какие игнорировать.

</Document>
