<Document>
  # Вентиляция
  Вентиляция, это стандартное вентиляционное отверстие, которое есть во всех помещениях, где необходимо создать пригодную для дыхания атмосферу под давлением.
  Её основная задача, переносить газы в атмосферу, в которой она находится, до тех пор, пока не будет достигнуто заданное давление.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для работы вентиляции требуется [textlink="питание" link="Power"] через ближайший [textlink="НВ кабель" link="VoltageNetworks"].

  Вентиляцию можно заварить любым сварочным аппаратом, чтобы она перестала функционировать.

  ## Стандартная работа
  По умолчанию вентиляция просто выпускает газ в атмосферу под давлением [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Скорость заполнения атмосферы вентиляцией зависит от разницы между удвоенным давлением в [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"] и давлением открытой атмосферы.
  Если выразить это словесным уравнением:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 х давление в трубах - давление в атмосфере[/italic]
  </Box>

  Например, это означает, что вентиляция не сможет накачивать воздух до давления 101,3 кПа, если уровень газа внутри неё упадет ниже половины этого значения.

  ## Блокировка давлением
  Вентиляционные отверстия перейдут в состояние [color=red]отключения из-за низкого давления[/color] когда атмосферное давление в зоне их работы будет ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это необходимо для предотвращения утечки полезных газов в космос, если помещение не герметично.
  Подсветка вентиляции загорится [color=yellow]желтым[/color] цветом, чтобы подчеркнуть это изменение.

  Блокировку можно [color=green]сбросить[/color] щелкнув правой кнопкой мыши по вентиляции и выбрав "сбросить блокировку из-за давления" или установив режим заполнение на подключенной [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Важно отметить, что из вентиляции в режиме [color=red]блокировки давлением[/color] по-прежнему очень медленно выходит газ.
  Количество вытекающего газа зависит от текущего давления в сети труб, к которой они подключены.

  ## Параметры конфигурации
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"], вентиляции приобретают дополнительную функциональность.

  Вентиляции имеют два варианта "направления потока" воздуха: выпуск и откачка.
  - Выпуск - это просто выпуск газов в атмосферу из подключенной сети труб.
  - Откачка: воздух высасывается из атмосферы и поступает в соединенную с ней сеть труб. Индикаторы на вентиляции загорятся [color=red]красным[/color] цветом, чтобы подчеркнуть это изменение.

  ## Ограничение давления
  Вентиляции имеют систему регулирования давления, которая контролирует давление, при котором вентиляции будут создавать атмосферное давление или забирать воздух из подключенной трубопроводной сети. Эти ограничения учитываются как в режиме выпуска, так и в режиме откачки.

  Параметр "ограничение давления" имеет четыре варианта:
  - Внешний порог: обеспечивает соблюдение вентиляцией предельных значений давления, определенных в параметре Внешний порог.
  - Внутренний порог: обеспечивает соблюдение вентиляцией предельных значений давления, определенных в параметре Внутренний порог.
  - Оба: обеспечивает соблюдение вентиляцией предельных значений давления, определенных как во внешних, так и во внутренних порогах.
  - Без границы: позволяет вентиляции не иметь ограничений.

  Когда вентиляция находится в режиме выпуск:
  - Если внешний порог установлен на 101,3 кПа, вентиляция не будет создавать атмосферное давление выше 101,3 кПа.
  - Если внутренний порог установлен на 50 кПа, вентиляция не будет забирать газ из подключенной трубы, если давление в ней ниже 50 кПа.

  Когда вентиляция находится в режиме откачка:
  - Если внешней порог установлен на 101,3 кПа, вентиляция будет откачивать газы до тех пор, пока атмосферное давление не достигнет 101,3 кПа.
  - Если внутренний порог установлен на 50 кПа, то вентиляция не будет подавать газы в сеть труб, если его давление превышает 50 кПа.

  Если вам всё ещё непонятно, что такое ограничение давления, вот простой способ это понять.:
  - Внешний порог можно рассматривать как верхний предел для открытой атмосферы. «Я не буду создавать давление в открытой атмосфере выше этого уровня или откачивать атмосферу с давлением ниже этого уровня».
  - Внутренний порог можно рассматривать как нижний предел для подключенной сети труб. «Я не буду забирать воздух из источника при давлении ниже этого значения или подавать воздух в сеть труб при давлении выше этого значения».
  - Параметр "ограничение давление" просто определяет, какие пределы следует соблюдать, а какие игнорировать.

</Document>
