<Document>
  # Двигатель антиматерии (ДАМ)
  Двигатель Антиматерии, это временный вспомогательный генератор станции, обеспечивающий значительный объем энергии в течение ограниченного времени.

  В основном он используется для помощи инженерам в запуске более крупных двигателей, таких как [textlink="сингулярный двигатель" link="SingularityEngine"] или [textlink="тесла-двигатель" link="TeslaEngine"], путем частичного пополнения [textlink="батарей" link="PowerStorage"] станции для увеличения времени их работы.

  ## Постройка
  <Box>Необходимые детали:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Контроллер ДАМ - это часть ДАМа, которая подает мощность в сеть станции через [textlink="ВВ соединение" link="VoltageNetworks"].
  Поэтому при сборке ДАМ вам следует разместить контроллер поверх [color=orange]ВВ кабеля[/color].

  На большинстве подстанций имеется открытая [color=orange]высоковольтная проводка[/color] или специально отведенные места для подключения контроллера ДАМа к сети.

  Экранирование ДАМ - это физическая структура, из которой состоит антиматериальный двигатель. Оно изготавливается путем преобразования упаковок ДАМа в экранирование с помощью мультитула.

  Для сборки ДАМа начните с укладки квадрата размером 3x3 или больше из упаковок ДАМа, подготавливая его к сборке, убедившись, что максимальное количество «центральных» деталей окружено со всех восьми сторон.
  Чем больше центральных элементов, тем больше ядер будет у вашего ДАМа и тем большую мощность он сможет безопасно выдавать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>

  После этого вы можете использовать мультитул, чтобы распаковать каждую упаковку ДАМа в экранирующий элемент, что должно сформировать готовую конфигурацию ДАМа.

  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример конфигурации с одним ядром.[/italic][/color]
  </Box>

  ## Работа
  Для запуска ДАМа вставьте топливный бак в контроллер ДАМа и установите безопасное количество впрыска.

  Безопасное количество впрыска - это точка, при которой ДАМ может безопасно работать без перегрева, обеспечивая при этом максимальную выходную мощность.

  Этот показатель всегда вдвое превышает количество ядер.

  Например, у ДАМа с одним ядром безопасное количество впрыска составит 2. С двумя ядрами безопасное количество впрыска будет равно 4, и так далее.

  Превышение этого соотношения в конечном итоге приведет к [color=#ff0000]перегреву[/color] и, вскоре после этого, [color=#ff0000]к взрыву[/color].

  Контроллер ДАМа будет [textlink="сообщать" link="InspectingPower"] как о количестве электроэнергии, подаваемой в сеть, так и о теоретически максимальной мощности, которую он мог бы обеспечить при необходимости.

</Document>
