<Document>
  # Двигатель антиматерии (ДАМ)
  Двигатель антиматерии — это кратковременный генератор поддержки станции, который обеспечивает значительный объём энергии на ограниченное время.

  Его основное применение — помогать инженерам при запуске более крупных двигателей, таких как [textlink="Генератор сингулярности" link="SingularityEngine"] или [textlink="Генератор Теслы" link="TeslaEngine"], пополняя [textlink="СМЭС" link="PowerStorage"] станции энергией для увеличения времени работы.

  ## Конструкция
  <Box>Необходимые детали:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Контроллер ДАМ — это часть двигателя, которая выводит энергию в сеть станции через [textlink="ВВ сеть" link="VoltageNetworks"].
  Поэтому рекомендуется начинать сборку ДАМ с установки контроллера поверх [color=orange]ВВ кабеля[/color].

  На большинстве станций есть открытая [color=orange]ВВ проводка[/color] или специальные места для закрепления контроллера ДАМ, чтобы подключить его к сети.

  Экранирование ДАМ — это физическая структура, формирующая двигатель антиматерии. Оно создаётся путём преобразования упаковки ДАМ в экранирование при помощи мультитула.

  Для сборки ДАМ начните с выкладывания квадрата 3x3 или большего из упаковок ДАМ, стараясь максимально увеличить количество "центральных" элементов, окружённых со всех восьми сторон.
  Чем больше центральных элементов, тем больше ядер будет у ДАМ и тем больше энергии оно сможет безопасно выдавать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>

  После этого при помощи мультитула можно преобразовать каждую упаковку ДАМ в экранирование, что создаст готовую конфигурацию ДАМ.

  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример конфигурации с одним ядром[italic][/color]
  </Box>

  ## Работа
  Чтобы запустить ДАМ, вставьте топливный бак в контроллер ДАМ и установите безопасную скорость подачи.

  Безопасная скорость подачи — это уровень, при котором ДАМ может работать без перегрева, одновременно максимизируя выход энергии.

  Эта скорость всегда вдвое превышает количество ядер.

  Например, у ДАМ с одним ядром безопасная скорость подачи равна 2. Для двух ядер — 4, и так далее.

  Любое превышение этого соотношения приведёт к [color=#ff0000]перегреву[/color] двигателя и, вскоре после этого, к его [color=#ff0000]взрыву[/color].

  Контроллер ДАМ будет [textlink="отслеживать" link="InspectingPower"] как количество энергии, которое он выдаёт в сеть, так и теоретический максимальный выход, который двигатель может обеспечить при необходимости.

</Document>
