<Document>
  # Мониторинг атмосферной сети
  Консоль мониторинга атмосферной сети — это консоль, которая отображает информацию о контролируемых [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрой оценки температуры, давления и состава газа в [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] станции, а также того, как они распространяются по станции.

  ## Отображаемые сети
  Монитор атмосферной сети отображает список всех контролируемых [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] на станции.

  Каждая сеть имеет цветовую кодировку и название, основанное на имени и цвете датчика газовой трубы, который её контролирует.
  Чтобы изменить название или цвет сети, можно переименовать её с помощью этикеровщика или изменить цвет при помощи краскопульта.

  Клик по сети покажет подробную информацию о ней и выделит на карте станции.

  Эта информация включает молярное количество газа во всей сети, а также состав газов.
  Это крайне полезно для мониторинга важных сетей, таких как дистра, которые не могут правильно функционировать при слишком низком давлении.

  ## Карта станции
  Монитор атмосферной сети отображает местоположение всех [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] на карте станции, а также любых устройств, связанных с трубами.
  Обратите внимание, что для отображения сети на карте не обязательно наличие присоединённого датчика газовой трубы.

  Устройства отображаются на карте в цвете, соответствующем цвету на станции, что помогает определить отдельные [textlink="трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] и устройства, подключённые к ним.

  Устройства, связанные с трубами, сгруппированы на легенде карты по их функциям:
  - [bold]Открытие сети[/bold] — устройство, соединяющее трубопроводную сеть с атмосферой станции. Примеры: [textlink="Вентиляции" link="AirVents"], [textlink="Пассивные вентиляции" link="PassiveVent"], [textlink="Инжекторы" link="AirInjector"].
  - [bold]Скруббер[/bold] — просто [textlink="Скруббер" link="AirScrubber"].
  - [bold]Регулятор потока[/bold] — устройство, контролирующее поток газа в трубопроводной сети. Примеры: [textlink="Газовые насосы" link="Pumps"], [textlink="Клапаны" link="Valves"], [textlink="Газовые смесители/фильтры" link="MixingAndFiltering"]. Стрелка на устройстве указывает направление потока газа. Это также часто определяет, где сеть разделяется или разветвляется.
  - [bold]Терморегулятор[/bold] — любое устройство, которое изменяет температуру газа в трубопроводной сети. Примеры: [textlink="Термомашины" link="Thermomachines"], [textlink="Радиаторы" link="Radiators"], а также медицинские криокапсулы.

  ## Датчики газовой трубы
  Мониторы атмосферной сети собирают данные о [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] при помощи датчиков газовой трубы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  По умолчанию на станции должны быть датчики газовой трубы на всех крупных [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"]. Примеры включают сети Дистру и Вейст.

  Если вы хотите контролировать новую сеть, можно построить датчик газовой трубы, и он автоматически будет виден на Мониторе атмосферной сети.
  Убедитесь, что датчик установлен на трубопроводной сети, которую вы хотите мониторить.
  [textlink="Трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] легко разделить при помощи простого газового насоса или клапана, что может привести к тому, что датчик будет показывать данные совершенно другой сети.

</Document>
