<Document>
  # Атмосферные инструменты
  Атмосферные техники используют тот же основной набор инструментов, что и инженеры, но у них также есть доступ к двум новым инструментам: атмос голопроектору и газовому анализатору.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Атмос голопроектор
  Атмос голопроектор — это инструмент, который проецирует барьер из жесткого света, блокирующий поток воздуха и газа, при этом позволяя людям проходить сквозь него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Это очень полезно для перемещения между [textlink="буферами пожарных шлюзов" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между помещениями, а также для обозначения обычному экипажу, что комната может быть небезопасной для входа.
  Он также может использоваться для формирования временного барьера, чтобы экипаж мог быстро перемещаться между разгерметизированной и герметичной областью без риска утечки воздуха из других помещений.

  Проектор имеет внутренний заряд, который расходуется при каждом использовании, но его можно перезарядить, вынув аккумулятор и поместив его в зарядник батарей.

  Атмосферные барьеры, размещенные рядом с [textlink="пожарным шлюзом" link="FireAndGasControl"], деактивируют блокировку шлюза, позволяя открыть его вручную.

  ## Газовый анализатор
  Газовый анализатор — это инструмент, который можно использовать для анализа состава газа в открытой атмосфере или в любом [textlink="атмосферном устройстве" link="GasManipulation"], содержащем газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете использовать газовый анализатор, кликнув на устройство с газом [textlink="device" link="GasManipulation"], или нажатием кнопки использования.

  При использовании газовый анализатор показывает:
  - Объем измеряемого устройства (не объём газа!).
  - Общее давление газа в кПа.
  - Температуру газа в Кельвинах (K) и Цельсиях (C).
  - Точный состав газа в молярных количествах и в процентах от общего объема газа.

  В нижней части интерфейса газовый анализатор отображает визуальное представление разных [textlink="газов" link="Gasses"], присутствующих в составе, а также их относительную концентрацию.

  При анализе бинарных и тринарных [textlink="устройств" link="GasManipulation"] (устройств с двумя и тремя входами/выходами) газовый анализатор показывает состав каждого входа/выхода отдельно. Это полезно для устранения неполадок в настройках [textlink="смешивания и фильтрации газов" link="MixingAndFiltering"].

</Document>
