<Document>
  # Консоль атмосферной сигнализации
  Консоль атмосферной сигнализации это компьютер, отображающий информацию обо всех срабатываниях воздушных сигнализаций и пожарных сигнализаций на всей станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрого выявления областей, требующих внимания.

  Консоль атмосферной сигнализации обычно находится в атмосферном отделе, и используется атмосферными техниками за контролем атмосферы по всей станции.
  Однако это также хороший индикатор для обычных инженеров, позволяющий оценить степень повреждения станции.

  Компьютер отображает списки воздушных сигнализаций со статусом [color=orange]предупреждение[/color] и [color=red]опасность[/color]. Кроме того, компьютер отображает местоположение всех воздушных сигнализаций, обозначенных цветом в зависимости от их текущего состояния.

  Воздушные сигнализации в нормальном статусе по умолчанию скрыты.
  Отображение воздушных сигнализаций в нормальном статусе можно переключить, регулируя фильтры в нижней части интерфейса.

  Область, за которой наблюдает воздушная сигнализация, отмечается на карте прямоугольной рамкой для наглядного обозначения опасной зоны.
  Цвет этого блока будет меняться в зависимости от статуса воздушной сигнализации.

  Если воздушная сигнализация отключена, она отображается серым цветом в списке и на карте.

  Нажатие на воздушную сигнализацию в списке или на карте отобразит подробную информацию об атмосфере в этом районе, что поможет оценить тип происходящей чрезвычайной ситуации.

  Список сработавших [textlink="пожарных сигнализаций" link="FireAndGasControl"] также отображается на консоли атмосферной сигнализации в отдельной вкладке, что позволяет быстро определить зоны, которые могут быть охвачены пожаром.

  Вы можете отключить определенные оповещения (например, оповещения, отслеживающие работу камер сгорания и морозильных камер), щелкнув по соответствующему оповещению в списке и нажав кнопку "заглушить предупреждения".
  Это скроет сообщение о тревоге из списка, но оно по-прежнему будет видно на карте.
</Document>
