<Document>
  # Атмос инструменты
  Атмосферные техники обладают тем же основным набором инструментов, что и инженеры, но также имеют доступ к двум новым инструментам: атмос голопроектор и газоанализатор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Атмос голопроектор
  Атмос голопроектор это устройство, способное проецировать барьер из твердого света, который блокирует потоки воздуха и газов, но при этом позволяет людям проходить сквозь него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Это очень полезно для перемещения через [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между помещениями, а также для оповещения обычного персонала о том, что вход в помещение может быть небезопасен.
  Его также можно использовать для создания временного барьера, позволяющего экипажу быстро перемещаться между разгерметизированными и герметизированными зонами без риска утечки воздуха из других помещений.

  В устройстве есть внутренний заряд, который расходуется с каждым использованием, но его можно перезарядить, вынув батарею и вставив её в зарядник батарей или другую зарядную станцию.

  Атмосферные барьеры, размещенные рядом с [textlink="пожарными шлюзами" link="FireAndGasControl"] деактивируют их блокировку, позволяя открывать его вручную.

  ## Газоанализатор
  Газоанализатор - это инструмент, который можно использовать для анализа газового открытой атмосферы или любого газа, содержащегося в [textlink="атмосферных устройства" link="GasManipulation"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете использовать газоанализатор, щелкнув им по газосодержащему [textlink="устройству" link="GasManipulation"] или щелкнув по воздуху в помещении..

  При использовании газоанализатор выдаст следующие данные:
  - Объём устройства (не объём газа!)
  - Суммарное давление газа в кПа
  - Температура газа в Кельвинах (K) и Цельсиях (C)
  - Точный состав газа в молях и в процентах от общего объема газа.

  В нижней части интерфейса газоанализатор будет отображать визуальное представление различных [textlink="газов" link="Gasses"] присутствующих в составе, а также их относительные концентрации.

  При анализе бинарных и троичных [textlink="устройств" link="GasManipulation"] (устройства с двумя и тремя входами/выходами), газоанализатор отображает состав каждого входа/выхода отдельно. Это полезно для устранения неполадок в системах [textlink="смешивания и фильтрации" link="MixingAndFiltering"] газов.

</Document>
