<Document>
  # Мониторинг атмосферной сети
  Консоль мониторинга атмосферной сети это компьютер, отображающий информацию о контролируемых [textlink="сетях труб" link="PipeNetworks"] на всей станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрого определения температуры, давления и газового состава [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"], а также того, как они распределяются по всей станции.

  ## Атмосферные сети
  Консоль мониторинга атмосферной сети отображает список всех отслеживаемых [textlink="сетей труб" link="PipeNetworks"] на станции.

  Каждая сеть обозначена цветом и названа в соответствии с названием и цветом датчика газовой трубы, который осуществляет мониторинг.
  Чтобы изменить название или цвет сети, вы можете переименовать ее с помощью этикетировщика или изменить цвет с помощью краскопульта.

  При нажатии на сеть отобразится подробная информация о ней, а также она будет выделена на карте станций.

  Эта информация включает количество газа во всей сети в молях, а также состав газа в сети.
  Это может оказаться чрезвычайно полезным для мониторинга важных сетей, таких как сеть дистро, которые не могут корректно функционировать при определенном давлении.

  ## Карта станции
  Консоль мониторинга атмосферной сети отображает расположение всех [textlink="сетей труб" link="PipeNetworks"] на карте станции, а также любых устройств, использующих сеть труб.
  Обратите внимание, что для отображения на карте сети труб не обязательно иметь подключенный датчик газовой трубы.

  Эти устройства окрашены на карте в соответствии с их цветом на станции, что помогает идентифицировать отдельные [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"], и подключенные к ним устройства.

  На карте устройства, работающие на основе сети труб, сгруппированы по их назначению в соответствии с легендой карты:
  - [bold]Открытие сети[/bold] это устройство, соединяющее сеть труб с атмосферой станции. Например [textlink="вентиляции" link="AirVents"], [textlink="пассивные вентиляции" link="PassiveVent"], и [textlink="инжекторы" link="AirInjector"].
  - [bold]Скруббер[/bold] это просто [textlink="скруббер" link="AirScrubber"].
  - [bold]Регулятор потока[/bold] это устройство, которое контролирует поток газа по сети труб. Например [textlink="насосы" link="Pumps"], [textlink="клапаны" link="Valves"], и [textlink="газовые фильтры/смесители" link="MixingAndFiltering"]. Стрелка на устройстве указывает направление потока газа. Это также часто определяет, где сеть труб разветвляется или разделяется.
  - [bold]Терморегулятор[/bold] то любое устройство, которое изменяет температуру газа в сети труб. Например [textlink="термомашины" link="Thermomachines"], [textlink="радиаторы" link="Radiators"] и даже медицинские криокапсулы.

  ## Датчик газовой трубы
  Консоль мониторинга атмосферной сети собирает информацию о [textlink="сетях труб" link="PipeNetworks"] через датчики газовой трубы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  По умолчанию станция должна быть оснащена датчиками газопроводов во всех основных [textlink="сетях труб" link="PipeNetworks"]. Например дистра и вейст.

  Если вы хотите отслеживать новую сеть, вы можете установить датчик газовой трубы, и он автоматически отобразится в консоли мониторинга атмосферной сети
  Убедитесь, что вы установили датчик на ту сеть труб, которую хотите контролировать.
  [textlink="Сети труб" link="PipeNetworks"] могут быть легко разделены простым газовым насосом или клапаном, что может привести к тому, что датчик будет передавать данные по совершенно другой сети.

</Document>
