<Document>
  # Контроль огня и газа
  К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизация" link="Spacing"] и другие [textlink="атмосферные нарушения" link="AtmosphericUpsets"] часто происходят на станции.
  Эти нарушения могут быстро распространиться по станции и сделать атмосферу непригодной для экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для борьбы с этим на станциях есть различные устройства, помогающие предотвратить распространение этих нарушений.

  ## Пожарные шлюзы
  Пожарные шлюзы — это простой и эффективный способ предотвратить распространение пожаров по станции.

  В зависимости от условий, которые фиксирует пожарный шлюз, или по команде подключённого [textlink="воздушного" link="AirAlarms"] или пожарного сигнала, они могут закрывать участки станции, чтобы предотвратить распространение опасных условий.

  ## Разделение станции на секции
  Пожарные шлюзы намеренно размещаются в ключевых местах для разделения станции на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или променад, делятся на меньшие участки. Это предотвращает распространение опасных условий на всю станцию через соединённые комнаты, коридоры и другие открытые пространства.

  ## Основной функционал
  Если пожарный шлюз не подключён к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, он будет работать на основе условий, которые фиксирует. Пожарный шлюз закроется, если:
  - Температура между двумя сторонами пожарного шлюза отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] или больше.
  - Давление между двумя сторонами пожарного шлюза отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или больше.

  Если эти условия сохраняются, пожарный шлюз перейдёт в режим блокировки. Пожарные шлюзы в режиме блокировки будут иметь [color=red]синие[/color] индикаторы и не могут быть открыты вручную. Их можно открыть только людям с доступом в инженерный отсек или с помощью монтировки.

  Пожарные шлюзы в режиме блокировки не могут быть открыты через инженерный доступ, если они обесточены. Только монтировка может открыть обесточенный пожарный шлюз в режиме блокировки.

  Если условия между двумя сторонами пожарного шлюза возвращаются в допустимые пределы, режим блокировки отключается, и открыть пожарный шлюз может любой.
  Обратите внимание, что это означает лишь одинаковые условия по обе стороны пожарного шлюза, а не их безопасность.

  Частый пример — пожарный шлюз, который открылся, потому что обе стороны оказались в открытом космосе.

  ## Подключение к воздушным и пожарным сигнализациям
  Пожарные шлюзы можно подключать к [textlink="воздушным сигнализациям" link="AirAlarms"] и пожарным сигнализациям, чтобы получать команды о закрытии.
  Пожарные шлюзы используют [textlink="систему списков" link="Networking"], и вы можете подключить эти устройства с помощью мультитула или сетевого конфигуратора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Каждый пожарный шлюз имеет уникальный адрес. Процесс подключения вентиляций, скрубберов и сенсоров к воздушным сигнализациям очень похож.

  ## Работа с воздушной сигнализацией
  Когда пожарный шлюз подключён к воздушной сигнализации, он также будет закрываться по команде подключённой [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Пожарные шлюзы закроются, если воздушная сигнализация перейдёт в состояние [color=red]Опасность[/color]. Они останутся закрытыми до тех пор, пока сигнализация не вернётся в состояние [color=green]Нормально[/color].

  Пожарные шлюзы в режиме блокировки не откроются, даже если воздушная сигнализация вернётся в состояние [color=green]Нормально[/color]. Даже если разница давления устранена, пожарный шлюз останется закрытым до повторной отправки сигнала "зелёный".

  ## Работа с пожарной сигнализацией
  Когда пожарный шлюз подключён к пожарной сигнализации, он закроется, если пожарная сигнализация сработает. Пожарные шлюзы останутся закрытыми до сброса сигнализации.

  ## Пожарные сигнализации
  Пожарные сигнализации — это устройства для централизованного управления всеми подключёнными пожарного шлюзами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Устройства с сенсорами можно [textlink="подключать" link="Networking"] к пожарной сигнализации, что вызовет её срабатывание, если сенсор достигнет [color=red]Опасного[/color] температурного порога, заданного сенсорами.

  Когда пожарная сигнализация срабатывает, все подключённые пожарные шлюзы будут принудительно закрыты с состоянием [color=red]Опасность[/color].

  Сигнализация автоматически сбросится, когда сенсор вернётся к [color=green]Нормальной[/color] температуре.

  Вы можете вручную активировать и сбросить пожарную сигнализацию, взаимодействуя с ней.

  Это позволяет быстро закрывать пожарные шлюзы в комнате вручную или открывать их после устранения нарушения.
</Document>
