<Document>
  # Сдержание огня и газов
  К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизации" link="Spacing"], и другие [textlink="атмосферные проблемы" link="AtmosphericUpsets"] обычное явление на станции.
  Эти проблемы могут быстро распространиться по всей станции и сделать атмосферу непригодной для жизни экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для борьбы с этим на станциях установлено множество устройств, помогающих предотвратить распространение подобных проблем.

  ## Пожарные шлюзы
  Пожарные шлюзы - простой и эффективный способ предотвратить распространение пожаров по всей станции.

  На основании данных, полученных пожарным шлюзом, или по указанию подключенной [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] пожарной сигнализации, они могут перекрывать отдельные участки станции, чтобы предотвратить распространение опасных условий.

  ## Секционирование станции
  В ключевых зонах намеренно устанавливаются пожарные шлюзы, разделяющие станцию ​​на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или прогулочные зоны, также разделены на более мелкие секции. Это предотвращает распространение опасных условий по всей станции через соединенные помещения, коридоры и другие открытые пространства.

  ## Основные операции
  Когда пожарный шлюз не подключен к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, он будет функционировать от условий, которые сам обануржит. Пожарные шлюзы закроются если:
  - Разница температур между двумя сторонами пожарного шлюза составляет [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] К[/color] или более.
  - Разница в давлении между двумя сторонами пожарного шлюза составляет [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или более.

  Если эти условия сохранятся, пожарный шлюз перейдет в режим блокировки. Пожарные шлюзы в режиме блокировки будут загораться [color=red]красным[/color] индикатором и не могут быть вскрыты вручную. Их могут открыть только лица, имеющие доступ в инженерный, или с помощью лома.

  Пожарные шлюзы, находящиеся в режиме блокировки, нельзя открыть с помощью инженерного доступа, если они обесточены. Открыть такой замок без электропитания в режиме блокировки можно только с помощью лома.

  Если условия между двумя сторонами пожарного шлюза вернуться в допустимые пределы, пожарный шлюз отключит режим блокировки и сможет быть открыт кем угодно.
  Следует отметить, что это означает лишь то, что условия одинаковы по обе стороны пожарного шлюза, а не то, что они безопасны.

  Распространенным примером этого является пожарный шлюз, который разблокировался из-за того, что обе его стороны оказались разгерметизированы.

  ## Подключение к воздушным и пожарным сигнализациям
  Пожарные шлюзы могут быть подключены к [textlink="воздушным" link="AirAlarms"] и пожарным сигнализациям для получения инструкций о том, когда следует закрыватся.
  Пожарные шлюзы используют [textlink="систему списка" link="Networking"], и вы можете подключать эти устройства с помощью мультитула или конфигуратора сетей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Каждый пожарный шлюз имеет свой уникальный адрес. Процесс подключения вентиляций, скрубберов и датчиков к воздушным сигнализациям очень похож.

  ## Работа под воздушными сигнализациями
  При подключении к воздушной сигнализации, пожарные шлюзы будут закрываться под управлением подключенной [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Пожарные шлюзы закроются, если воздушная сигнализация будет в статусе [color=red]опасно[/color]. Пожарные шлюзы останутся закрытыми до тех пор, пока воздушная сигнализация не вернется в состояние [color=green]нормально[/color].

  Пожарные шлюзы в режиме блокировки, не откроются, даже если воздушная сигнализация вернётся в состояние [color=green]нормально[/color]. Даже если разница давлений будет устранена, пожарный шлюз останется закрытым пока воздушная сигнализация не перешлёт сигнал тревоги [color=green]нормально[/color].

  ## Работа под Пожарными сигнализациями
  При подключении к пожарной сигнализации, пожарные шлюзы закрываются при срабатывании сигнализации. Пожарные шлюзы остаются закрытыми до тех пор, пока пожарная сигнализация не будет перезапущена.

  ## Пожарные сигнализации
  Пожарная сигнализация - это устройства, которые позволяют централизованно управлять всеми подключенными пожарными шлюзами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Устройства с датчиками могут быть [textlink="подключены" link="Networking"] к пожарным сигнализациям, которая сработает, если датчик достигнет [color=red]опасного[/color] значения температуры, установленное сенсором.

  При срабатывании пожарной сигнализации все подключенные пожарные шлюзы будут переведены в состояние [color=red]опасно[/color] и закроются.

  Сигнал тревоги автоматически сбросится, когда показания датчика вернутся к [color=green]нормальному[/color] температурному порогу.

  Вы можете вручную активировать и сбросить пожарную сигнализацию, взаимодействуя с ней.

  Это можно использовать для быстрого ручного закрытия пожарных шлюзов в помещении или для их открытия после устранения неполадки.
</Document>
