<Document>
  # Добыча и хранение газа
  Газы часто используются постоянно. Независимо от того, теряются ли они в [textlink="космосе" link="Spacing"] или используются в камере сгорания, станция должна иметь возможность производить больше газа, чтобы восполнить потери.
  Кроме того, необходимо обеспечить безопасное и эффективное хранение этого газа.

  ## Газодобытчики
  Газодобытчики используются для пополнения запасов газа на станции. Их можно найти в резервуарах для хранения газа в локации Атмосферном отделе

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation"/>
  </Box>

  Газодобытчики постоянно добывают газ комнатной температуры и выбрасывают его в открытую атмосферу. Для их работы не требуется электроэнергия, и они никогда не прекращают работу, пока не достигнут заданного [bold]предельного давления[/bold].

  Более подробную информацию о газодобытчиках можно получить, осмотрев их с помощью [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
  Попробуйте осмотреть представленные выше газодобытчики.

  Газодобытчики бывают разных типов, при этом более крупные модели имеют более высокий порог давления, чем более мелкие.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogen" Caption="300 кПа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation" Caption="1000 кПа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStationLarge" Caption="4500 кПа"/>
  </Box>

  Если газодобытчики откреплены от станции, их можно будет снова закрепить с помощью обычного гаечного ключа.

  ## Хранилища газов
  Хранилища газов используются для хранения газа, добываемого газодобытчиками, и для обеспечения его использования в других процессах. Они находятся в атмосферном отделе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Rotation="270" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример небольшого хранилища газов[italic][/color]
  </Box>

  Различные атмосферные процессы обеспечивают подачу и удаление газов из газохранилищ.
  Например:
  - Газодобытчик подает свежий газ в газохранилища, если в них есть место.
  - Система рециркуляции закачивает регенерированные газы в газохранилища для повторного использования.
  - Такие установки, как дистра и камера сгорания, удаляют газы из резервуаров для хранения газа.

  Резервуары для хранения газа спроектированы таким образом, чтобы их можно было измерять с помощью [textlink="газоанализатора" link="AtmosTools"].
  Поскольку выходное отверстие является [textlink="пассивной вентиляцией" link="PassiveVent"], вы можете использовать [textlink="газоанализатор" link="AtmosTools"] для измерения содержания газа на входе [textlink="насоса" link="Pumps"], который забирает газ из резервуара для хранения.
</Document>
