<Document>
  # Газы
  Газы — это критически важная часть работы станции.
  Вы можете знать их как то, что вы вдыхаете, но они также используются и во множестве других процессов.

  Газы имеют определённые свойства, которые делают их полезными для разных задач.
  Атмосферные техники также могут синтезировать экзотические газы из других, которые используются для особых целей.

  ## Кислород
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Распространённый газ, используемый большинством видов на станции для дыхания.

  Кислород является окислителем, то есть он поддерживает горение.
  Это делает его полезным при сжигании газов в камере сгорания, но и опасным при смешивании с горючими газами.

  ## Азот
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Инертный газ, используемый вместе с кислородом для создания пригодной для дыхания атмосферы.

  Азот очень стабилен и составляет большую часть стандартной атмосферы, пригодной для дыхания.

  Некоторые виды, например слаймолюды, дышат азотом, а представители расы воксов могут дышать только им.

  ## Смесь воздуха
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Смесь газов, пригодная для дыхания большинством видов на станции.
  Состоит из 22% кислорода и 78% азота.


  ## Углекислый газ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Отходный газ, выделяемый большинством видов на станции. Обычный побочный продукт горения.

  Несмотря на кажущуюся бесполезность, некоторые отделы используют его в своей работе.

  ## Водяной пар
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Распространённый газ, образующийся при сжигании плазмы и в других процессах.

  Водяной пар обладает хорошей удельной теплоёмкостью по сравнению с другими газами, что делает его полезным для переноса тепла.

  ## Плазма
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Очень горючий газ, используемый во многих процессах на станции.

  Инженеры используют этот газ для выработки энергии и создания экзотических.

  При горении выделяет много тепла, а также побочные продукты в виде углекислого газа, водяного пара и трития — в зависимости от эффективности горения.

  Плазма также имеет хорошую удельную теплоёмкость, что делает его полезным для переноса тепла.

  ## Тритий
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Чрезвычайно горючий радиоактивный газ, используемый при создании фрезона.

  Может быть получен сжиганием 1% плазмы и 96% или более кислорода в камере сгорания (идеальное соотношение — 3% плазмы к 97% кислорода). Добывается через скрубберы.

  Может быть использован для создания фрезона в сложном процессе смешивания.

  ## Фрезон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Высокоценный газ, благодаря сложности его создания и множеству свойств.

  Имеет крайне высокую удельную теплоёмкость, что делает его отличным для переноса больших объёмов тепла.

  Фрезон может соединяться в воздухе с азотом, образуя закись азота, а также значительно охлаждая воздух до температуры ниже точки замерзания.

  Создание фрезона — очень сложный процесс, требующий смеси трития, кислорода и азота в точных пропорциях:
  - Фрезон образуется при соединении кислорода, трития и азота.
  - Тритий и кислород смешиваются в соотношении примерно 1:8.
  - Азот необходим как катализатор реакции. Количество расходуемого азота зависит от эффективности реакции.
  - Реакция фрезона происходит только при криогенных температурах ниже 73.15 K. Эффективность реакции (количество получаемого фрезона) зависит от температуры. Чем ближе к 73.15 K, тем больше фрезона и меньше расход азота.

  Помните, работа атмосферного техника — это эксперименты и оптимизация процессов. Пробуйте, пока не получится!

  ## Оксид азота
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Веселящий и отходный газ, выделяемый слаймами, а также образующийся при соединении фрезона и азота.

  ## Аммиак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, образующийся при разложении тел. Может быть конденсирован для получения аммиака, который используется в изготовлении космического очистителя.

  ## Нитриум
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitriumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Создаётся из трития, азота и би-зет. Нитриум — это газообразный стимулятор, который при вдыхании повышает скорость и выносливость. В малых концентрациях увеличивает максимальную скорость бега при хорошем здоровье. При чуть больших концентрациях предотвращает сонливость. В высоких концентрациях начинает вызывать отказ лёгких и удушье.
  Нитриум разлагается на азот и водяной пар при контакте с кислородом комнатной температуры. Эта реакция выделяет много тепла, что может сделать станцию некомфортно тёплой в случае утечки.

</Document>
