<Document>
  # Газы
  Газы играют важнейшую роль в работе станции.
  Возможно, вы знаете их как вещество, которым дышите, но они также используются во многих других целях.

  Газы обладают определенными свойствами, которые делают их полезными для выполнения различных задач.
  Атмосферные техники также могут синтезировать экзотические газы из других газов, которые могут быть использованы в специальных целях.

  ## Кислород
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Обычный газ, используемый большинством расс на станции для дыхания.

  Кислород является окислителем, а это значит, что он поддерживает горение.
  Это делает его полезным как при слиянии газов в камере сгорания, так и опасным при смешивании с легковоспламеняющимися газами.

  ## Азот
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Инертный газ, используемый, в частности, с кислородом для создания пригодной для дыхания атмосферы.

  Азот очень стабилен и составляет большую часть стандартной пригодной для дыхания атмосферы.

  Некоторые расы, например Слаймы, дышат азотом, а Воксам для дыхания необходим исключительно азот.

  ## Воздушная смесь
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Смесь газов, пригодная для дыхания большинства рас, обитающих на станции.
  Он состоит на 21% из кислорода и на 79% из азота.

  ## Углекислый газ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Отходящий газ, образующийся в результате жизнедеятельности большинства рас на станции. Распространенный побочный продукт сгорания.

  Несмотря на кажущуюся бесполезность, некоторые отделы используют его в своей работе.

  ## Водяной пар
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Обычный газ, образующийся при сжигании плазмы и в результате других процессов.

  Водяной пар обладает высокой удельной теплоемкостью по сравнению с другими газами, что делает его полезным для переноса тепла.

  ## Плазма
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Легковоспламеняющийся газ, используемый во многих процессах на станции.

  В инженерном отделе этот газ используется для выработки электроэнергии и создания экзотических газов.

  При сжигании выделяется большое количество тепла, а также газообразные побочные продукты, такие как углекислый газ, водяной пар и тритий, в зависимости от эффективности сгорания.

  Газообразная плазма также обладает хорошей удельной теплоемкостью, что делает его полезным для перемещения тепла.

  ## Тритий
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Чрезвычайно легковоспламеняющийся радиоактивный газ, используемый при производстве фрезона.

  Тритий образуется при сжигании плазмы в камере сгорания и может быть использован для создания фрезона в сложном процессе смешивания.

  Эффективность синтеза трития зависит от различных факторов, таких как интенсивность горения и температура.

  ## Фрезон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Этот газ пользуется большим спросом из-за сложности его производства и множества полезных свойств.

  Он обладает чрезвычайно высокой удельной теплоемкостью, что делает его превосходным для перемещения больших объемов тепла.

  Фрезон способен соединяться в воздухе с азотом, образуя оксид азота, а также значительно охлаждать воздух до температур ниже нуля.

  Создание Фрезона - очень сложный процесс, требующий использования смеси трития, кислорода и азота, концентрация которых точно подобрана для получения газа.
  Если вы хотите производить этот газ самостоятельно, вот что вам нужно знать:
  - Фрезон получают путем соединения кислорода, трития и азота.
  - Тритий и кислород смешиваются в соотношении примерно 1:50.
  - Азот необходим в качестве катализатора для реакции. Количество потребляемого азота зависит от эффективности реакции.
  - Реакция синтеза фрезона происходит только при криогенных температурах, ниже 73,15 К. Эффективность реакции (количество образующегося фрезона) зависит от температуры. Чем ближе температура к 73,15 К, тем больше образуется фрезона и тем меньше потребляется азота.

  Помните, что в атмосферных исследованиях главное - это экспериментирование и оптимизация процесса. Пробуйте, пока не добьетесь нужного результата!

  ## Оксид азота
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Рекреационный и отработанный газ, образующийся в результате жизнедеятельности слаймов и сочетания фрезона и азота.

  ## Аммиак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, образующийся в результате разложения тел.

  Его можно конденсировать для получения аммиака, который можно использовать для производства космического очистителя

</Document>
