<Document>
  # Проверка электропитания
  Инженеры могут осмотреть энергосеть, чтобы получить полезную статистику о ней.
  Это может помочь инженерам диагностировать проблемы с электропитанием и выявлять первопричины неполадок.

  ## Консоль контроля питания
  Консоль контроля питания, это устройство, которое можно использовать для проверки всех электросетей на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Консоль контроля питания состоит из двух основных разделов: карты станции и статистики потребления электроэнергии.

  Карта станции показывает:
  - Схему станции с выделеными сетями [color=green]низкого[/color], [color=yellow]среднего[/color], и [color=orange]высокого[/color] [textlink="напряжения" link="VoltageNetworks"].
  - [textlink="Все ЛКП, СМЭСы и подстанции." link="VoltageNetworks"]
  - Все [textlink="генераторы" link="Generators"], подключенные к станции (обратите внимание, что для отображения они не обязательно должны быть подключены к электросети).

  Статистика потребления электроэнергии показывает:
  - Общая выработка [textlink="генераторов" link="Generators"], то есть то, что генераторы производят в настоящий момент для удовлетворения спроса в сети.
  - Общее использование [textlink="батарей" link="PowerStorage"], то есть количество энергии, потребляемой от батарей. В сетях, полностью работающих на генераторах, будет наблюдаться низкое потребление энергии от батарей.
  - Общая нагрузка сети, то есть количество электроэнергии, запрашиваемое станцией.

  В идеальной ситуации суммарная выработка генераторов должна соответствовать общей нагрузке сети, а общее потребление энергии от батареи должно быть низким.
  Используя эти три статистических показателя, инженеры могут получить точное представление о ситуации с электроснабжением станции
  Например:
  - Если суммарная выработка генератора ниже суммарной нагрузки сети, станция испытывает дефицит мощности.
  - Если общее потребление энергии батареями велико, станция использует энергию батарей для компенсации разницы.
  - Если значение равно нулю, а нагрузка генератора ниже общей нагрузки сети, то станция находится в режиме активного пониженного напряжения, поскольку батареи полностью разряжены.
  - Если суммарная выработка генераторами превышает суммарную нагрузку сети, происходит зарядка СМЭСов.

  ## Вкладки устройств
  Консоль контроля питания имеет вкладки для каждой категории устройств на станции.
  При переходе по этим вкладкам, отобразится статистика энергопотребления для каждой категории устройств.
  Например:
  - При нажатии на источник питания отобразится, чему именно он подает питание и какую мощность. Также будут выделены устройства, подключенные к этому источнику.
  - При нажатии на СМЖС, подстанцию ​​или ЛКП отобразятся две энергосети, к которым она подключена, объем получаемой и распределяемой электроэнергии, а также точные устройства, осуществляющие обмен с целевым устройством.

  ## Проверка с помощью мультитула
  Мультитул можно использовать для осмотра силовых кабелей, чтобы узнать их характеристики мощности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  При нажатии на кабель с помощью мультитула отобразятся статистические данные о его питании. В частности, это включает в себя:
  - Источник тока, то есть количество энергии, которое выдает источник.
  - От батарей, то есть количество энергии, извлекаемой из батарей.
  - Теоретическое снабжение, то есть максимальное количество энергии, которое источник может обеспечить при наличии спроса.
  - Идеальное потребление, то есть текущая потребность в кабеле.
  - Входной запас, который представляет собой емкость батарей источников.
  - Выходной запас, который представляет собой емкость батарей потребителей.

  Обратите внимание, что эта информация относится только к той сети напряжения, которую вы осматривали.
  [color=green]Низковольтный[/color] кабель (который, вероятно, обслуживает лишь несколько помещений) не покажет тех же статистических данных, что и [color=orange]высоковольтный[/color] кабель (который обслуживает всю станцию).

  Эту информацию полезно иметь в виду, так как она может помочь вам разобраться, почему "в этой комнате есть электричество, а в этой нет!".

</Document>
