<Document>
  # Проверка энергии
  Инженеры могут проверять энергетическую сеть, чтобы увидеть полезную статистику о ней.
  Это помогает инженерам диагностировать проблемы с энергией и находить их коренные причины.

  ## Консоль контроля питания
  Консоль контроля питания — это устройство, которое можно использовать для проверки всех энергетических сетей на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Консоль контроля питания имеет два основных раздела: карту станции и статистику энергии.

  Карта станции показывает:
  - Планировку станции с выделением [color=green]низковольтных[/color], [color=yellow]средневольтных[/color] и [color=orange]высоковольтных[/color] [textlink="сетей напряжения" link="VoltageNetworks"].
  - [textlink="Все ЛКП, СМЭС и подстанции." link="VoltageNetworks"]
  - Все [textlink="генераторы" link="Generators"], подключенные к станции (заметьте, что они не обязаны быть подключены к сети, чтобы отображаться).

  Статистика энергии показывает:
  - Общую [textlink="мощность генераторов" link="Generators"], то есть то, что генераторы в данный момент производят для удовлетворения потребностей сети.
  - Общее [textlink="потребление батарей" link="PowerStorage"], то есть количество энергии, потребляемой из батарей. Сети, полностью обеспечиваемые генераторами, будут показывать низкое потребление батарей.
  - Общие нагрузки сети, то есть количество энергии, требуемое станцией.

  В идеальной ситуации общая мощность генераторов должна совпадать с общей нагрузкой сети, а потребление батарей должно быть низким.
  Используя эти три показателя, инженеры могут получить точное представление о состоянии энергии на станции.
  Например:
  - Если общая мощность генераторов ниже общей нагрузки сети, станция испытывает дефицит энергии.
  - Если потребление батарей высоко, станция использует батареи, чтобы компенсировать разницу.
  - Если потребление равно нулю при нагрузке генераторов ниже общей нагрузки сети, станция находится в активном коричневом отключении, так как батареи полностью разряжены.
  - Если общая мощность генераторов выше общей нагрузки сети, СМЭС заряжаются.

  ## Вкладки устройств
  Консоль контроля питания имеет вкладки для каждой категории устройств на станции.
  Переключение между этими вкладками покажет статистику энергии для каждой категории устройств.
  Например:
  - Клик по источнику покажет, чему он поставляет энергию и сколько энергии поставляет. Также будут выделены устройства, подключенные к этому источнику.
  - Клик по СМЭС, подстанции или ЛКП покажет две энергетические сети, к которым устройство подключено, сколько энергии оно получает и сколько распределяет, а также точные устройства, обменивающиеся энергией с целевым устройством.

  ## Проверка с помощью мультитула
  Мультитул можно использовать для проверки кабелей и просмотра их статистики энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  При клике на кабель при помощи мультитула будут показаны его статистические данные. Сюда входят:
  - "Источник тока" — количество энергии, предоставляемое источником.
  - "От батарей" — количество энергии, потребляемой из батарей.
  - "Теоретическое снабжение" — максимальное количество энергии, которое источник мог бы предоставить при потребности.
  - "Идеальное потребление" — текущий спрос на кабель.
  - "Входной запас" — емкость батарей, которые в данный момент заряжаются.
  - "Выходной запас" — емкость батарей, которые в данный момент разряжаются.

  Обратите внимание, что эта информация актуальна только для проверенной сети напряжения.
  [color=green]Низковольтный[/color] кабель (который, вероятно, обслуживает только несколько комнат) не покажет такую же статистику, как [color=orange]высоковольтный[/color] кабель (обслуживающий всю станцию).

  Эта информация полезна для понимания, так как помогает понять, почему: "Эта комната получает питание, а эта — нет!".

</Document>
