<Document>
  # Смешивание и фильтрация
  Газовые смесители и фильтры являются необходимыми инструментами для изменения состава газов в [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Газовый смеситель
  Газовые смесители используются для комбинирования газов в определённых пропорциях внутри [textlink="сети труб." link="PipeNetworks"]
  Они необходимы для создания контролируемых газовых смесей для различных применений.

  Газовые смесители имеют 3 соединения: 2 входа и 1 выход, как показано ниже:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Основной" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Боковой"/>
  </Box>

  Газовые смесители будут соблюдать запрошенную смесь газов, даже если один из входных газов недоступен. Например:
  - Если запрошенная смесь составляет 22% кислорода и 78% азота, но кислород недоступен, смеситель не будет работать, пока кислород не станет доступен.
  - Если кислород доступен, но давление ниже требуемого для создания правильной смеси при запрошенном давлении, смеситель всё равно создаст смесь, но выход будет при более низком давлении, чем требовалось.

  Газовые смесители также смешивают газы на основе давления, а не молей. Это может вызвать проблемы, если газы имеют разные температуры. Например:
  - Предположим, что газовый смеситель должен смешать кислород и азот в соотношении 1:2 при определённом давлении.
  - Азот в этом случае имеет вдвое более высокую температуру, чем кислород.
  - Более горячий газ имеет большее давление и, следовательно, меньше молей на объём, чем кислород.
  - Из-за этого у азота будет половина молей по сравнению с кислородом, когда газовый смеситель попытается создать смесь.
  - На выходе получится соотношение 1:1 вместо 1:2. У вас будет 1 моль азота на 1 моль кислорода вместо 2 молей азота на 1 моль кислорода.

  Газовые смесители могут использоваться для различных целей, например:
  - Смешивание кислорода и азота для создания пригодной для дыхания атмосферы.
  - Смешивание кислорода и плазмы для плазменного сжигания с целью создания трития.

  ## Газовый фильтр
  Газовые фильтры используются для разделения газов из смеси внутри [textlink="сети труб." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Отфильтрованный выход"/>
  </Box>

  Газовые фильтры заблокируются и не будут фильтровать газ, если какой-либо выход заблокирован.

  Газовые фильтры могут использоваться в различных приложениях, например:
  - Для фильтрации нежелательных газов из [textlink="трубопровода" link="PipeNetworks"]
  - Для отделения определённых газов для хранения в автобусе станции
</Document>
