<Document>
  # Сетевые технологии
  На станции устройствам необходимо обмениваться данными друг с другом для выполнения своих функций.
  [textlink="Воздушные сигнализации" link="AirAlarms"] должны взаимодействовать со своими соответствующими устройствами, [textlink="двери" link="Airlocks"] должны быть связаны для формирования надлежащих шлюзов, и многое другое.

  Это осуществляется с помощью двух систем: системы соединений и системы списков.

  Для взаимодействия с этими системами вы можете использовать либо Мультитул, либо Конфигуратор сетей.
  Вы можете переключаться между различными системами с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или наведя курсор на устройство и используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Для подключения некоторых устройств к ним потребуется доступ.
  Например, вам необходим доступ к Атмосферный для подключения устройств к [textlink="воздушным сигнализациям" link="AirAlarms"].
  Для дверей вам потребуется доступ к той двери, к которой вы подключаетесь.

  ## Система соединений
  Система соединений используется для явного соединения двух устройств, например, для соединения одной двери с другой.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  В рамках системы соединений, устройства имеют [bold]порты[/bold] способные либо передавать, либо принимать сигналы.

  При наведении курсора на порт отобразится всплывающая подсказка, которая расскажет о назначении этого порта.
  Например, выходные порты будут указывать условия, при которых они будут генерировать сигнал, а входные порты будут указывать, что устройство будет делать, если получит сигнал.

  ## Система списка
  Система списка Используется для подключения нескольких устройств к одному основному устройству, например, для подключения нескольких устройств воздушных устройств к воздушной сигнализации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Каждое устройство имеет свой уникальный адрес, который используется для его идентификации в системе списка. Когда вы связываете устройство с основным устройством, вы добавляете адрес устройства в список устройств, с которыми будет взаимодействовать основное устройство.

  Вы можете сохранить адрес устройства в своем инструменте, взаимодействуя с устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  После того как вы сохраните список устройств в своем инструменте, вы можете связать их с основным устройством, взаимодействуя с основным устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], что в последствии откроет пользовательский интерфейс.

  Пользовательский интерфейс имеет несколько опций:
  - Установить: Заменяет текущий список подключенных устройств устройствами, сохраненными в инструменте.
  - Добавить: Добавляет устройства, сохраненные в инструменте, в текущий список связанных устройств.
  - Очистить: Удаляет все подключенные устройства от системы сигнализации.
  - Копировать: Копирует список подключенных в данный момент устройств в инструмент.
  - Отображать: Проводит линию между основным устройством и всеми подключенными устройствами. Это полезно для визуализации зоны действия воздушной сигнализации.

  Если вам нужно очистить инструмент, вы можете нажать [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на инструменте или использовать [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color] чтобы отобразить список сохраненных устройств, и затем нажмите кнопку «Очистить».
</Document>
