<Document>
  # Сетевые соединения
  На станции устройства должны обмениваться данными друг с другом для выполнения своих функций.
  [textlink="Воздушные сигнализации" link="AirAlarms"] должны взаимодействовать со своими устройствами, [textlink="шлюзы" link="Airlocks"] должны быть связаны для их правильной работы и многое другое.

  Это реализуется через две системы: систему Соединения и систему Списка.

  Вы можете использовать либо Мультитул, либо Конфигуратор сети для работы с этими системами.
  Переключаться между системами можно с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или наведя курсор на устройство и используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Некоторые устройства требуют доступа для их связывания с другими устройствами.
  Например, нужен доступ к Атмосферному отделу, чтобы связать устройство с [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"].
  Для шлюзов нужен уровень доступа того шлюза, которую вы связываете.

  ## Система Соединения
  Система Соединения используется для прямого связывания двух устройств, например, связывания одной двери с другой.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  В системе Соединения у устройств есть [bold]порты[/bold], которые могут отправлять или принимать сигналы.

  Наведение курсора на порт покажет всплывающую подсказку с его функцией.
  Например, выходные порты покажут условия, при которых они будут отправлять сигнал, а входные порты покажут, что устройство сделает при получении сигнала.

  ## Система Список
  Система Список используется для связывания нескольких устройств с одним главным устройством, например, связывание нескольких устройств атмосферы с воздушной сигнализацией.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Каждое устройство имеет уникальный адрес, который используется для идентификации в системе Список. Когда вы связываете устройство с главным устройством, вы добавляете адрес этого устройства в список устройств, с которыми будет взаимодействовать главное устройство.

  Вы можете сохранить адрес устройства в инструменте, взаимодействуя с ним с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  После того как список устройств сохранён в инструменте, вы можете связать их с главным устройством, взаимодействуя с ним при помощи [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], что откроет интерфейс.

  Интерфейс имеет несколько опций:
  - Set: Перезаписывает текущий список связанных устройств устройствами, сохранёнными в инструменте.
  - Add: Добавляет устройства, сохранённые в инструменте, к текущему списку связанных устройств.
  - Clear: Удаляет все связанные устройства с воздушной сигнализации.
  - Copy: Копирует список текущих связанных устройств в инструмент.
  - Show: Рисует линию между главным устройством и всеми связанными устройствами. Полезно для визуализации зоны покрытия воздушной сигнализации.

  Если нужно очистить инструмент, можно нажать [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на инструменте или использовать [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color], чтобы открыть список сохранённых устройств, и затем нажать кнопку "Clear".
</Document>
