<Document>
  # Пневматический клапан
  Пневматический клапан — это двунаправленный клапан, управляемый с помощью входного давления.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  Пневматический клапан имеет 3 соединения: вход, выход и управление.
  Сторона "вход" будет соединением ввода/вывода с наибольшим давлением и может менять стороны, что делает клапан двунаправленным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Управление" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>

  Клапан [color=green]откроется[/color], когда давление на стороне выхода будет ниже давления на стороне управления на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Клапан [color=red]закроется[/color], когда давление на стороне выхода достигнет давления на стороне управления в пределах [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа откроется, когда давление на выходе станет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа или ниже, и закроется, когда давление на выходе станет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа или выше.

  Управляющее давление клапана задается подключением к pipenet и может быть изменено в реальном времени с помощью [textlink="pump" link="Pumps"] или другого источника контроля давления.

  ## Отличия от насосов

  Пневматический клапан отличается от [textlink="pump" link="Pumps"], который перемещает газ за счет работы.
  Пневматический клапан — пассивное устройство, которое перемещает газ на основе более высокого давления входного газа, поэтому иногда он может заполнять объемы быстрее, чем [textlink="pump" link="Pumps"].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа заполнит объем быстрее, чем давление [textlink="pump" link="Pumps"], установленное на 500 кПа.
  Однако [textlink="pump" link="Pumps"] сможет поддерживать давление в объеме более точно.

  Пневматический клапан может использоваться в различных ситуациях, например:
  - Для автоматического выпуска газов в камере сгорания на основе управляющего сигнала.
  - Для быстрого заполнения объема на основе настраиваемого управляющего давления.

</Document>
