<Document>
  # Пневматический клапан
  Пневматический клапан, это двунаправленный клапан, управляемый подачей давления.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  Пневматический клапан имеет 3 соединения: входное, выходное и управляющее.
  "Входная" сторона будет представлять собой соединение входа/выхода с самым высоким давлением и может переключаться между сторонами, делая клапан двунаправленным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Контроль" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>

  Клапан [color=green]откроется[/color], когда давление на выходной стороне будет ниже давления на управляющей стороне на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Клапан [color=red]закроется[/color],  когда давление на выходной стороне достигнет давления на управляющей стороне в пределах [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа откроется, когда выходное давление составит 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или ниже, и закроется, когда выходное давление составит 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или выше.

  Регулирующее давление клапана определяется соединением сети труб и, следовательно, может регулироваться в процессе работы с помощью [textlink="насосов" link="Pumps"] или другогих источников регулирования давления.

  ## Отличия от насосов

  Пневматический клапан отличается от [textlink="насоса" link="Pumps"], который перемещает газ посредством работы.
  Пневматический клапан — это пассивное устройство, которое перемещает газ в зависимости от более высокого давления поступающего газа, и поэтому он иногда может заполнять объемы быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа наполнит объем быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"] при установленном давлении на 500 кПа.
  Однако [textlink="насос" link="Pumps"] сможет поддерживать давление в объеме более точно.

  Пневматический клапан может использоваться в самых разных областях, например:
  - Для автоматического отвода газов из камеры сгорания на основе управляющих воздействий.
  - Быстрое заполнение объема за счет регулируемого давления.

</Document>
