<Document>
  # Портативные генераторы

  Серия портативных генераторов "П.А.К.М.А.Н." используется для обеспечения аварийного или дополнительного электропитания ключевых помещений, зон или даже отделов.
  Они просты в установке и обслуживании и могут использоваться для питания критически важных систем и объектов в случае отключения электроэнергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н." />
  </Box>

  # Младший

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank" />
  </Box>

  М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н. можно найти по всей станции в технических тунелях, и он идеально подходит для того, чтобы члены экипажа могли самостоятельно запитать устройства при возникновении проблем с электроснабжением.
  Его мощности до [color=orange][protodata="PortableGeneratorJrPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] Вт[/color] достаточно для питания одной-двух комнат, что может оказаться бесценным в таких местах, как палаты медицинского отдела или химической.

  Установка невероятно проста: закрепите его гаечным ключом над [color=green]НВ[/color] кабелем, добавьте сварочного топлива и запустите.

  Сварочное топливо является единственным источником топлива для М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н. Его можно обнаружить в топливных резервуарах на всей территории станции, чаще всего в технических тунелях.

  # Старшие

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
  </Box>

  П.А.К.М.А.Н. и С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. предназначены для использования инженерами при крупных отключениях электроэнергии и для восполнения дефицита электроэнергии.
  Запуск больших [textlink="двигателей" link="SingularityTeslaEngine"], обеспечение работы отделов и так далее.

  С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. бладает большей выходной мощностью (вплоть до [color=orange][protodata="PortableGeneratorSuperPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] Вт[/color]) и более длительным временем работы на максимальной мощности, но менее эффективно масштабируется до более низких значений мощности.

  Они подключаются напрямую к [color=yellow]СВ[/color] или [color=orange]ВВ[/color] [textlink="кабелям" link="VoltageNetworks"] и могут переключаться между ними для большей гибкости.

  С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. и П.А.К.М.А.Н.  работают на уране и плазме в качестве топлива, соответственно.
</Document>
