<Document>
  # Энергия
  Энергия — это жизненная сила станции.
  Без неё станция быстро погрузится в хаос.
  Инженеры отвечают за поддержание энергосети станции, обеспечивая подачу и распределение энергии, а также удовлетворённость всех отделов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  В системе питания Space Station 14 есть множество аспектов, а также задуманная геймплейная роль Инженеров.

  Важно учитывать следующее:
  - [textlink="Генераторы" link="Generators"] на станции имеют уровни иерархии. Чем ниже уровень, тем они менее устойчивы, но проще в установке. Чем выше уровень, тем устойчивее они, но сложнее в настройке.
  - Space Station 14 использует [textlink="сетевые напряжения" link="VoltageNetworks"], которые распределяют энергию по станции и понижаются машинами до напряжения, пригодного для других устройств.
  - [textlink="Генераторы" link="Generators"] имеют [textlink="разгон" link="Ramping"], что означает, что им нужно время, чтобы подстроиться под потребности сети.

  ## Начало работы
  В начале смены станция работает исключительно от [textlink="СМЭС" link="PowerStorage"].
  Этого хватит максимум на 5–10 минут, в зависимости от потребления энергии станцией.

  Чтобы продлить этот период, можно запустить [textlink="ДАМ" link="AME"].
  Это значительно увеличит время работы батарей, давая больше времени на настройку генераторов более высокого уровня.
  Ещё больше энергии можно получить, настроив [textlink="солнечные панели" link="SolarPanels"], которые бесплатно вырабатывают энергию.

  После установки [textlink="ДАМ" link="AME"] и [textlink="солнечных панелей" link="SolarPanels"] вы должны генерировать достаточное количество энергии.

  Теперь, когда вы выиграли время, можно сосредоточиться на настройке генераторов более высокого уровня, таких как [textlink="двигатель Сингулярности" link="SingularityEngine"], который сможет обеспечивать энергией всю оставшуюся смену.
</Document>
