<Document>
  # Электропитание
  Электроэнергия, это жизненно важный ресурс для станции.
  Без этого станция быстро погрузится в хаос.
  Инженеры отвечают за поддержание электросети станции в рабочем состоянии, обеспечение бесперебойной подачи и распределения электроэнергии, а также удовлетворение потребностей всех отделов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  В Космической станции 14 есть множество различных аспектов, симуляция системы электроснабжения а также в игровом процессе, задуманном для инженеров.

  К числу важных моментов, которые следует учитывать, относятся:
  - Станционные [textlink="генераторы" link="Generators"] имеют иерархическую структуру. Чем ниже уровень, тем менее поддерживаемые генераторы, но тем проще их установить. Чем выше уровень, тем поддерживаемые генераторы, но тем сложнее их установить.
  - На Космической станции 14 используются [textlink="сети напряжения" link="VoltageNetworks"], которые распределяют электроэнергию по станции и понижают напряжение с помощью устройств, чтобы их могли использовать другие устройства.
  - [textlink="Генераторы" link="Generators"] электроэнергии обладают [textlink="регулировкой мощности" link="Ramping"], что означает, что им требуется время, чтобы вырабатывать энергию в соответствии с потреблением сети.

  ## Начало
  В начале смены станция работает исключительно на энергии от [textlink="батарей" link="PowerStorage"].
  Их хватит максимум 5-10 минут, в зависимости от потребляемой станцией мощности.

  Чтобы продлить время, вы можете запустить [textlink="антиматериальный двигатель" link="AME"], он же [textlink="ДАМ." link="AME"]
  Это значительно увеличит время работы батарей станции, предоставив вам больше времени для настройки продвинутых [textlink="генераторов." link="Generators"]
  Вы можете продлить время еще больше, настроив [textlink="солнечные панели" link="SolarPanels"], которые вырабатывают электроэнергию бесплатно.

  После настройки [textlink="ДАМа" link="AME"] и [textlink="солнечных панелей" link="SolarPanels"], вы должны вырабатывать приличное количество электроэнергии.

  Теперь, когда вы выиграли себе время, вы можете сосредоточиться на настройке более продвинутых [textlink="генераторов" link="Generators"], таких как  [textlink="сингулярный двигатель" link="SingularityEngine"], который сможет обеспечить электроэнергией оставшуюся часть смены.

</Document>
