<Document>
  # Энергосбережение
  Из-за [textlink="разгона генераторов" link="Ramping"] важно использовать устройства хранения энергии, чтобы сглаживать пики и провалы в потреблении, а также обеспечивать питание в случае дефицита энергии.

  Каждый трансформатор для своего уровня напряжения ([color=orange]ВВ[/color], [color=yellow]СВ[/color], [color=green]НВ[/color]) имеет встроенную небольшую батарею для обработки незначительных перепадов; однако это не подходит при значительном дефиците в сети.

  ## СМЭС

  Блок сверхпроводящего магнитного накопителя энергии (СМЭС) — это устройство, которое может хранить большое количество энергии и быстро её отдавать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Для зарядки СМЭС необходимо подать [color=orange]HV[/color] питание на кабельный терминал, направленный на блок СМЭС. СМЭС будет потреблять энергию с терминала и отдавать её снизу.

  Терминал гарантирует, что [color=orange]ВВ вход[/color] и [color=orange]СВ выход[/color] не будут соединены.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Выход"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вход"/>
    </Box>
  </Box>

  СМЭС может хранить [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и отдавать максимум [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color].

  Если батарея полностью заряжена, СМЭС будет пропускать энергию с входного кабеля на выходной. В случае дефицита энергии СМЭС увеличивает отдачу, чтобы поддерживать потребление.

  ## Продвинутый СМЭС
  Продвинутый СМЭС — это улучшенная версия блока СМЭС, способная хранить ещё больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Они в основном используются в массиве СМЭС станции для хранения больших объёмов энергии для электросети станции.
  Они дают инженерам время на настройку питания в начале смены или обеспечивают энергию при дефиците на продолжительное время.

  Продвинутые СМЭС могут хранить [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и отдавать максимум [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color].

  Учтите, что это не магическое решение всех проблем с энергией и они не могут хранить бесконечное количество энергии.
  Нагрузка станции быстро разрядит эти батареи, если рядом нет источника питания, частично их поддерживающего.
</Document>
