<Document>
  # Хранение электроэнергии
  В связи с [textlink="регулировкой напряжения" link="Ramping"], важно иметь накопители энергии, которые помогают сглаживать скачки и падения потребления электроэнергии, а также обеспечивать электропитание в случае дефицита электроэнергии.

  Каждый трансформатор соответствующего уровня мощности ([color=orange]ВВ[/color], [color=yellow]СВ[/color], и [color=green]НВ[/color]) имеет встроенную небольшую батарею для компенсации небольших скачков и провалов напряжения. Однако это нецелесообразно в случае значительного дефицита электроэнергии в сети.

  ## СЭМС

  Сверхпроводящая Магнитная Энергонакопительная Станция (СМЭС), это устройство, способное накапливать большое количество энергии и быстро её высвобождать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Для зарядки СМЭСа, [color=orange]ВВ[/color] кабель должен быть подключен к кабельному терминалу, направленному в сторону СМЭСа. СМЭС будет потреблять энергию от кабельного терминала и отдавать энергию под себя.

  Кабельный терминал обеспечит, чтобы [color=orange]ВВ вход[/color] и [color=orange]ВВ выход[/color] не были соединены.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Выход"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вход"/>
    </Box>
  </Box>

  СМЭСы могут накапливать до [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и выдавать до [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности.

  Если батарея полностью заряжена, СМЭС будет передавать энергию, получаемую от входного кабеля, на выходной кабель. В случае дефицита энергии СМЭС увеличит мощность для компенсации потребления.

  ## Продвинутый СМЭС
  Продвинутый СМЭС, это более продвинутая версия СМЭСа, способная накапливать еще больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Они в основном используются в сетях СМЭСов для хранения больших объемов энергии для энергосистемы станции.
  Они помогают инженерам выиграть время для настройки электропитания в начале смены или для обеспечения электропитания в случае длительного дефицита электроэнергии.

  Продвинутые СМЭСы могут накапливать до  [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и выдавать до [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности.

  Следует помнить, что это не волшебное решение проблемы дефицита энергии, и они не могут хранить бесконечное количество энергии.
  При отсутствии источника питания, частично поддерживающего их работу, нагрузка станции ​​быстро разрядит эти батареи.
</Document>
