<Document>
# Насосы
  Насосы являются основным способом активного перемещения газов по [textlink="сети труб." link="PipeNetworks"]
  Они забирают газ с одной стороны и перекачивают его в другой.
  Существует два разных типа насосов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump"/>
  </Box>

  Несколько важных замечаний относительно насосов:
  - Для работы насосов [color=#a4885c]требуется питание[/color] от расположенного рядом низковольтного кабеля.
  - Выходное отверстие насоса находится со стороны, обозначенной красной полосой.
  - Газ не может двигаться в обратном направлении через насосы (хотя, если вы используете насос исключительно для этой цели, вам следует использовать [textlink="пассивный клапан" link="PassiveGate"] вместо него).
  - Насосы не могут перекачивать газы в трубы, давление или объем которых превышают их [color=#a4885c]лимит[/color]. Это приводит к их [color=red]блокированию[/color].

  Во время работы насосы будут демонстрировать красочную анимацию.
  Если у них нет газа для перекачки или они заблокированы, они будут отображать мигающую [color=red]красную[/color] анимацию.
  Насосы, которые выключены, обесточены или не закреплены, не будут анимироваться.

  ## Насосы давления
  Насосы давления, это наиболее распространенный тип насосов.
  Они перемещают газ в зависимости от [color=#a4885c]давления[/color], что делает их полезными для точного регулирования давления в трубе или для создания вакуума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>

  Насос давления [color=red]не может[/color] перекачивать газ в трубу, если давление в ней выше или равно давлению, установленному на насосе.

  Например, насос давления не сможет перекачивать газ в трубу, давление в которой в данный момент составляет 500 кПа, если насос установлен на 500 кПа.

  Насосы давления могут перекачивать давление до [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
  Они [color=red]заблокируются[/color] если попытаются закачать газ в трубу под давлением выше этого значения.

  ## Объемные насосы
  Объемные насосы, это альтернативный тип насосов, перекачивающих газ в зависимости от его [color=#a4885c]объема[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump"/>
  </Box>

  Они чрезвычайно полезны для быстрой транспортировки больших объемов газа.
  Как правило, они способны создавать более высокое давление, чем насос давления.

  Хотя объемные насосы работают по принципу объема, они [color=red]забьются[/color], если попытаются подавать газ в трубу при давлении выше [color=orange]9000 кПа[/color].
</Document>
