<Document>
# Насосы
  Насосы — основной способ активного перемещения газов по [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].
  Они забирают газ с одной стороны и толкают его на другую.
  Существуют два типа насосов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="давление насос"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
  </Box>

  Важно учитывать следующие моменты о насосах:
  - Насосы [color=#a4885c]требуют питание[/color] через ближайший LV-кабель для работы.
  - Насосы отдают газ со стороны с красной полосой.
  - Газ не может двигаться обратно через насос (если ваша цель — только это, используйте [textlink="пассивный клапан" link="PassiveGate"]).
  - Насосы не могут перемещать газ в трубы с давлением или объёмом выше их [color=#a4885c]предела[/color]. Это вызывает их [color=red]блокировку[/color].

  Насосы показывают анимацию при работе.
  Если газа нет или насос заблокирован, появляется мигающая [color=red]красная[/color] анимация.
  Насосы, которые выключены, не имеют питания или не закреплены, анимацию не показывают.

  ## Газовый насос
  Газовый насос — самый распространённый тип насосов.
  Он перемещают газ на основе [color=#a4885c]давления[/color], что полезно для точного контроля давления в трубе или создания вакуума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="давление насос"/>
  </Box>

  Насос давления [color=red]не может[/color] перемещать газ в трубу с давлением, равным или выше установленного.

  Например, насос давления не сможет перекачать газ в трубу с текущим давлением 500 кПа, если насос установлен на 500 кПа.

  Газовые насосы могут достигать максимального давления [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
  Они станут [color=red]заблокированы[/color], если попытаются толкать газ в трубу с давлением выше этого значения.

  ## Объёмные газовые насосы
  Объёмные газовые насосы — альтернативный тип, перемещающий газ на основе [color=#a4885c]объёма[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
  </Box>

  Они крайне полезны для быстрого перемещения больших объёмов газа.
  Обычно способны достигать более высокого давления, чем насосы давления.

  Хотя объёмные газовые насосы работают на принципе объёма, они станут [color=red]заблокированы[/color], если попытаются подать газ в трубу с давлением выше [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
