<Document>
  # Шаттлостроение

  Строительство шаттла - задача несложная, хотя и довольно дорогостоящая, и её трудно выполнить за час.

  Это отличное занятие, если у вас много свободного времени и вы хотите немного потрудиться.

  ## Начало работы
  <Box>Необходимые детали:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="П.А.К.М.А.Н." />
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Дополнительные детали:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="освещение"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Фундамент
  Для этого этапа вам понадобятся стальные листы, металлические стержни и напольная плитка (по желанию).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Отправляйтесь в космос со стальными листами и металлическими стержнями в руках и щелкните по краю станции, чтобы разместить решетку.

  Разместите ряд решеток примерно в 3-4 клетках от станции, затем начните строить платформу из решеток.

  Продолжайте в том же духе, пока не получите платформу размером не менее 3x3, соединенную со станцией одной решетчатой ​​линией.

  После того, как вы закончите строительство основания вашего шаттла, вы можете использовать кусачки, чтобы перерезать соединительную решетку, которая связывает ваш новый корабль и станцию.

  Эта платформа считается отдельным объектом от станции и, следовательно, не будет подвержена воздействию гравитации и не будет удерживаться на месте с помощью станционного якоря - она может свободно перемещаться.

  Вы можете дополнительно расширить свою решетчатую платформу, щелкнув по ней чуть за краем, держа в руках несколько стержней.

  ## Стыковочные шлюзы
  Стыковочные шлюзы служат портами для стыковки, где корабли могут безопасно пришвартоваться к станциям.

  Ориентация стыковочных портов имеет важное значение, поскольку она определяет, к какой стороне будет пристыкован шаттл.

  Небольшой выступ в нижней части стыковочного порта определяет направление его стыковки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Направленное управление
  После того, как вы придадите желаемую форму, вытащите и установите двигатели по краям.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Рекомендуется установить четыре ракетных двигателя, по одному с каждой стороны платформы, чтобы обеспечить возможность движения в любом направлении.

  Для корректной работы они должны быть направлены наружу, в открытый космос, и не будут работать, если на пути сопла находится какая-либо плитка.
  Вы можете вращать двигатели, даже закрепленные, используя либо [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] или [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color] для вращения по часовой или против часовой стрелки.

  Двигатели можно отключить или включить с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] с пустой рукой или [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Управление вращением
  Теперь, когда у вас есть возможность управлять направлением движения, вам потребуется установить гироскоп для управления вращением.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>
  Расположение гироскопа не так важно, как расположение двигателей, но он должен находиться в удобном для вас месте, чтобы к нему было легко получить доступ и включить питание.

  Обратите внимание, что для объектов с большой массой для эффективного вращения может потребоваться более одного гироскопа.

  ## Электричество
  Теперь, когда все системы установлены, вам нужно их запитать.

  Для небольших космических кораблей хорошим выбором станет портативный генератор М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н. Он обеспечивает прямое питание от низкого напряжения, поэтому вам не нужно беспокоиться о трансформаторах.
  Топливо для генератора также часто можно найти в технических туннелях.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  Однако на некоторых станциях установлены гораздо более совершенные генераторы и компактные решения, такие как ВСУ шаттла или стационарный генератор.
  Они подключаются к ВВ и СВ кабелям,
  К счастью, на станциях обычно также имеются настенные подстанции для этих целей.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Пилотирование
  Наконец, установите консоль управления шаттлом в удобном для вас месте и убедитесь, что все двигатели и гироскопы получают питание (не забудьте подключить сети среднего и низкого напряжения!).
  Если это так, поздравляем! У вас должен быть исправный шаттл!

  Создание комфортной и привлекательной обстановки остается на усмотрение читателя.
</Document>
