<Document>
# Шаттл

  Постройка шаттла — это хорошее занятие, если у вас есть свободное время и вы ищете небольшое испытание.

  ## Начало работы
  <Box>Необходимые детали:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Опциональные детали:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="освещение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Основание
  Для этого шага вам понадобятся стальные листы, металлические стержни и напольные плиты (по желанию).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Отправляйтесь в космос с листами стали и металлическими стержнями и кликните по краю станции, чтобы разместить решётку.

  Постройте линию решётки примерно в 3-4 тайлах от станции, затем начните формировать платформу из решётки.

  Продолжайте строить, пока платформа не станет размером хотя бы 3x3 тайла и будет соединена со станцией одной линией решётки.

  Когда основание шаттла готово, можно использовать кусачки, чтобы отрезать соединяющую решётку между новой платформой и станцией.

  Эта платформа считается отдельной сеткой от станции, поэтому на ней нет гравитации и она не закреплена якорем станции — она может свободно перемещаться.

  Вы можете расширить платформу, кликая за край со стержнями в руке.

  ## Стыковочные шлюзы
  Стыковочные шлюзы служат доковыми портами, где корабли могут безопасно пристыковаться к станции.

  Ориентация стыковочных шлюзов важна, так как она определяет, на какой грани шаттл будет пристыкован.

  Маленькая лампочка сверху стыковочного шлюза определяет направление порта.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Управление движением
  После того как вы сформировали нужную форму, установите двигатели на края платформы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Рекомендуется установить четыре двигателя, по одному на каждой стороне платформы, чтобы можно было двигаться в любом направлении.

  Они должны быть направлены наружу в космос, иначе не будут работать. Двигатели можно вращать, даже закреплённые, при помощи [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] или [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color].

  Двигатели можно включать и отключать с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] пустой рукой или [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Управление вращением
  Для контроля вращения необходимо установить гироскоп.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>

  Расположение гироскопа не так критично, как у двигателей, но он должен быть доступен для управления и питания.

  Для объектов большой массы может потребоваться несколько гироскопов для эффективного вращения.

  ## Электропитание
  Когда все системы на месте, нужно их запитать.

  Для маленьких шаттлов портативный генератор типа М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н. — хороший выбор. Он выдаёт НВ-мощность, без необходимости использования трансформаторов.
  Топливо для генератора обычно можно найти в технических туннелях.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  На некоторых шаттлах есть более мощные генераторы и компактные решения, такие как ВСУ или большие генераторы.
  Они выдают ВВ и требуют понижения до СВ и НВ.
  К счастью, такие шаттлы обычно предоставляют настенные подстанции для этого.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Пилотирование
  Установите консоль управления шаттлом в удобное место и убедитесь, что все двигатели и гироскопы получают питание (не забудьте подключить СВ и НВ кабеля!).
  Если всё подключено, поздравляем! Ваш шаттл готов к эксплуатации!

  Сделать его пригодным для жизни и красивым остаётся на усмотрение игроков.
</Document>
