<Document>
  # Двигатель Сингулярности
  Двигатель Сингулярности — это мощный генератор, который использует заключённую сингулярность для производства энергии станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Он генерирует энергию, собирая радиацию, излучаемую сингулярностью, при помощи радиационных коллекторов и газообразной плазмы.

  ## Запуск двигателя сингулярности
  Для запуска двигателя сингулярности инженерам необходимо выполнить следующие шаги:
  - Разместите генератор сингулярности в центре поля удержания. На некоторых станциях генератор уже установлен, на других инженерам нужно принести его со склада.
  - Включите четыре генератора сдреживающего поля.
  - Включите и заблокируйте эмиттеры.
  - Убедитесь, что генераторы поля удержания создали поле вокруг сингулярности.
  - Включите радиационные коллекторы. Для производства энергии им нужна плазма. Коллекторы могут быть пустыми, поэтому не забудьте их заправить.
  - Постройте ускоритель частиц (УЧ).
  - Включите консоль управления УЧ и установите желаемый уровень мощности.

  После выполнения этих шагов двигатель сингулярности начнёт вырабатывать энергию для станции.
  Следите за уровнем мощности сингулярности и состоянием поля удержания, чтобы предотвратить её выход и разрушение станции.
  Не забывайте периодически заправлять коллекторы, так как плазма в них со временем заканчивается.

  ## Поле удержания
  Чтобы предотвратить побег сингулярности и разрушение станции, инженеры должны удерживать её внутри поля удержания.

  Рекомендуется использовать максимальный размер поля удержания для сингулярности. Если поле меньше, сингулярность может вырваться.

  Генераторы поля удержания следует размещать в квадрате с интервалом в 7 тайлов между каждым генератором.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Уровни мощности и распад
  Поскольку сингулярности излучают радиацию, они распадаются, теряя мощность со временем.

  Чтобы компенсировать этот распад, ускоритель частиц излучает частицы, которые сталкиваются с сингулярностью, подпитывая её.

  Сингулярности имеют определённые уровни мощности, которые определяют их радиационное излучение.
  Инженеры могут увеличивать или уменьшать уровень мощности сингулярности, регулируя уровень мощности на компьютере управления ускорителем частиц.

  Обычно ускорители частиц работают на уровнях мощности от 1 до 3, что соответствует уровню мощности сингулярности от 1 до 3.

  Уровни мощности также определяют размер сингулярности: более высокая мощность поддерживает большие сингулярности, способные производить больше энергии.

  ## Производство энергии
  Двигатель сингулярности вырабатывает энергию, захватывая излучение при помощи коллекторов радиации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>

  Для работы им нужна газообразная плазма. Баллоны с плазмой, подключённые к коллекторам, должны быть заправлены.

  Коллекторы можно включить, взаимодействуя с ними при помощи [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Также можно извлечь бак, взаимодействуя с коллектором через [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  После этого бак можно заправить плазмой из баллона и вставить обратно.

  Максимальная мощность, которую может производить радиационный коллектор, зависит от:
  - Количества захватываемой радиации (эффективно, уровень мощности сингулярности)
  - Количества плазмы в подключённом баке

  Со временем коллектор будет расходовать плазму, что уменьшает его эффективную мощность.
  Когда бак опустеет, коллектор перестанет производить энергию. Не забывайте часто заправлять бак!

  ## Защита от радиации
  Сингулярность излучает большое количество радиации, которая может убить экипаж без соответствующей защиты.
  Надевайте радиационный костюм или инженерный скафандр при работе рядом с сингулярностью.
  Это не полностью нейтрализует радиацию, но уменьшает получаемый урон.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Старший Инженер имеет специальный костюм, который полностью защищает от радиации, позволяя работать рядом с сингулярностью без накопления радиационного урона.

  ## Свойства сингулярности
  Сингулярность обладает несколькими свойствами, делающими её опасной и полезной для выработки энергии:
  - Сильное гравитационное притяжение, способное втягивать объекты и экипаж.
  - Горизонт событий, который полностью уничтожает любые объекты, с которыми контактирует. Всё поглощённое сингулярностью теряется навсегда и подпитывает её.
  - Постоянное излучение, опасное для экипажа без защиты.
  - Сингулярность может распадаться со временем, теряя мощность и радиацию.

  ## Вырвавшаяся сингулярность (Singuloose)
  Если сингулярность выйдет из поля удержания, она начнёт разрушать станцию.
  Чем больше она поглощает, тем больше становится, усложняя повторное удержание.

  Сингулярность можно уничтожить с помощью античастиц, используя Портативный замедлитель частиц, но это рискованная операция, требующая планирования.
  Часто требуется одновременный выстрел нескольких замедлителей для уничтожения сингулярности.

  Портативный замедлитель частиц можно исследовать и создать в Отделе исследований или приобрести через Грузовой отдел.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>
</Document>
