<Document>
  # Двигатель Сингулярности / Теслы

  Двигатель Сингулярности / Теслы может обеспечивать [color=#a4885c]бесконечную энергию[/color] на всю смену, делая его ценным ресурсом станции.

  Он также может с той же лёгкостью [color=red]уничтожить всю станцию[/color], поэтому требует тщательной подготовки и контроля, чтобы предотвратить [bold]побег[/bold].

  # Установка
  Оба двигателя следуют одним и тем же базовым шагам установки, но имеют разные подсистемы и требования.

  ## Сдерживающее поле
  Сдерживающее поле — это поле лучей, которое удерживает сингулярность или Теслу, не давая им сбежать.

  Лазерные лучи из эмиттеров и само поле могут нанести урон или выбросить вас в открытый космос; [color=#a4885c]избегайте контакта с ними[/color], когда они активны.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Поле создается между активными Генераторами сдерживающего Поля, которые питаются от эмиттеров.

  Генератор сдерживающего поля способен создать поле, если:
  - Генератор включён,
  - Другой генератор поля находится в пределах 8 плиток,
  - Генераторы находятся на одной оси.

  Максимальная длина сдерживающего поля — 7 плиток.

  Включить генератор сдерживающего поля можно, взаимодействуя с ним нажатием на [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Генераторы не будут работать, если они не включены, даже при воздействии эмиттера. Не забудьте включить генераторы!

  Генератор сдерживающего поля имеет внутренний уровень энергии, который заполняется при ударе эмиттером. Когда энергии достаточно, он создаёт сдерживающее поле.

  Этот уровень энергии со временем снижается, и поле исчезает, когда энергия достигает нуля после небольшой задержки.

  Когда сдерживающее поле активно, вы не можете выключить генератор или открепить его. Необходимо дождаться распада поля, чтобы отключить генератор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Эмиттеры
  Эмиттеры — устройства, которые питают генераторы сдерживающего поля.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Эмиттеры подключаются к кабелям СВ и излучают лазерные лучи, пока имеют питание и включены.

  Рекомендуется [color=#a4885c]заблокировать эмиттеры[/color] с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], чтобы предотвратить попытки посторонних отключить поле и спровоцировать побег сингулярности или Теслы.

  ## Ускоритель частиц
  Ускоритель частиц (УЧ) — это многоплиточная структура, запускающая ускоренные частицы через свои излучатели.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Некоторые станции уже имеют недостроенный УЧ.
  Чтобы завершить его, сначала убедитесь, что под силовой установкой УЧ есть СВ кабель, закрепите все части, а затем вставьте НВ кабель в каждую.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Затем используйте отвёртку, чтобы закрепить панели.
  [color=#a4885c]Сканируйте части[/color] с помощью консоли управления УЧ, чтобы проверить их работоспособность (УЧ не будет функционировать, если вы не отсканируете его!).
  Если отображается как недостроенный, проверьте, что у него отсутствует.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
