<Document>
  # Сингулярность / Тесла

  Сингулярный двигатель / Тесла-двигатель вырабатывать [color=#a4885c]бесконечную энергию[/color] на протяжении всей смены, что делает его ценным активом для станции.

  Он также может с такой же легкостью [color=red]уничтожить всю станцию[/color] и требует тщательной подготовки и контроля, чтобы предотвратить [bold]побег[/bold].

  # Настройка
  Оба генератора проходят одни и те же основные этапы настройки, но имеют разные подсистемы и требования.

  ## Сдерживающее поле
  Сдерживающее поле, это многоплиточное лучевое поле, которое отталкивает сингулярность или теслу, не позволяя ей вырваться наружу.

  Снаряды эмиттеров и удерживающие поля также могут причинить вред и/или отбросить вас в глубокий космос, [color=#a4885c]избегайте прикосновения к ним[/color] когда они активны.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Сдерживающие поля генерируются между активными генераторами сдерживающего поля, которые питаются от эмиттеров.

  Генератор сдерживающего поля может создать сдерживающее поле, если:
  - Генератор включен,
  - Еще один генератор сдерживающего поля находится в пределах 8 клеток,
  - и генераторы сдерживающего поля расположены на одной прямой линии.

  Это означает, что максимальная длина сдерживающего поля составляет 7 клеток.

  Вы можете включить генератор сдерживающего поля, взаимодействуя с ним с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Генераторы сдерживающего поля не будут работать, если они не включены, даже если на них запитывает эмиттер. Не забудьте включить генератор поля!

  Генератор сдерживающего поля имеет внутренний энергетический уровень, который пополняется при ударе по нему эмиттером. Когда генератор сдерживающего поля накопит достаточно энергии, он создаст сдерживающее поле.

  Этот энергетический уровень со временем естественным образом будет угасать, и поле исчезнет, ​​когда энергетический уровень достигнет нуля после некоторой задержки.

  Когда сдерживающее поле активно, вы не можете отключить генератор поля или открутить его. Необходимо дождаться распада поля, прежде чем можно будет отключить генератор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Эмиттеры
  Эмиттеры, это устройства, которые питают генераторы сдерживающего поля.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Эмиттеры подключаются к СВ кабелям и стреляют лазерами до тех пор, пока им подается питание и они включены.

  Рекомендуется [color=#a4885c]заблокировать эмиттеры[/color] с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], чтобы предотвратить побег сингулярности или теслы злоумышленниками, просто отключив поле.

  ## Ускоритель частиц
  Ускоритель частиц (УЧ), это многоблочная структура, которая запускает ускоренные частицы из своих излучателей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  На некоторых станциях уже есть недостроенный УЧ.
  Для завершения установки сначала убедитесь, что под силовой установкой УЧ находится СВ кабель, закрепите все детали, а затем добавьте к каждой детали НВ кабель.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Затем с помощью отвертки закрутите панели обратно.
  [color=#a4885c]Сканируйте части[/color] используйте консоль управления УЧ чтобы проверить готовность (УЧ не будет работать, если вы его не проверите).
  Если отображается как не завершенная, проверьте, чего не хватает.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
