<Document>
  # Сингулярный двигатель / Тесла

  Сингулярный двигатель / Тесла может выдавать [color=#a4885c] бесконечную мощность [/color] без необходимости заправки топливом. Он также может [color=red] с такой же легкостью уничтожить всю станцию[/color]. В нем используется ускоритель частиц, который запускает высокоэнергетические частицы в генератор сингулярности, образуя сингулярность или теслу.
  Затем сингулярность генерирует радиоактивное излучение, которое поглощается коллекторами излучения, или тесла ударяет по близлежащим катушкам Тесла и заземляющим стержням, обеспечивая питание.

  # Настройка

  Для правильной работы обоих двигателей требуется 4 подсистемы; две из них являются общими для обоих двигателей:

  ## Генераторы и излучатели защитного поля
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>
  Излучатели подключаются к СВ кабелям и стреляют лазерами, пока у них есть питание и они включены.
  Направьте излучатели на включенные генераторы защитного поля, чтобы активировать их.
  Если два генератора защитного поля активны, находятся в пределах досягаемости и на одной оси, то появится защитное поле.
  Защитное поле будет отталкивать сингулярность или теслу, не давая им вырваться наружу, и выделять немного энергии каждый раз, когда что-либо от них отскакивает.

  Лазерные излучатели и защитные поля также могут нанести ущерб и/или привести к тому, что вы улетите в глубокий космос; [color=#a4885c]избегайте прикосновения к ним[/color], когда они активны.
  Рекомендуется [color=#a4885c]заблокировать излучатели[/color] с помощью [keybind="AltActivateItemInWorld"/], чтобы предотвратить потерю сингулярности или теслы злоумышленниками, просто отключив поле.

  Защитные поля для теслы могут быть значительно меньше, чем защитные поля сингулярности; рекомендуется отрегулировать размер защитного поля, так как за теслой становится легче следить при простой установке поля 3х3.

  ## Ускоритель частиц

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Ускоритель частиц (УЧ) представляет собой конструкцию из нескольких блоков, которая запускает ускоренные частицы из своих излучателей. Его излучатели всегда должны быть обращены к генератору.
  На некоторых станциях уже есть недостроенный УЧ. Чтобы завершить его, сначала убедитесь, что под блоком питания УЧ имеется кабель СВ, закрепите все детали, а затем добавьте кабель НВ к каждой детали.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>
  Затем с помощью отвертки закройте панели деталей УЧ.
  [color=#a4885c]Просканируйте детали[/color] с помощью консоли управления УЧ, чтобы проверить, работает ли он (УЧ не будет работать, если вы его не просканируете!). Если он окажется неполным, проверьте, чего не хватает.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

  Две другие подсистемы уникальны друг для друга:

  ## Генератор сингулярности или генератор теслы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  Генератор должен быть закреплен в центре сдерживающего поля, поскольку именно здесь должна проявляться сингулярность / тесла.

  ## Коллекторы радиации или катушки Тесла
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Коллекторы радиации подключаются к ВВ кабелям и при включении генерируют энергию от близлежащих источников излучения.
  Для работы коллекторов излучения требуется баллон, заполненный плазмой.
  Постоянное воздействие радиации постепенно преобразует накопленную плазму в тритий, поэтому для поддержания высокой выходной мощности регулярно заменяйте разряженные баллоны с плазмой на новые.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
  </Box>
  Катушки Тесла подключаются к ВВ кабелям и обеспечивают подачу энергии после удара теслой.
  Однако катушки тесла обычно не полностью поглощают удар молнии, а заземляющие стержни необходимы для предотвращения образования электрической дуги и повреждения близлежащих механизмов.
  Обратите внимание, что один заземляющий стержень не является надежным решением; установите [color=#a4885c]по крайней мере 4 стержня[/color] вокруг защитного поля, чтобы исключить возможность удара молнии по станции.
  Когда молния ударяет по катушкам Теслы, они изнашиваются; обязательно [color=#a4885c]время от времени приваривайте их[/color], чтобы продолжать генерировать энергию.

  ## Запуск двигателей

  [color=red]Не[/color] включайте УЧ, если все остальные подсистемы не работают должным образом и нет достаточной мощности для запуска двигателя.

  Включите питание с помощью консоли управления УЧ. Установите мощность на соответствующий уровень. В настоящее время единственным подходящим уровнем является [color=#f0684d]1[/color] все, что выше этого, приведет к тому, что сингулярность станет слишком сильной, чтобы с ней можно было справиться.
  Чем выше выходная мощность, установленная на управляющей консоли УЧ, тем больше будет сингулярность.

  В настоящее время выходная мощность не влияет на теслу, за исключением придания тесле дополнительных размеров вокруг нее.

  Теперь УЧ будет получать энергию от электросети и начнет обстреливать генераторы частицами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
  </Box>

  Сингулярность или тесла вскоре появится в месте расположения генератора сингулярности / теслы.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
    или
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Если в сингулярность не попадает ни одна частица, сингулярность начнет медленно распадаться, пока не исчезнет.
  Это не относится к тесле; не стесняйтесь отключать усилитель после того, как Тесла будет настроена.

  ## Безопасность
  Сингулярность излучает вокруг себя большое количество радиации, поэтому всегда держитесь от нее на расстоянии. Подумайте о том, чтобы заранее приобрести [color=yellow]радиозащитный костюм[/color]. Если у вас возникли проблемы со здоровьем, обратитесь к врачу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Сингулярность может перемещаться, но защитное поле будет ее отталкивать.

  Тесла создает вокруг себя большие разряды молний, поэтому, прежде чем приближаться к ней, обязательно наденьте защитные очки. Если это не так, и она поразит вас, молитесь, чтобы тесла не оглушила вас и в конечном итоге не отправила в критическое состояние.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>
  Если сингулярность или тесла вырвутся из своего сдерживающего поля, они будут притягивать, а затем поглощать все на своем пути, увеличиваясь в размерах, или начнут уничтожать все машины на своем пути и поражать током весь экипаж.

  В таких обстоятельствах мало что можно сделать, кроме как бежать в противоположном направлении.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>
  Однако, если науке удастся разработать [color=#D381C9]Портативные замедлители частиц[/color], или если отдел снабжения сможет заказать их вовремя, вы, возможно, сможете помешать сингулярности поглотить всю станцию.
  Однако удачи вам с теслой. Она просто слишком мощная, чтобы ее можно было сдержать после прорыва.
</Document>
