<Document>
  #Сингулярный двигатель
  Сингулярный двигатель, это мощный генератор, использующий сдержанную сингулярность для выработки энергии для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Он вырабатывает энергию, собирая радиоактивное излучение, испускаемое сингулярностью, с помощью коллекторов радиации и газообразной плазмы.

  ## Запуск Сингулярного двигателя
  Для запуска Сингулярного двигателя инженерам необходимо выполнить следующие шаги:
  - Разместите генератор сингулярности в центре сдерживающего поля. На некоторых станциях генератор уже установлен, в то время как на других инженерам необходимо доставить его из хранилища.
  - Включите четыре генератора сдерживающего поля.
  - Включите и заблокируйте Эмиттеры.
  - Убедитесь, что генераторы сдерживающего поля создали поле сдерживания вокруг сингулярности.
  - Включите коллекторы радиации. Для выработки энергии им необходима плазма. Они могут быть без топлива, поэтому обязательно заправьте их.
  - Постройте Ускоритель частиц.
  - Включите Консоль управления ускорителя частиц и установите желаемый уровень мощности.

  После завершения этих этапов Сингулярный двигатель начнет вырабатывать энергию для станции.
  Обязательно следите за уровнем мощности сингулярности и сдерживающим полем, чтобы предотвратить её выход пределы поля и уничтожения станции.
  Регулярно проверяйте плазму в коллекторах, так как со временем она в них закончится.

  ## Сдерживающее поле
  Чтобы предотвратить побег сингулярности и разрушение станции, инженеры должны изолировать её в сдерживающем поле.

  Предлагается использовать поле максимального размера для сингулярности. При меньшем размере сингулярность может выйти за пределы своего поля и сбежать.

  Генераторы сдерживающего поля следует располагать в виде квадрата, с расстоянием в 7 клеток между каждым генератором поля.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Уровни мощности и распад
  Поскольку сингулярности излучают радиацию, они распадаются, теряя свою силу с течением времени.

  Для противодействия этому распаду ускоритель частиц испускает частицы, которые сталкиваются с сингулярностью, подпитывая и поддерживая её.

  Сингулярности имеют определенные уровни мощности, которые определяют интенсивность их излучения.
  Инженеры могут увеличивать или уменьшать уровень мощности сингулярности, регулируя уровень мощности на консоли управления ускорителем частиц.

  Обычно ускорители частиц работают в диапазоне мощностей от 1 до 3, что соответствует мощности от 1 до 3 в сингулярности.

  Уровень мощности также определяет размер сингулярности: чем выше уровень мощности, тем больше сингулярность, способная производить больше энергии.

  ## Производство электроэнергии
  Сингулярный двигатель вырабатывает энергию, улавливая испускаемую им радиацию с помощью коллекторов радиации.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Для их работы необходима газообразная плазма. Контейнеры для плазмы, прикрепленные к коллекторам, должны быть заполнены плазмой для выработки энергии.

  Вы можете включить сборщики, взаимодействуя с ними с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Также вы можете вытащить баллон, взаимодействуя с коллектором с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  Отсюда вы можете заправить баллон плазмой, используя канистру плазмы, и снова вставить его в коллектор.

  Максимальная мощность, которую может вырабатывать коллектор радиации, определяется следующими факторами:
  - Количество поглощаемой радиации (которое фактически является уровнем мощности Сингулярности)
  - Количество плазмы, находящейся в подключенном к нему баллоне.

  Со временем коллектор опустошает баллон с плазмой, что снижает его эффективную выходную мощность.
  В конце концов, баллон опустеет, и коллектор перестанет вырабатывать электроэнергию. Не забывайте заполнять баллон!

  ## Радиационная защита
  Сингулярность излучает огромное количество радиации, которая может убить членов экипажа, не использующих надлежащую защиту.
  При работе вблизи сингулярности обязательно надевайте противорадиационный костюм от радиации или инженерный скафандр.
  Это не полностью нейтрализует радиацию, но уменьшит получаемый вами вред.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Старший инженер носит специальный скафандр, который нейтрализует любое радиационное воздействие, что позволяет ему работать вблизи сингулярности, не опасаясь накопления радиационных повреждений с течением времени.

  ## Свойства сингулярности
  Сингулярность обладает рядом свойств, которые делают её одновременно опасной и полезной для выработки энергии:
  - Она обладает сильным гравитационным притяжением, способным засасывать предметы и членов экипажа.
  - У неё есть горизонт событий, который может навсегда уничтожить любой объект, коснувшийся её, будь то член экипажа или оборудование станции. Любой объект, поглощённый сингулярностью, теряется навсегда и подпитывает сингулярность.
  - Она постоянно излучает радиацию, которая может нанести вред членам экипажа, не использующим надлежащую защиту.
  - Сингулярность со временем может распадаться, теряя мощность и интенсивность излучения.

  ## Сбежавшая сингулярность (Сингалуз)
  Если сингулярность сбежит из сдерживающего поля, она начнет поглощать станцию, уничтожая все на своем пути.
  Чем больше она потребляет, тем больше разрастается, что затрудняет её дальнейшее сдерживание.

  Сингулярность можно уничтожить, обстреляв её античастицами с помощью портативного замедлителя частиц, но это рискованная и опасная операция, требующая тщательного планирования и выполнения.
  Зачастую для уничтожения сингулярности требуется одновременное использование нескольких замедлителей.

  Портативные замедлители частиц могут быть либо изучены и изготовлены Исследовательским отделом, либо приобретены в Отделе снабжения.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
