<Document>
  # Солнечные панели
  Солнечные панели, это пассивный источник энергии, не требующий сложного обслуживания, который вырабатывает электроэнергию из поступающего солнечного света.

  Они представляют собой возобновляемый источник энергии, который может использоваться в качестве дополнения к генераторам в энергосистеме станции.
  Это чрезвычайно полезно, поскольку в то время как большинство генераторов сжигают топливо в той или иной форме, солнечные панели вырабатывают электроэнергию бесплатно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Производство электроэнергии
  Солнечные панели вырабатывают электроэнергию в зависимости от своего угла наклона к солнцу, а также от того, заслонены ли они другими объектами.

  Поэтому вы можете увидеть, что одни панели вырабатывают 0 Вт мощности, а другие значительно больше.
  Это происходит потому, что станция закрывает некоторые панели, поэтому не стоит слишком беспокоиться по этому поводу.
  На большинстве электростанций солнечные батареи расположены со всех сторон, поэтому электроэнергия вырабатывается постоянно.

  При прямом попадании на солнце без каких-либо препятствий обычные солнечные панели могут генерировать до [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color].

  Солнечные панели вырабатывают [color=orange]высоковольтную энергию[/color], и следовательно, требуют прокладки [color=orange]высоковольтного кабеля[/color] под ними для подключения к электросети станции.

  ## Мост электроснабжения
  На первый взгляд солнечные панели могут показаться ненужным источником энергии.
  В конце концов, в центре станции находится эта гигантская черная дыра.
  Зачем устанавливать солнечные батареи, если можно использовать её?

  Идеально настраивать солнечные батареи вместе с [textlink="ДАМом" link="AME"] по нескольким причинам:
  - Наличие активных солнечных панелей наряду с [textlink="ДАМом" link="AME"] значительно увеличивает время работы батарей станции по сравнению с использованием только [textlink="ДАМа" link="AME"]. Это позволяет инженерам выиграть больше времени для установки более мощных источников питания.
  - Наличие действующих солнечных панелей может снизить нагрузку на другие источники энергии в сети. Например, если солнечные батареи вырабатывают достаточно энергии для удовлетворения половины потребностей станции, это приводит к снижению нагрузки на другие генераторы, что, в свою очередь, может уменьшить количество сжигаемого ими топлива.


  ## Регулирование панелей
  Поскольку станция вращается вокруг звезды, положение солнца в космосе со временем меняется.
  Для эффективной выработки электроэнергии солнечные панели должны быть направлены прямо на солнце, и со временем им необходимо двигаться, чтобы они соответствовали положению солнца.

  Угол наклона солнечных панелей можно регулировать с помощью консоли контроля солнечных батарей.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Вы также можете регулировать скорость вращения панелей, чтобы они следили за солнцем.

  Скорость движения солнца вокруг станции меняется с каждой сменой, поэтому засекайте время, необходимое для определения положения солнца, и корректируйте скорость движения соответствующим образом.

  Консоль контроля солнечных батарей также сообщает об общей мощности, вырабатываемой солнечными панелями.

  ## Строительство

  Солнечные панели можно изготовить, используя два листа стекла на караксе солнечной панели.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Каркасы солнечных батарей можно приобрести в отделе снабжения.

  ## Ремонт
  Солнечные панели иногда повреждаются и требуют ремонта.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Чтобы их починить, можно использовать монтировку, чтобы выковырять осколки разбитого стекла из панели.
  Сварите эти осколки стекла в стеклянные листы, а затем используйте их для изготовления новой панели.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Настройка солнечных батарей
  Солнечные батареи обычно располагаются снаружи станции и используются для выработки большого количества бесплатной электроэнергии для станции.

  До них можно добраться либо выходом в открытый космос снаружи станции, либо пробежкой по техническим туннелям станции.
  Комнаты солнечных батарей часто обозначены соответствующими знаками и закрыты за инженерным доступом.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  В начале смены солнечные панели не настроены и отключаются от сети.
  Для начала выработки электроэнергии вам потребуется выровнять их и подключить к электросети станции.

  Обычно это включает в себя прокладку [color=orange]высоковольтного кабеля[/color] от комнаты солнечных батарей к панелям, а затем использование консоли контроля солнечных батарей для выравнивания панелей.

  В комнатах солнечных батарей часто находится консоль контроля солнечных батарей, а также [textlink="СМЭС" link="PowerStorage"] для хранения энергии, вырабатываемой панелями, для последующего использования.

  ## Модернизация солнечных батарей
  Солнечные панели можно модернизировать, чтобы увеличить их выработку электроэнергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Это можно сделать, заменив стеклянные листы в солнечной батарее на листы из плазменного или уранового стекла.

  Плазменные и урановые солнечные панели генерируют [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] и [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] энергии соответственно.
  Они также гораздо прочнее обычных солнечных панелей.
</Document>
