<Document>
  # Солнечные панели
  Солнечные панели — это малозатратный пассивный источник энергии, который вырабатывает электричество от поступающего солнечного света.

  Это возобновляемый источник энергии, который можно использовать для дополнения генераторов в энергосети станции.
  Это крайне полезно, так как большинство генераторов используют какой-либо вид топлива, а солнечные панели вырабатывают энергию бесплатно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Генерация энергии
  Солнечные панели вырабатывают энергию в зависимости от их угла относительно солнца и наличия преград.

  Из-за этого некоторые панели могут показывать 0 Вт, а другие вырабатывать значительно больше.
  Это происходит из-за того, что станция закрывает часть панелей.
  На большинстве станций солнечные батареи размещены по всем сторонам, поэтому энергия вырабатывается постоянно.

  При прямом попадании солнца и отсутствии препятствий обычные солнечные панели могут генерировать [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color].

  Солнечные панели вырабатывают [color=orange]высоковольтную энергию[/color], поэтому под ними необходим [color=orange]ВВ кабель[/color] для подключения к энергосети станции.

  ## Энергетический мост
  Солнечные панели на первый взгляд могут показаться лишними.
  Ведь у нас есть гигантская чёрная дыра в центре станции.
  Зачем заморачиваться с солярными панелями, если можно использовать её?

  Идеально использовать солнечные панели вместе с [textlink="ДАМ" link="AME"] по нескольким причинам:
  - Активные солнечные панели вместе с [textlink="ДАМ" link="AME"] значительно увеличивают время работы батарей станции больше, чем только с [textlink="ДАМ" link="AME"]. Это даёт инженерам больше времени для настройки более мощных источников энергии.
  - Активные солнечные панели могут снизить нагрузку на другие генераторы. Например, если солнечные батареи вырабатывают достаточно энергии для половины потребностей станции, это уменьшает нагрузку на другие двигатели и сокращает расход топлива.

  ## Настройка панелей
  Поскольку станция вращается вокруг звезды, положение солнца в пространстве меняется со временем.
  Солнечные панели должны быть направлены прямо на солнце для эффективной генерации энергии и постепенно подстраиваться под его движение.

  Угол наклона солнечных панелей можно настроить через Консоль контроля солнечных батарей.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Также можно регулировать скорость, с которой панели следуют за солнцем.

  Скорость движения солнца вокруг станции меняется каждую смену, поэтому отслеживайте положение солнца и корректируйте скорость соответственно.

  Консоль контроля солнечных батарей также отображает общую выработанную энергию.

  ## Постройка

  Солнечные панели можно собрать, используя два стекла на конструкции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Сборные солнечные панели можно приобрести в Грузе.

  ## Ремонт
  Солнечные панели иногда повреждаются и требуют ремонта.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Для ремонта используйте монтировку, чтобы вынуть осколки разбитого стекла из панели.
  Сварите эти осколки в стеклянные листы и используйте их для создания новой панели.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Настройка солнечных масивов
  Солнечные массивы обычно расположены снаружи станции и используются для генерации большого количества бесплатной энергии.

  К ним можно добраться либо через внешний космический выход, либо через обслуживающие туннели станции.
  Машинные помещения солнечных массивов часто обозначены знаками и закрыты инженерным доступом.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  В начале смены панели могут быть неправильно ориентированы и не подключены к сети.
  Их нужно выровнять и подключить к энергосети станции для начала генерации.

  Обычно это включает прокладку линии [color=orange]ВВ кабеля[/color] от помещения солнечного массива до панелей и использование Консоли контроля солнечных батарей для выравнивания.

  В помещениях солнечных массивов часто есть консоль, а также [textlink="СМЭС" link="PowerStorage"] для хранения выработанной энергии для последующего использования.

  ## Улучшение Солнечных Панелей
  Солнечные панели можно улучшить для увеличения их мощности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Это можно сделать, заменив стеклянные листы в солнечной сборке на плазменные или урановые стекла.

  Плазменные и урановые панели вырабатывают [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] и [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] соответственно.
  Они также гораздо прочнее обычных солнечных панелей.
</Document>
