<Document>
  # Термоэлектрический генератор (ТЭГ)

  ТЭГ вырабатывает энергию за счет теплообмена между горячими и холодными газами. На станции горячий газ обычно образуется в результате сжигания плазмы, а массив теплообменных труб в космосе излучает тепло, чтобы сделать холодную часть.

  ТЭГ в значительной степени опирается на атмосферный трубопровод. Единственным по-настоящему особенным компонентом в нем является ядро генератора, всё остальное - готовое атмосферное оборудование. Обратите внимание, что, хотя точная схема может значительно отличаться в зависимости от станции, общие компоненты и установка обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Сам главный генератор представляет собой машину, состоящую из нескольких частей: ядра генератора и двух "циркуляторов", расположенных таким образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0" />
  </Box>

  Циркуляторы принимают горячий или холодный газ и пропускают его через машину для теплообмена. Затем газ выходит на другом конце циркулятора. Генератор вырабатывает энергию и выдает её по высоковольтному проводу.

  Обратите внимание, что циркуляторы являются [color=#a4885c]направленными[/color]: они пропускают газ только в одну сторону. Вы можете увидеть это направление в игре, осмотрев сам циркулятор. На входе и выходе требуется разница давлений, поэтому обычно предусмотрены насосы, которые необходимо включать.

  Нет предпочтений в том, какая сторона должна быть горячей или холодной, необходима лишь разница в температуре между ними. Газы в двух "контурах" никогда не смешиваются, между ними происходит только обмен энергией. Горячая сторона будет охлаждаться, холодная - нагреваться.

  ## Камера сгорания

  Наверняка кто-то из мудрых людей однажды сказал: лучший способ сделать что-то горячим - это поджечь его. В зависимости от контекста это может быть не очень мудро, но, к счастью, у вашего инженерного отдела есть все необходимое для того, чтобы сделать это мудро.

  TODO: кто-нибудь, заполните это, когда мы определимся с общей схемой расположения камер сгорания.

  ## Охлаждающая система

  Целая куча теплообменных труб в космосе. Тут и говорить нечего: газ проходит через них и охлаждается.

  ## The Pipes

  TODO: кто-нибудь, заполните это, когда мы определимся с общей схемой расположения камер сгорания.


</Document>
