<Document>
  # Термоэлектрический генератор (ТЭГ)

  ТЭГ вырабатывает энергию за счет теплообмена между горячими и холодными газами. На станции горячий газ обычно образуется в результате сжигания плазмы, а массив теплообменных труб в космосе излучает тепло для охлаждения циркулирующих газов.

  ТЭГ в значительной степени опирается на атмосферный трубопровод. Единственным по-настоящему особенным компонентом в нем является ядро генератора, всё остальное - готовое атмосферное оборудование. Обратите внимание, что, хотя точная схема может значительно отличаться в зависимости от станции, общие компоненты и установка обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Сам главный генератор представляет собой машину, состоящую из 3 частей: центрального генератора и двух "циркуляторов", расположенных таким образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркуляторы принимают горячий или холодный газ и пропускают его через машину для теплообмена. Затем газ выходит на другом конце циркулятора. Генератор вырабатывает энергию и выдает её по ВВ кабелю.

  Обратите внимание, что циркуляторы являются [color=#a4885c]направленными[/color]: они пропускают газ только в одну сторону. Вы можете увидеть это направление в игре, осмотрев сам циркулятор. На входе и выходе требуется разница давлений, поэтому обычно предусмотрены насосы, которые необходимо включать.

  Нет предпочтений в том, какая сторона должна быть горячей или холодной, необходима лишь разница в температуре между ними. Газы в двух "контурах" никогда не смешиваются, между ними происходит только обмен энергией. Горячая сторона будет охлаждаться, холодная - нагреваться.

  ## Трубы

  Здесь есть 2 основных канала, о которых стоит беспокоиться: [color=red] Горячий контур [/color] (где газ будет сжигаться для получения тепла) и [color=cyan] Холодный контур [/color] (где циркулирующий нагретый отработанный газ будет либо удаляться в пространство, либо охлаждаться назад). Убедитесь, что [color=#a4885c][bold] оба трубопровода не смешиваются[/bold][/color], так как через ТЭГ между ними должно передаваться только тепло.

  # Горячий контур

  Как, я уверен, однажды сказал один мудрый человек: лучший способ приготовить что-нибудь горячее - это поджечь. Что ж, в зависимости от контекста, это может быть не очень разумно, но, к счастью, в вашем инженерном отделе есть все необходимое, чтобы сделать это с умом.

  Как указывалось выше, существует множество различных схем нагрева (или охлаждения) газов; в этой части руководства будут рассмотрены 2 распространенных метода, которые часто используются для горячего контура при настройке ТЭГ: [color=#a4885c] Обжиг трубы[/color], и [color=red] камеру сгорания[/color].

  Примечание: Плазменный огонь горит относительно прохладно по сравнению, например, с тритиевым. Возможно, целесообразно извлечь тритий из установки для экстракции (используя соотношение O2/плазма 97/3) и ввести его в реакцию с кислородом, чтобы получить поистине адские температуры для получения энергии. Хотя, это всего лишь рекомендация, я вам не мама.

  ## Сжигание трубки

  Также известный как наивный метод, он, как правило, не рекомендуется для повышения эффективности. Однако, если все, что вам нужно, - это немного энергии для работы станции, и вам не хочется устанавливать камеру сгорания, этот метод подойдет.

  [color=#444444]Задача: Удалить этот раздел, когда трубы atmos будут обновлены, чтобы иметь ограничения по давлению и температуре в ходе будущего рефакторинга atmos.[/color]

  Большинство (если не все) ожогов на трубах соответствуют этой общей схеме.:
  <Box>
    Ввод газа -> Насос высокого давления -> Отрезок трубы (с нагревателем) -> Насос низкого давления -> Циркуляционный насос
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-3"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeaterEnabled" Caption="" Rotation="180" Margin="0"/>
  </Box>
  - Принцип подачи газа понятен сам по себе; именно здесь вы будете подавать смесь кислорода и плазмы для сжигания. Для наиболее интенсивного сжигания рекомендуется соотношение кислорода и плазмы 2:1 (67/33).
  - Насос высокого давления служит двум целям: во-первых, он предотвращает попадание гари обратно в подающую трубу, что было бы нежелательно по многим причинам. Во-вторых, он поддерживает положительное давление в следующем сегменте трубы, что важно для продолжения горения, особенно с учетом расширения горячих газов.
  - Собственно, горение происходит в сегменте трубы; для его запуска можно использовать нагреватель, чтобы повысить температуру до температуры воспламенения плазмы. После этого реакция должна быть самоподдерживающейся, пока давление и количество подаваемых молей остаются достаточно высокими. [color=#a4885c]Имейте в виду[/color], что если вы захотите отключить нагреватель, часть этого перегретого газа попадет в следующую трубопроводную сеть, к которой вы его подключите. При необходимости лучше всего выпускать газ через вентиляционное отверстие.
  - Насос низкого давления (давление в котором должно быть [italic] немного ниже [/italic], чем в подающем насосе) предотвращает прохождение [italic] всего [/italic] газа через циркулятор, что может привести к потере молей, необходимых для поддержания горения.
  - Циркулятор - это место, где вырабатываемое тепло поступает в контур охлаждения; после этого вы можете свободно удалять отходящие газы.

  Примечание: Здесь используются напорные насосы, поскольку, хотя они работают под давлением (а не под давлением потока, который работает сравнительно быстрее), ими немного легче управлять, когда речь заходит об ограниченной подаче плазмы на станцию. Однако описанные действия можно выполнить и с объемными насосами.

  ## Камера сгорания

  Камера сгорания является предпочтительным способом нагрева газов и обычно используется и для других целей. (см.: Производство трития)

  В большинстве (если не во всех) станций камера сгорания отделена от основного атмосферного блока решеткой шириной в 1 дюйм, предположительно для предотвращения электропроводки. Камеры состоят из 3 (+1) важных частей:
  - Инжектора воздуха/пассивного вентилятора
  - Вентиляционного отверстия
  - Массив скрубберов

  Вот один из уровней примера установки: (трубы могут и должны быть проложены под расположенными ниже скрубберами, чтобы соединить их!)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Воздушная форсунка (или пассивное вентиляционное отверстие) нагнетает воздух (или пропускает его) в камеру сгорания. Для поддержания высокого давления перед каждой из них необходимо установить насос.
  Существует заметная разница между пассивным вентилятором и воздушным инжектором; воздушный инжектор может нагнетать воздух только до [color=#a4885c] 9 МПа [/color], что может быть достигнуто очень легко при хорошем обжиге. В идеале замените воздушную форсунку на пассивную вентиляцию, подключенную к объемному насосу.

  Вентиляционное отверстие (обозначаемое как вытяжной люк в пространство с одной стороны камеры сгорания) позволяет удалять и уничтожать отходящие газы. Время от времени открывайте его, чтобы поддерживать давление под контролем или удалить излишки поступающего газа.

  Система скрубберов отфильтровывает все сгоревшие газы и пропускает их через ТЭГ. Обратите внимание, что использовать настройки скрубберов по умолчанию - плохая идея, так как ценная плазма также будет отфильтрована.
  Вместо этого воспользуйтесь сетевым конфигуратором, чтобы подключить все скрубберы к ближайшей воздушной тревоге и настроить параметры скруббера воздушной тревоги таким образом, чтобы он очищал все, кроме кислорода и плазмы, а также откачивал воздух. Это позволяет собрать и направить в ТЭГ как можно больше тепла.

  Обратите внимание, что это всего лишь два из множества способов настройки контура нагрева; [color=#a4885c] вы можете комбинировать настройки по мере необходимости![/color] Объемные насосы заменяют насосы высокого давления, радиаторные контуры для сбора тепла или даже пирокластическую аномалию для обеспечения требуемого тепла! Звезды - это предел!

  # Холодный контур

  Как и в случае с горячим контуром, для работы ТЭГ также необходимо настроить холодный контур. Однако холодный контур обычно гораздо более технологичен, чем Горячий; на самом деле холодный контур должен быть только "относительно" прохладнее - эй, технически температура в помещении холоднее, чем на поверхности солнца, верно?

  Вы увидите, что для контура охлаждения используются 3 основных метода: [color=#a4885c] Водяной охладитель [/color] (смотрите видео Liltenhead на ТЭГ), [color=cyan] Система охлаждения [/color] и [color=#a4885c] Контур замораживания[/color].

  ## Кулер для воды

  Такой же наивный метод, как и сжигание в трубе, заключается в том, что просто берут немного бесполезного газа (в данном случае водяного пара) и пропускают его через ТЭГ в космос. Это очень дешево и просто, но за счет эффективности и постоянной потери газа.

  Настроить это настолько просто, что с этим справился бы даже деревенский житель. Просто возьмите газ (в данном случае водяной пар), пропустите его через холодную сторону ТЭГА, а затем выпустите в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  [color=#444444]Задача: Удалите этот раздел, когда газодобытчики будут удалены в ходе будущей реорганизации atmos.[/color]

  ## Массив хладагента

  Это метод по умолчанию для контура охлаждения, который вы увидите на различных станциях. Этот [color=#a4885c], имеющий умеренную сложность и не приводящий к потере каких-либо ресурсов, должен[/color] стать основным методом охлаждения ТЭГ. Однако в настоящее время на большинстве станций теплообменники каким-то образом подключены неправильно (или предполагают неправильную прокладку трубопроводов), что значительно снижает эффективность. [color=#444444](Большое спасибо, NT!)[/color]

  Для правильного использования теплообменников они должны быть установлены [color=#a4885c] параллельно [/color], а не последовательно (как на большинстве станций). После теплообменников следует установить газовый насос с максимальным давлением, а перед ним - объемный насос.
  Расход объемного насоса следует устанавливать по следующей формуле:
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / количество теплообменников )[/color] Л/с.
  </Box>

  Проще говоря, система охлаждения состоит из 3 основных частей: входного разъема, нескольких насосов и системы теплообменников, размещенных в открытом пространстве. Ее можно настроить следующим образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Соединительный патрубок: Используйте его для ввода газа с высокой теплоемкостью; чаще всего для этого используется плазма или фрезон, поскольку они оба обладают очень высокой удельной теплоемкостью (хотя подойдет практически любой газ). (Да, плазма =/= Горячая. Вы можете охлаждать его, и он действительно является хорошей средой для теплообмена.)
  - Насосы ввода/вывода: используются для обеспечения постоянного прохождения газа как через циркуляционный насос, так и через теплообменник. По мере того как газ охлаждается и нагревается (и проходит через теплообменник), необходимо создавать давление, чтобы он продолжал поступать.
  - Теплообменник: По сути, это просто набор трубок теплообменника в пространстве. Сказать особо нечего, кроме того, что он охлаждает находящийся внутри него газ. Убедитесь, что теплообменники [color=#a4885c] установлены на решетке, а не на обшивке[/color]! В противном случае эффективность теплообмена значительно снизится, поскольку теплообменники не будут находиться непосредственно в пространстве под ними.

  ## Цикл замораживания

  В большинстве случаев вы увидите, что этот метод используется в эффективных установках ТЭГ. По сути, это просто система охлаждения, но вместо теплообменников используется морозильная камера. Несмотря на то, что морозильная камера потребляет электроэнергию, это лишь малая часть того, что может генерировать ТЭГ, и на данный момент это лучше, чем стандартная система охлаждения, так что готовьте рыбу.

  Просто следуйте инструкциям для системы охлаждения, но вместо теплообменников используйте морозильную камеру. Как же так:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Опять же, для достижения максимальной эффективности используйте плазму или фрезон в контуре (хотя подойдет практически любой газ).
</Document>
