<Document>
  # Термоэлектрический Генератор (ТЭГ)

  Термоэлектрический Генератор вырабатывает энергию за счет теплообмена между горячими и холодными газами. На станции горячий газ может быть добыт из газодобытчика, например пара, или в результате сжигания плазмы. Другой же газ можно охладить с помощью охладителя или через космос, используя радиаторы.

  Работа ТЭГа, по большей части, опирается на атмосферный трубопровод и его настройку. Самым важным и особенным компонентом является ядро, в котором и происходит реакция, всё остальное - выстраиваемое атмосферное оборудование. Важно, что схема постройки ТЭГа может быть разной в зависимости от станции и навыков Атмос-техника, однако общие компоненты обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Сам главный генератор представляет собой конструкцию, состоящую из 3 частей: центрального генератора и двух циркуляционных насосов, расположенных таким образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Насосы принимают горячий или холодный газ и пропускают его через машину для теплообмена. Затем газ выходит на другом конце насоса. Генератор вырабатывает энергию и выдает её по высоковольтному проводу.

  Обратите внимание, что насосы являются [color=#a4885c]направленными[/color]: они пропускают газ только в одну сторону. Вы можете увидеть это направление в игре, осмотрев их. На входе и выходе требуется разница давлений, поэтому обычно предусмотрены насосы, которые необходимо включать.

  Неважно какая сторона будет горячей, а какая холодной, необходима лишь разница в температуре между ними. Газы в двух "контурах" никогда не смешиваются, между ними происходит только обмен энергией. Горячая сторона будет охлаждаться, холодная - нагреваться.

  ## Трубопровод

  Здесь присутствуют только 2 вещи, о которых нужно беспокоиться: Горячий контур (где циркулирует раскалённый газ), и холодный контур (где циркулирует отработанный охлаждённый газ, который после утилизируется в космос или снова запускается в цикл). Важно, чтобы [bold]трубопроводы НЕ смешивались[/bold], так как в ТЭГе между ними должно передаваться только тепло.

  # Горячий контур

  Как сказал однажды один мудрец: [color=#a4885c]"Лучший способ сделать что-то горячим - поджечь это"[/color]. Чтож, возможно не всегда это самый лучший вариант, но к счастью в вашем отделе есть всё необходимое, чтобы делать это с умом.

  Кроме сказанного выше, существует множество способов чтобы нагреть (или охладить) газы; здесь мы рассмотрим 2 основных метода, используемые при настройке горячего контура ТЭГа: [color=red]Газодобытчик[/color], и [color=red]Камера сгорания[/color].

  ## Газодобытчик

  Относительно самый простой из способов, на который у вас уйдёт меньше всего усилий, но при этом обеспечит скорость и стабильную выработку электроэнергии.

  Используя газодобытчик (на примере Водяного пара), вы можете добиться качественного потока в Горячем контуре, который, при необходимости, можно разогреть нагревателем. Однако, в большинстве случаев газ можно использовать и [color=#a4885c]комнатной температуры[/color] (в таком случае, важно, чтобы температура Холодного контура была значительно ниже).
  Уже использованный газ можно пустить обратно в цикл, предварительно повторно разогрев, либо же выпустить в космос.

  ## Камера сгорания

  Камера сгорания - ещё один способ нагрева газа, который, впрочем, обычно используется для других целей.

  На многих (если не на всех) станциях камера сгорания отделена от Атмосферного отдела космосом. Сама камера состоит из 3(+1) важных частей:
  - Инжектор/Пассивная вентиляция
  - Отвод в космос
  - Массив скрубберов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Через инжектор-форсунку (или пассивную вентиляцию) в камеру сгорания поступает смесь газа, состоящая из плазмы и кислорода, в соотношении 70/30 соответственно. Далее он поджигается при помощи любого источника огня, начиная от сварки и фальшфейера, заканчивая специальными воспламенителями.

  Между пассивной вентиляцией и инжектором есть заметная разница: инжектор воздуха может нагнетать воздух только до [color=#a4885c]9 МПа[/color], чего можно легко достичь при хорошем горении. В идеале замените инжектор на пассивную вентиляцию, подключенную к объёмному насосу.

  Массив скрубберов отфильтровывает все сгоревшие газы и направляет их через ТЭГ. Заметьте, что использование стандартных настроек скрубберов - плохая идея, так как ценная плазма тоже будет отфильтрована.
  Вместо этого используйте мультитул (или конфигуратор сети), чтобы подключить все скрубберы к близлежащей воздушной сигнализации и установите настройки скрубберов воздушной сигнализации так, чтобы они пропускали всё, кроме кислорода и плазмы, а также отсасывали воздух. Это обеспечит сбор и передачу в ТЭГ максимального количества тепла.

  Важно, что многие настройки - ситуативны. Вы сами вольны менять схемы и конструкции камеры сгорания под собственные нужды. Если вы можете сделать её более действенной - замечательно! Я вам не мамочка, чтобы командовать как и что делать.

  # Холодный контур

  Для работы ТЭГа, кроме Горячего контура, также необходимо настроить и Холодный. Тем не менее, Холодный контур обычно менее технологичен, чем Горячий; на самом деле "холодным" он должен быть лишь относительно, важна лишь весомая разница между температурами в насосах, так что подойдёт и комнатная температура.

  Существует 2 основных метода, используемых в Холодном контуре: Водяное охлаждение и Морозильный цикл

  ## Водяной охладитель

  Относительно простой метод, очень схожий со схемой в Горячем контуре (так как работают они по одному принципу), заключающийся во взятии бесполезного газа из газодобытчика и/или собранных "мусорных" газов со станции и пропустить их через насос ТЭГа, а после выпустить в космос. Это достаточно дешёвый и простой метод, жертвующий эффективностью генератора.

  Настройка такой системы настолько проста, что справился бы даже Гамлет! Просто возьмите газ, пропустите его через насос и сбросьте в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  ## Морозильный цикл

  На данный момент это самая частоиспользуемая схема Холодного контура. Она состоит в запуске теплоёмкого газа (например Азота) по зацикленной трубе, с постоянным охлаждением. Несмотря на то, что охладитель затрачивает энергию для работы, это лишь малая часть от того, что вырабатывает ТЭГ. Сейчас Морозильный цикл вполне можно считать самым эффективным методом охлаждения ТЭГа.

  Схема достаточно несложная, так что разобраться в ней не составит проблем:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Опять же, вы можете использовать Плазму и Фрезон в контуре для большей эффективности (хотя подойдёт в целом любой доступный газ).
</Document>
