<Document>
  # Тесла-двигатель
  Тесла-двигатель, это мощный генератор, использующий сдержанный шар молнии для выработки энергии для станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Она вырабатывает энергию, используя разряды молнии, производимые шаровой молнией, с помощью катушек теслы.

  ## Сдерживающее поле
  Тесла-двигатель требует защитное поле, предотвращающее побег шаровой молнии и разрушение станции.

  Предлагается использовать поле минимального размера, ограничивающее шаровую молнию.
  Большие поля сдерживания позволяют шаровой молнии быть более ближе к чувствительному оборудованию и поражать их, игнорируя установленные заземляющие стержни и катушки Тесла.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Удары молнии
  Когда Тесла-двигатель активен, шаровая молния будет периодически бить в окружающие его объекты.

  Тесла предпочитает бить в некоторые объекты больше, чем по другим, например по катушкам Теслы и заземляющим стержням.

  Если Тесла не сможет первым нанести удар по катушкам Теслы или заземляющим стержням, она поразит практически любой объект станции, способный получать питание, например, подстанции, ЛКП и любое другое оборудование.

  Некоторые объекты не поражаются Теслой, например, батареи, фонари, КПК и другие портативные устройства.

  Он так же будет бить по существам и членам экипажа, шокируя их. Перед тем как приблизиться к нему, обязательно наденьте изолированные перчатки.

  ## Катушки Теслы
  Удары молнии можно использовать с помощью катушек Теслы, которые преобразуют молнию в электроэнергию для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Вокруг шаровой молнии следует разместить катушки Теслы, чтобы улавливать энергию из ударов молнии, а также предотвращать попадание молнии в чувствительное оборудование, расположенное дальше.

  Катушки Тесла получают повреждения при каждом ударе молнии и в конечном итоге ломаются, если их не ремонтировать.
  Обязательно следите за состоянием катушек Теслы и ремонтируйте их по мере необходимости.

  Когда молния ударяет в катушки Теслы, они заряжают внутреннюю батарею, которая быстро разряжается в электросеть.
  Эта система будет отдавать энергию даже в отсутствие потребителя, поэтому целесообразно иметь поблизости СМЭС, для хранения и бесперебойной подачи энергии.

  ## Заземляющие стержни
  Заземляющие стержни помогают защитить чувствительное оборудование от ударов и предотвратить побег теслы (теслалуз).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Заземляющие стержни не повреждаются от ударов молнии.
  Благодаря этому они полезны для создания системы заземляющих стержней, на которые можно положиться в случае повреждения или разрушения катушек Тесла.

  Инженерам следует использовать заземляющие стержни для защиты чувствительного оборудования от ударов молнии, например эмиттеров, питающихы генераторы сдерживающего поля.

  ## Сбежавшая Тесла (Теслалуз)
  Если шаровая молния выходит за пределы сдерживающего поля, её называют сбежавшей теслой или теслалуз.

  Сбежавшая Тесла будет беспорядочно бродить по станции, привлекаясь объектами, которые можно запитать, такими как ЛКП, подстанции и прочее оборудование.
  Оно также с удовольствием будет бить членов экипажа и существ, шокируя их.

  Использование изолирующих перчаток защитит вас от удара шокирования Теслой, но не предотвратит попадание Теслы в вас.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можно уничтожить, обстреляв её античастицами с помощью портативного замедлителя частиц, однако Тесла намного мощнее Сингулярности, и для её уничтожения потребуется очень много античастиц.
  Для уничтожения Теслы рекомендуется группа людей, использующих замедлители частиц.

  Портативные замедлители частиц могут быть либо изучены и изготовлены Исследовательским отделом, либо приобретены в Отделе снабжения.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
