<Document>
  # Двигатель Теслы
  Двигатель Теслы — это мощный генератор, который использует заключённый шар молнии для выработки энергии для станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Он вырабатывает энергию, используя удары молнии, производимые шаровой молнией, при помощи катушек Теслы.

  ## Поле сдерживания
  Двигатель Теслы требует поле сдерживания, чтобы предотвратить побег шаровой молнии и разрушение станции.

  Рекомендуется использовать минимальный размер поля сдерживания.  
  Более крупные поля позволяют шару молнии приближаться к чувствительному оборудованию и потенциально поражать его, игнорируя установленные заземляющие стержни и катушки Теслы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Удары молнии
  Когда двигатель Теслы активен, шаровая молния периодически поражает объекты вокруг себя.

  Тесла предпочитает бить по некоторым объектам чаще, чем по другим, например по катушкам Теслы и заземляющим стержням.

  Если Тесла не может найти катушки Теслы или заземляющие стержни, по которым ударить в первую очередь, она ударит почти по любому объекту станции, способному получать питание, например по подстанциям, ЛКП и различным машинам.

  Некоторые объекты не поражаются Теслой, такие как батареи, лампы, КПК и другие предметы, которые можно держать в руках.

  Она также поражает мобов и членов экипажа током. Перед приближением обязательно надевайте изолированные перчатки.

  ## Катушки Теслы
  Удары молнии можно использовать с помощью катушек Теслы, которые преобразуют их в энергию для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Катушки Теслы следует размещать вокруг шаровой молнии, чтобы улавливать энергию от ударов молнии, а также предотвращать удары по чувствительному оборудованию на расстоянии.

  Катушки Теслы получают повреждения каждый раз, когда в них бьёт молния, и в конечном итоге ломаются, если их не ремонтировать.  
  Следите за состоянием катушек Теслы и ремонтируйте их при необходимости.

  Когда молния ударяет в катушки Теслы, они заполняют внутреннюю батарею, которая быстро разряжается в сеть.  
  Разряд происходит даже при отсутствии потребителей, поэтому стоит разместить поблизости СМЭС, чтобы накапливать энергию и отдавать её плавно.

  ## Заземляющие стержни
  Заземляющие стержни помогают защитить чувствительное оборудование от ударов молнии и предотвращают побег Теслы (теслалуз).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Заземляющие стержни не получают повреждений от ударов молнии.  
  Это делает их полезными для создания защитной сети, на которую можно положиться, если катушки Теслы будут повреждены или уничтожены.

  Инженеры должны использовать заземляющие стержни для защиты чувствительного оборудования от ударов молнии, например излучателей, питающих генераторы поля сдерживания.

  ## Побег Теслы
  Если шаровая молния вырывается из поля сдерживания, это называют побегом Теслы или теслалузом.

  Освободившаяся Тесла будет случайно перемещаться по станции, притягиваясь к объектам, которые можно питать, таким как ЛКП, подстанции и машины.  
  Она также с радостью ударит членов экипажа и мобов током.

  Ношение изолированных перчаток защитит от удара током, но не помешает Тесле ударить вас.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можно уничтожить, выстрелив в неё антиреакционными частицами с помощью переносного замедлителя частиц, однако Тесла гораздо мощнее Сингулярности, и потребуется много таких частиц, чтобы её уничтожить.  
  Рекомендуется группа людей с замедлителями для уничтожения.

  Переносные замедлители частиц можно либо исследовать и произвести в научном отделе, либо приобрести через груз.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
