<Document>
  # Термомашины
  Термомашины — это устройства, которые изменяют температуру газов в [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"] или открытой атмосфере.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>
  Они необходимы для поддержания температуры газов в различных ситуациях.

  Все термомашины работают, используя [textlink="электричество" link="Power"] для нагрева или охлаждения атмосферы.
  Насколько сильно они нагревают/охлаждают атмосферу, напрямую зависит от количества потребляемой энергии.

  У термомашин также есть коэффициент эффективности, определяющий, насколько они могут нагревать или охлаждать атмосферу на единицу потребляемой энергии.

  Чтобы избежать превышения целевого значения, термомашины уменьшают мощность нагрева/охлаждения по мере приближения к целевой температуре.
  Однако они всё равно будут потреблять то же количество электроэнергии, даже в режиме ожидания.

  Все термомашины имеют допустимое отклонение целевой температуры в [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] К[/color], что означает, что они перестанут нагревать или охлаждать, когда температура окажется в пределах [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] К[/color] от целевой температуры.

  ## Термостат
  Термостат — это переносной блок управления температурой, который нагревает или охлаждает газ в окружающей атмосфере.
  Это простой и эффективный способ поддерживать температуру в комнате без необходимости строить трубную сеть или другие системы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  Их можно часто найти в отделе атмосферы, но плату для их сборки можно распечатать на принтере плат, который обычно находится в научном отделе.

  Термостат может охлаждать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] К[/color] и нагревать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] К[/color].

  У него есть три режима мощности, которые определяют, насколько быстро он нагревает или охлаждает атмосферу.

  Ботаники и учёные часто запрашивают их для поддержания температуры растений или помещений.

  ## Термомашины трубопровода (охладитель и нагреватель)
  Термомашины трубопровода — это более мощные стационарные устройства, которые можно использовать для нагрева или охлаждения газа в [textlink="сети труб." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Они потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] и могут нагревать или охлаждать газ в сети труб до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] К[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] К[/color].

  Режим работы термомашины можно сменить, разобрав её и использовав отвёртку на её плате.
  Плату можно распечатать на принтере плат, который обычно находится в научном отделе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>

  </Box>

  ## Адские термомашины
  Наука может исследовать более мощные термомашины, называемые адскими нагревателями и охладителями.
  Эти устройства значительно мощнее своих стандартных аналогов, но при этом потребляют больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

  Эти устройства потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] и могут нагревать или охлаждать газ в трубопроводе до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] К[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] К[/color].

  Однако они также теряют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] своей энергии в окружающую среду, нагревая или охлаждая атмосферу вокруг.
  Это может быть опасно, если не контролировать процесс.

</Document>
