<Document>
  # Термомашины
  Термомашины это устройства, которые регулируют температуру газов в [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"] или в открытой атмосфере.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>
  Они необходимы для поддержания температуры газов в различных областях применения.

  Все термомашины работают, используя [textlink="электропитание" link="Power"] чтобы нагревать или охлаждать атмосферу.
  Сила нагрева/охлаждения атмосферы напрямую зависит от количества потребляемой ими энергии.

  Термомашины также обладают коэффициентом эффективности, который определяет, насколько они могут нагреть или охладить атмосферу на единицу потребляемой мощности.

  Чтобы предотвратить превышение целевого значения, термомашины снижают мощность нагрева/охлаждения по мере приближения к целевой температуре.
  Однако, даже в режиме ожидания, они будут потреблять одинаковое количество электроэнергии.

  Все термомашины имеют допустимую температуру [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color], что означает, что они прекратят нагрев или охлаждение, когда температура окажется в пределах [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color] от целевой температуры.

  ## Термостат
  Термостат, это портативное устройство для регулирования температуры, которое нагревает или охлаждает газ в атмосфере, с которой он контактирует.
  Это простой и эффективный способ поддерживать температуру в помещении без необходимости строить сеть труб или другую систему.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  Они часто встречаются в Атмосферном отделе, хотя соответствующую плату можно изготовить на принтере схем, который обычно используется в Научном отделе.

  Термостат может охлаждать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] K[/color] и нагревать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] K[/color].

  Также устройство имеет три режима мощности, которые определяют скорость нагрева или охлаждения воздуха.

  Ботаники или учёные часто запрашивают их для поддержания оптимальной температуры растений или в отделе.

  ## Термомашины сети труб (Нагреватель и Охладитель)
  Термомашины сети труб, это более мощные стационарные установки для регулирования температуры, которые можно использовать для нагрева или охлаждения газа в [textlink="сети труб." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Они потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] мощности и могут нагревать газ до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Изменить режим работы термомашины можно, разобрав её и используя отвёртку на машинной плате.
  Плата может быть распечатана на принтере схем, который обычно находися в Научном отделе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>

  </Box>

  ## Термомашины из ада
  Научный отдел может исследовать более мощные термомашины, метко названные адскими нагревателями и охладителями.
  Эти машины намного мощнее своих стандартных аналогов, но и потребляют больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

  Эти машины потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] мощности и могут нагревать газ до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireHeater" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color] в системе труб.

  Однако они также излучают [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] своей энергии в окружающую среду, нагревая или охлаждая атмосферу соответственно.
  Это может быть опасно, если не принять соответствующие меры.

</Document>
