<Document>
# Химик
Ну вот, ты добился своего - ты выбрал единственную работу, где уметь считать обязательно. Ну что ж, хватай свою мензурку, пододвигай стул и хорошенько разомни свои пальчики. Время варить.

В то время как химики в основном занимаются изготовлением медицины, существует огромный список химикатов, которые можно изготовить. Все эти химикаты показаны в секции Химикаты этой книги.

## Оборудование:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="chem_master"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
</Box>

## Основы:
На самом деле весь процесс изготовления предельно прост, нужно лишь знать чего ожидать. Внизу для вас расписан простой, пошаговый процесс.

- Возьмите мензурку, таблетницу, и, по желанию, несколько бутылочек.
- Поместите мензурку в Раздатчик Химикатов, а таблетницу (или бутыль) в Хим Мастер.
- Откройте интерфейс Раздатчика Химикатов и наберите необходимых реагентов для желаемого лекарства. Рецепты находятся в других секциях этой книги.
- Альт-кликом по Раздатчику вытащите мензурку и переместите её в Хим Мастер.
- Откройте интерфейс Хим Мастера. На вкладке Ввод, переместите всё, что вы сварили в буффер.
- Перейдите на вкладку вывода, впишите название для своих таблеток, подберите цвет, дозировку, и, наконец, нажмите Создать.
- Альт-кликом по Хим Мастеру вытащите таблетницу, возможно сначала возьмётся мензурка.
- Нажмите на стол, ящик или другую поверхность с активной таблетницей, чтобы выгрузить на это пространство все готовые к употреблению таблетки. Также можно просто оставить её как есть или вручную забрать таблетки из таблетницы и переместить их куда душе угодно.

Вот и всё. Вы сделали свой первый набор таблеток! Обязательно уточните у врачей и Главного Врача какие виды лекарств сейчас необходимы. Заполняйте потраченные лекарства из аптечек и хранилищ, пробуйте новые и интересные рецепты или в конце концов просто экспериментируйте!

Вы также можете использовать этикетировщик, чтобы упростить процесс хранения и использования бутылочек, таблетниц или целых сумок, не используя систему Хим Мастера.

## Дополнительный контент:

Кстати об экспериментах. Есть ещё несколько игрушек которые помогут вам в отделе Химии.
Эта работа требует особого упорства, и в ней нередко совершают ошибки даже самые
Speaking of experimentation, there are a few more toy you can use when it comes to chemistry. This job requires a lot of trial and error, but it was worth mentioning that these things exist! It's up to you to figure out what to make with them.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
</Box>

</Document>