<Document>
# Химик
Теперь вы сделали это, вы выбрали единственную работу, где "математика" обязательна. Берите мензурку, садитесь на стул и приступайте к работе, пора готовить химикаты.

Хотя химики в основном производят лекарства, существует огромное разнообразие химических веществ, которые можно сделать, и все они представлены в разделе "Химикаты" Путеводителя.

## Оборудование:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="chem_master"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
</Box>

## Основы:
Химия - это довольно простое занятие, если вы знаете, чего ожидать. Вот простой, пошаговый процесс, как начать.

- Возьмите мензурку, канистру для таблеток и, при желании, несколько бутылок.
- Поместите мензурку в химический диспенсер, а канистру с таблетками (или бутылку) - в химический мастер.
- Откройте пользовательский интерфейс Химического дозатора и сделайте смесь. Рецепты приведены в других разделах руководства.
- Нажмите Alt, чтобы извлечь мензурку из диспенсера и поместить ее в химический мастер.
- Откройте пользовательский интерфейс Chem Master. На вкладке Input переместите смесь в буфер.
- Перейдите на вкладку Output, настройте свою таблетку и нажмите кнопку Create.
- Щелкните по Alt в Chem Master, чтобы вытащить бутылку с таблеткой. Возможно, сначала вам придется извлечь мензурку.
- При желании щелкните на столе, ящике или другой поверхности, чтобы опорожнить бутылку с таблеткой. В качестве альтернативы сохраните или опустошите ее в другой контейнер для хранения.

Вот и все, вы сделали свой первый набор таблеток! Проверьте у медиков и других членов экипажа, что еще может потребоваться, пополните аптечки в медблоке или просто поэкспериментируйте!

Вы также можете использовать ручной этикетировщик для организации отдельных бутылок или пакетов без использования системы маркировки Chem Master.

## Дополнительное содержимое:

Говоря об экспериментах, есть еще несколько игрушек, которые вы можете использовать, когда речь идет о химии. Эта работа требует много проб и ошибок, но стоило упомянуть, что такие вещи существуют! И только от вас зависит, что с ними делать.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
</Box>

</Document>
