<Document>
# Криогеника
Криогеника не самая простая дисциплина, однако мы надеемся, что используя схему ниже, вы быстро войдёте в курс дела и разберётесь, как же она работает! Итак, начнём разбор:

- Ввод воздуха: Сюда проходит воздух из дистро-трубы (синяя) или  канистры со смесью воздуха, что предоставляет возможность дышать тем, кто внутри, а холодильнику возможность охладить атмосферу.
- Газовый насос: Является сдерживающим фактором для давления, чтобы пациента не раздавило при нахождении в камере.
- Холодильник: Охлаждает смесь газа, и, с помощью этого, и пациента, чтобы он мог правильно метаболизировать Криоксадон
- Газовые фильтры: Убирают лишние газы (углекислый газ или оксид азота) из системы.
- Вывод воздуха: Здесь фильтруются лишние газы, которые либо выходят в специальную канистру, либо в трубу отходов (красную)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CloningPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air out" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air in" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не все сети конфигурации должны выглядеть так, но надеемся, что этот пример объяснит вам базовый функционал всей системы.

Важно подметить, что пациент, одетый в зимнюю одежду (или скафандр), будет дольше доходить до нужной температуры в капсуле криогеники. В случае со скафандром он просто никогда не дойдёт до кондиции. По этой причине перед помещением пациента в капсулу - убедитесь в том, что его экипировка не помешает процессу.

## Использования капсулы
Закончив с настройкой системы, можно переходить к следующему шагу - Криоксадону. 
Криоксадон вылечит практически все типы урона, пока пациент находится в состоянии заморозки. Вы можете дать пациенту таблетку заранее, перед погружением в капсулу, либо загрузив химикат в мензурку прямо в саму капсулу. Стоит помнить, что пациенту понадобится время для охлаждения до необходимой температуры, потому бывает полезно подождать какое-то время, перед тем, как помещать мензурку в капсулу.

## Дополнительная информация:

Стандартное давление газового насоса 1.325 Кпа. Криоксадон работает при температуре ниже 170К, но обычно параметры охладителя ставят на 100К для ускорения процесса охлаждения.

<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>

</Document>