<Document>
# Врач
Время лечить. Ну, по крайней мере время попытаться вылечить побитого беднягу перед вами. Врачи заботятся о каждой мелкой болячке, порезе, и отпадающей от некроза плоти - сотрудники станции в надежных руках.

Эта книга даст вам фундаментальное понимание возможностей обработки ран, перевязок и иных способов заботы о нашей физической оболочке.

## Основы
Есть два способа понять, что не так с товарищем перед вами: Просканировать их анализатором здоровья (или вашим медицинским КПК), или провести визуальный осмотр, используя шифт+клик -> символ сердца на персонаже.

Лучше всего использовать оба способа, если есть возможность, так как некоторые повреждения (к примеру радиация или яд) не заметить поверхностным осмотром, в то время как другие (к примеру низкий уровень крови) не показываются на медицинском анализаторе.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examine patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="intern PDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Варианты лечения
Перед тем как продолжить, хорошей идеей будет разобраться в разных типах урона и как их лечить. Вики имеет больше информации, но нам ничего не мешает узнать самые азы.

Важный момент: У большей части лекарств существует передозировка, которая начнёт наносить вред вашему пациенту, вместо того, чтобы лечить его. Также, химикатам нужно время для метаболизма, если вы даёте их в виде таблеток или жидкости. Если необходимо использовать химикаты срочно - воспользуйтесь шприцом.

- Тупой урон: Бикаридин или наборы для ушибов
- Ожоги: Дермалин или Мазь
- Токсины (яды): Диловен
- Токсины (радиация): Хироналин или Аритразин
- Удушье: Дексалин или Инапровалин
- Кровопотеря: Дексалин (проведите внешний осмотр, если пациент бледен - ему необходимо дать чистого железа, чтобы восстановить запасы крови)
- Кровотечение: Транексамовая кислота или бинты (Кровотечение также можно остановить прижиганием любым оружием с ожоговым уроном)

Все станции оснащены множеством аптечек, в которых присутствует экстренный запас лекарств. Также все врачи имеют наборы первой помощи в своих стартовых поясах.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="brute kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="radiation kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="burn kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="toxin kit"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Базовое лечение и расстановка приоритетов
Осмотрите пациента и обратите внимание на основные детали: Они живы? Кровоточат? Какой тип урона угрожает их жизни?

Если они живы - приложите все усилия, чтобы восстановить их. Критическое состояние наступает при получении 100 общего урона и смерть при достижении в 200 урона. Имейте это в виду, выбирая, как вам следует поступить дальше. Экстренные медипены и эпинефрин часто используются для временной стабилизации критических пациентов.

Если есть возможность - уложите пациента на медицинскую кровать. Если пациент вот-вот откинет ноги - быстрей кладите его на стазисную кровать. Стазис замедлит все процессы в теле персонажа, в том числе и процесс лечения. Как только вы выяснили чем лечить пациента, ввели ему необходимые лекарства шприцом - необходимо снять его со стазис кровати, чтобы процесс лечения начался. (А вот предметы первой помощи, вроде мазей, наборов и мешков с кровью будут работать игнорируя свойства стазис кровати)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Смерть и воскрешение
Не всегда удаётся спасти всех, иногда, смерть всё же берёт свой. В зависимости от статуса тела, наличия души и того, гниёт тело или нет, есть несколько способов вернуть персонажа с того света.

1. У тела осталась привязанная душа? Это можно понять, проведя внешний осмотр и увидев фразу в красном цвете: "Душа покинула тело." Если этой надписи нет - сохраните тело в морге или используйте для биомассы.

2. Тело гниёт? Если да, к сожалению - единственный вариант спасения это клонирование. Гниющее тело нельзя реанимировать. (См. раздел Клонирование)

3. Если у тела есть душа, оно не гниёт, тогда его можно воскресить на месте. Не считая урон от удушья, вы можете вернуть к жизни пациента с общим уроном до <200>. Химия не будет метаболизироваться в мёртвом теле, однако наборы от ушибов, мази и бинты работают на погибших. Используйте первую помощь, чтобы снизить урон тела до <200> перед использованием дефибриллятора.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>