<Document>
# Медицинский доктор
Пришло время лечиться. Или, по крайней мере, попытаться вылечиться. Врачи-медики - это основные специалисты по уходу за всеми бо-бо и ой, которые члены экипажа получают на станции, будь то небольшая царапина или обгоревшая кожа.

Это руководство даст вам основные сведения о доступных вариантах лечения, сортировке и других способах оказания помощи.

## Основы
Есть два способа определить, что с человеком: Сделать снимок (с помощью анализатора здоровья или медицинского КПК) или осмотреть его, нажав на кнопку shift и кликнув на символ сердца.

По возможности лучше сделать и то, и другое, поскольку некоторые вещи (например, яд или радиация) не видны при осмотре, а другие (например, уровень крови) не видны на анализаторе.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examine patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="intern PDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и варианты лечения
Прежде чем мы пойдем дальше, вероятно, будет полезно рассказать о типах повреждений и о том, что их лечит. В Вики есть более подробная информация, но эти лекарства являются общепринятыми.

Важное замечание: у большинства лекарств есть уровень передозировки, который может нанести вред вашему пациенту. Химические вещества также требуют времени для метаболизма в форме таблеток, если вы хотите, чтобы лекарства действовали быстро, используйте шприц.

- Грубое повреждение: Бикаридин или пакеты от ушибов
- Повреждения от ожогов: Дермалин или мазь
- Токсин (яд): Диловен
- Токсин (радиация): Гироналин или Аритразин
- Потеря воздуха: Дексалин или Инапровалин
- Кровопотеря: Дексалин (Осмотрите пациента, если он бледен, ему все еще нужна кровь или железо).
- Кровотечение: Транексамовая кислота и марля (Кровотечение можно также прижечь ожогом).

Многие станции укомплектованы наборами на складе, и все медики имеют некоторое оборудование в своем стартовом поясе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="brute kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="radiation kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="burn kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="toxin kit"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Основное лечение и транспортировка
Осмотрите пациента и запишите важные детали: Жив ли он? Кровотечение? Какой тип повреждений?

Если он жив, окажите ему посильную помощь. Пациенты находятся в критическом состоянии при 100 повреждениях и мертвы при 200. Помните об этом, выбирая способ лечения. Для поддержания стабильного состояния пациентов часто используются аварийные ручки и эпинефрин.

Если возможно, пристегните их к медицинской кровати, если вам нужно время для лечения, пристегните их к стазисной кровати. Имейте в виду, что метаболизм (и, соответственно, целебные химикаты) в стазисе замедлен до предела, и чтобы лекарство подействовало, его нужно снять. (Но пакеты с кровью, мазь и брутто-пакеты действуют как обычно).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Смерть и возрождение
Вы не можете спасти всех, иногда случается смерть. В зависимости от состояния тела, наличия души, а также если тело начало гнить, есть несколько вещей, которые можно сделать.

1. Присутствует ли душа? Это можно определить, если при осмотре появляется следующая фраза: "Их душа отлетела". Если это не отображается, подумайте о том, чтобы хранить тело в лотке морга или использовать их для биомассы.

2. Гниет ли тело? Если да, то, к сожалению, его придется клонировать. Гниющее тело нельзя оживить с помощью дефибриллятора. (См. Клонирование)

3. Если у них есть душа и они не гниют, их можно оживить. Не считая потери воздуха, дефибриллятор можно использовать для оживления пациентов с общим уроном менее 200. Химикаты не метаболизируются в мертвых, но грубые упаковки и мазь все равно могут их подлатать. Используйте их, чтобы снизить их количество достаточно для оживления.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
