<Document>
  # 6. Ответственная игра за антагониста

  [italic]Даже у антагонистов есть свои правила![/italic]

  - Правило 6 для антагонистов является основным правилом и выполняться должно всегда, если в правилах роли не указано обратного.
  - Каждый антагонист, будь он крупным или мелким, обладает своим уникальным сводом правил. Ознакомиться с ними можно на нашей вики.
  - Администрация сохраняет за собой право индивидуально или в рамках проведения ивентов корректировать правила отдельных ролей антагонистов или конкретных игроков. В том числе как по собственной инициативе (с обязательным уведомлением), так и по запросу игроков в АХ - таким образом можно согласовать нестандартный отыгрыш роли антагониста.
  - Помните, что роль антагониста - противопоставление себя станции, чтобы сделать раунд интереснее. Однако вы не мажорный антагонист, чтобы полностью перевернуть ход раунда. Это значит, что после выполнения своих целей, вам нельзя устраивать затяжные бои с сотрудниками СБ и намеренно провоцировать их на таковые. Если же вы смогли оторваться от преследования, то постарайтесь замаскироваться на станции среди экипажа или в космическом пространстве. Если сложилось так, что в процессе громкой игры вы не смогли выполнить свои задачи, то это не повод для дальнейшей эскалации и/или провокации на бой сотрудников СБ — следует "залечь на дно" и не превращать свой отыгрыш в несоразмерную вашим целям резню, которая никак не поможет выполнению задач. Ваши действия должны быть направлены на выполнение антагонистических задач, а не развитие конфликта с СБ. Борьба с СБ может быть лишь следствием выполнения ваших задач, а не вашей основной целью. Также странно будет выглядеть мирное сожительство с экипажем для какого-нибудь абдуктора или ксеноморфа. Однако, если ваша роль подразумевает введение экипажа в заблуждения или иллюзию мирной игры, к примеру, как у дьявола или вора - тогда всё в порядке.
  - Геймплей антагонистов может разделяться на мелких и крупных, создавая определенные послабления и ограничения. Для мелкого антагониста в любом случае запрещены массовые убийства, крупные саботажи, любые формы грифа. Крупные имеют больше свободы действий, им допускается более серьезный саботаж и более радикальный подход к отыгровке, корректируемый только собственными правилами.
  - Если ваша роль антагониста не относится к разряду крупных или не имеет специальных допущений/разрешений, то вам запрещается избавляться от тел случайных или неслучайных жертв (исключая цели на убийство), делать из людей инвалидов, например, отсекая конечности, лишать тело датчиков комбинезона и самого комбинезона.
  - Если вам выпало несколько ролей антагониста, то в приоритете задачи крупного. Если же обе роли малые, то выполнение взаимоисключающих целей на ваше усмотрение.
  - Антагонистам, кроме крупных, запрещается поджидать только появившихся игроков, дайте им время на то, чтобы узнать обстановку на станции. Также всем антагонистам активного действия (генокрад, еретик, революция и другие) запрещается принимать меры по саботажу станции и убийствам в первые 10 минут. Дайте экипажу время освоиться и включиться в игру - это, в том числе, важно для баланса. При этом готовиться и собирать материалы для ваших злодеяний не запрещается.
  - Если вы не хотите играть за антагониста или если вам нужно внезапно уйти посреди раунда, сообщите об этом администрации.
  - Антагонисты-одиночки не обязаны помогать и сотрудничать друг с другом и могут свободно атаковать, мешать, подставлять друг друга. Групповые антагонисты - напротив, должны быть всегда заодно.
  - Для агентов, еретиков, генокрадов, дьявола и некоторых других антагонистов в рамках особых запретов выполнение целей и открытая игра на шаттле эвакуации и СЦК строго запрещены, так как не привносит в раунд ничего интересного, кроме лишнего хаоса в окончании раунда.
  - Антагонисты животного типа относятся к мелким антагонистам. Они являются либо неразумными существами, либо имеют не слишком высокий уровень интеллекта. Это значит, что обычный паук или слайм никак не могут догадаться, что поломка серверов связи или консолей коммуникации нанесет ущерб экипажу.

</Document>
