<Document>
  # Руководство по еретизму
  Ну что же. Вы - еретик? Тогда приготовьтесь к магии и битвам. Поглощайте разломы, делайте жертвоприношения, совершайте ритуалы, и Вознеситесь.

  Вы - маленький хитрый книжный червь, ищущий истину и силу, и вы прибыли на станцию, где полно возможностей. Ваша конечная цель - Возвыситься и стать всемогущим, но для этого вы должны получить знания.
  Все Знания стоят 1 очко, кроме Дополнительных, не зависящих от выбранного Пути или Вознесения.

  Вы можете получать очки Знаний и стать сильнее с помощью следующих методов:
  - Поглощайте силу из разломов, появляющихся на станции.
  - Приносите в жертву членов экипажа, которых жаждут ваши темные покровители.
  - Автоматически получая одно очко Знаний каждые 20 минут.

  ## Древние Разломы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Разломы - это самый лучший способ получить очки знаний. Независимо от того, есть еретик на борту Космической Станции 14 или нет, разломы будут появляться на станции в случайных местах.
  Они не видны глазу обывателя, однако они [bold]будут[/bold] видны после поглощения.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Поглощенный Разлом. Обратите внимание на свечение."/>
  </Box>

  ## Еретические Исследования
  Если у вас есть несколько очков знаний, то самое время приступить к исследованиям! Откройте магазин Знаний, используя кнопку в хотбаре.
  Меню исследований образует ветвящееся дерево, и вашим первым выбором будет выбор пути, который определяет ваши начальные способности и финальное Вознесение.
  Вы можете получать способности с помощью других путей в ограниченной степени, но в целом выбранный вами путь значительно влияет на ваш стиль игры.

  ## Трансмутация - это ключ ко всему
  Итак, вам в любом случае придется начать использовать магию. Чтобы нарисовать руну трансмутации, вам понадобится пишущий предмет, например ручка или мелок.
  Активируйте [color=green]Хватку Мансуса[/color] в свободной руке и нажмите на пол, чтобы начать чертить руну.
  Эти руны очень заметны и занимают пространство в 3х3 тайла.
  Вы можете свободно удалять руны, используя пишущий предмет, предварительно активировав [color=green]Хватку Мансуса[/color], и вы также свободно можете использовать руны других еретиков.

  Чтобы что-то [bold]трансмутировать[/bold], просто кликните по руне пустой рукой, чтобы выбрать нужный ритуал, а после используйте [color=green]Хватку Мансуса[/color] на руне, чтобы увидеть, какие предметы требуются для ритуала.
  Вы всегда можете увидеть выбранный ритуал, [bold]осмотрев[/bold] руну.

  Ритуалы Трансмутации похволяют вам создавать мощные артефакты, демонических тварей, и другие полезные инструменты, которые помогут вам обрести великую мощь.

  ## Концентрация - это важно
  Чтобы использовать более мощные заклинания, вам нужно будет носить [color=orange]Янтарную Призму[/color].
  Вы можете получить её, совершив одноименный ритуал.
  Среди более мощного еретического снаряжения также есть одна вещь, которая работает как Концентрация, а именно Зловещая Броня, получаемая в ходе Ритуала Бронника (но эффект работает только тогда, когда капюшон надет).
  [color=yellow]Возвышение[/color] убирает нужду в Концентрации.

  ## Стартовые Знания
  - \[ [color=red]Сердцебиение Мансуса[/color] \] - Позволяет вам приносить людей в критическом (и хуже) состоянии в жертву Мансусу. В награду вы получаете очко Знаний, или два, если вашей жертвой был глава станции.
  - \[ [color=red]Янтарная Призма[/color] \] - Позволяет вам трансмутировать осколок стекла и пару чьих-то глаз в Янтарную Призму. Это небольшой амулет, необходимый еретикам для использования продвинутых заклинаний.

  ## Советы
  - [color=orange]Янтарная Призма[/color] - это очень сильный предмет. Он позволяет вам собирать вдвое больше очков Знаний из Разломов!
  - В отличие от других антагонистов-одиночек Еретики будут крайне слабыми по началу, но со временем обретут мощь. Наилучшим решением будет не привлекать к себе внимания, по крайней мере до тех пор, пока вы не создадите мощное снаряжение и изучите мощные заклинания.
  - Если вам никогда не приходилось действовать наравне с другими еретиками, то у вас могут возникнуть проблемы. Знания из разломов можно собрать лишь единожды, так что еретик, собравший больше разломов быстрее быстрее других быстрее достигнет Возвысившейся Формы, так как ему нужно будет принести меньшее количество жертв.
  - Ваша Хватка Мансуса искажает речь людей, на которых вы её применяете. Это может вам позволить быстро разобраться с жертвой, без особого риска быть обличенным. Но помните, это не гарантирует то, что вашу личность не смогут раскрыть!
  - [color=purple]Разломы[/color] Разломы могут появиться в любом месте на станции, от кафетерия, общежития и тех.тоннелей до [color=cyan]офисов Командования[/color], [color=red]Отдела СБ[/color] и брига. Да даже в реакторной комнате в инженерном отделе. Лучшим решением будет проверить весь ваш отдел, все зоны куда у вас есть доступ, а также все публичные места.
  - В большинстве случаев, у вас сложно найти что-то, достаточное для обвинения (если конечно вы не носитесь по станции, распространяя ржавчину и вырезая экипаж). Так что, если СБ не найдёт у вас чего-то незаконного, даже если они вас подозревают, то вы легко избежите наказания.
  - Обезьяны и другие животные могут служить отличным источником органов и трупов, который, при наличии соответствующего уровня допуска, можно использовать в открытую.
  - Большинство призываемых прислужников оставляют после своей смерти компоненты, из которых они были созданы. Конечно, неприятно терять своих помощников, но вы с легкостью соберете материалы, дабы создать нового.
</Document>
