<Document>
  # Малые антагонисты

  Большинство, если не все, второстепенные антагонисты - это управляемые призраками роли, которые дают мертвецам новые способы устроить хаос на станции. Они возникают в результате случайных событий.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенант наделён способностью преследовать членов экипажа и красть у них жизненную энергию.

  ## Эссенция

  - Ваша [color=#a4885c]эссенция[/color] - это ваша собственная жизненная сила и способ использовать способности за определенную плату, не позволяйте ей упасть до 0.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], вы сначала проверяете различные души на предмет их ценности. Более достойные души дают больше эссенции.
  Однако просто проверить их ценность недостаточно для сбора [color=#a4885c]эссенции[/color]. Вы должны поглотить её, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - Хорошее начало - пойти в медпункт или жилые помещения, но будьте осторожны, вы уязвимы для атак, когда поглощаете душу. Получение урона уменьшает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color]! Поэтому планируйте свои атаки с умом.

  ## Магазин и силы

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную при поглощении душ, вы можете получить в магазине навыки для таких злоключений, как разрушение окружающей среды, отключение электричества и поражение током.
  - Использование способностей на некоторое время делает вас уязвимым для атак, поэтому планируйте всё заранее и готовьтесь перед атакой.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="The Rat King"/>
  </Box>

  Крысиный король - это гигантская крыса, способная устроить гнездо и создать крыс, которые будут выполнять её приказы (обычно для получения пищи).

  ## Способности

  За способности приходится расплачиваться голодом Крысиного короля. Простой приём пищи восполняет его.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Обычная мыша"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
  </Box>
  - Вырастить армию [color=#a4885c]слуг-крыс[/color].
  - Вызвать облако аммиака.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космический дракон - это гигантский дракон, который создаёт космические разломы и поедает экипаж.

  ## Способности

  - Пожирать мёртвых жертв, или в критическом состоянии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Вызовите Карповый разлом, который периодически порождает [color=#a4885c]Космических карпов[/color].

  ## Carp Rifts

  - Space Dragons may have up to three Carp Rifts active at any given time.
  - Carp Rifts spawn a [color=#a4885c]Space Carp[/color] every thirty seconds while active.
  - Rifts charge with extradimensional energy over a period of five minutes and are vulnerable during this time. Protect them! The space dragon will suffer a temporary debilitating feedback effect in the event that its rifts are destroyed before they are done charging.
  - You may only charge one rift at any given time.
  - After the rifts are done charging, they are invulnerable and will continue to spawn [color=#a4885c]Space Carp[/color] so long as the Dragon lives.
  - If a period of five minutes passes since the appearance of the Space Dragon or the last time a Carp Rift was charging and unless the Space Dragon already controls the maximum of three Carp Rifts, the Space Dragon will disappear.

</Document>
