<Document>
  # Революционеры

  - Революционеры — это антагонисты, которых Синдикат спонсирует для захвата станции.

  ## Главы Революционеров

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Вспышка"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Солнцезащитные очки"/>
</Box>

  [color=#5e9cff]Главы революции[/color] выбираются в начале смены, и им поручено захватить станцию, убив, изгнав или сковав весь командный состав. Для помощи в этом, главам революции была выдана [color=#a4885c]Вспышка[/color] и пара [color=#a4885c]Солнцезащитных очков[/color].

  ## Конвертация

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Вспышка"/>
</Box>

  Вы можете конвертировать членов экипажа, используя [color=#a4885c]Вспышку[/color] в [color=#ff0000]Боевом режиме[/color] и атакуя кого-нибудь с её помощью. Для конвертации можно использовать любую вспышку, но помните, что у них ограниченный заряд.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Солнцезащитные очки"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Caption="Очки охраны"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding" Caption="Сварочная маска"/>
</Box>

  Однако такие вещи, как [color=#a4885c]Солнцезащитные очки[/color] и [color=#a4885c]Сварочная маска[/color] защищают от вспышек, и члены экипажа, носящие их, не смогут быть конвертированы в революционеров.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MindShieldImplanter" Caption="Имплант Щит Разума"/>
</Box>

  Несмотря на отсутствие защиты от вспышки, [color=#a4885c]Имплант Щит Разума[/color] предотвратит превращение имплантированного человека в революционера. Предполагается, что все сотрудники [color=#a4885c]Службы Безопасности[/color] и [color=#a4885c]Командование[/color] уже имплантированы.

  ## Революционеры

  [color=#ff0000]Революционерами[/color] становятся в результате конвертации, осуществляемой [color=#5e9cff]Главами Революции[/color]. Революционеры подчиняются Главам Революции, и должны следовать их приказам и ставить их благополучие выше всего остального, потому что если они умрут, Революционеры проиграют.
  Имейте в виду, что рядовые Революционеры не могут конвертировать экипаж, это могут делать только Главы Революции.

  ## Цели

  Вы должны уничтожить, изгнать или арестовать всех следующих сотрудников командования, находящихся на станции, в произвольном порядке.
  - Капитан
  - Глава Персонала
  - Старший Инженер
  - Научный Руководитель
  - Квартермейстер
  - Глава Службы Безопасности
  - Главный Врач

  Помните, ваша цель — захватить станцию, а не разрушить её, поэтому постарайтесь свести к минимуму ущерб, где это возможно. Viva la revolución!
</Document>
