<Document>
  # Революционеры

  - Революционеры — это антагонисты, которых Синдикат спонсирует для захвата станции.

  ## Глава Революционеров
  
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Вспышка"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Солнцезащитные очки"/>
</Box>

  [color=#5e9cff]Глава Революционеров[/color] выбираются в начале смены, и им поручено захватить станцию, убив или изгнав весь командный состав. Главы революционеров получают[color=#a4885c]Вспышку[/color] и пару [color=#a4885c]Солнцезащитных очков[/color] чтобы помочь им.

  ## Конвертация

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Вспышка"/>
</Box>

  Вы можете конвертировать членов экипажа с помощью [color=#a4885c]Вспышки[/color] в [color=#ff0000]боевом режиме[/color] и нападать на кого-то с её помощью. Для конвертации можно использовать любую вспышку, но помните, что у вспышек ограниченный заряд.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Солнцезащитные очки"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Caption="Очки охраны"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding" Caption="Сварочная маска"/>
</Box>

  Однако такие вещи, как [color=#a4885c]Солнцезащитные очки[/color] и [color=#a4885c]Сварочная маска[/color] обеспечивают защиту от вспышек, и люди, носящие их, не могут быть конвертированы.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MindShieldImplanter" Caption="Имплант Щит Разума"/>
</Box>

  Несмотря на отсутствие защиты от вспышки, [color=#a4885c]Имплант Щит Разума[/color] предотвратит конвертацию имплантированного человека в революционера. Assume all of [color=#a4885c]Службы Безопасности[/color] и [color=#a4885c]Командования[/color] уже имплантированы.

  ## Революционеры

  [color=#ff0000]Революционеры[/color]является результатом конвертации с помощью[color=#5e9cff]Главы Революционеров[/color]. Революционеры являются подчиненными Глав Революционеров и должны следовать их приказам и ставить свое благополучие выше всего остального, потому что, если они умрут, вы проиграете.
  Имейте в виду, что вы не можете обратить других в свою веру, будучи обычным революционером, это может сделать только ваш глава.

  ## Цели

  Вы должны уничтожить или изгнать всех следующих командных сотрудников на станции в произвольном порядке.
  - Капитан
  - Глава Персонала
  - Старший Инженер
  - Научный Руководитель
  - Кввртермейстер
  - Глава Службы Безопасности
  - Главный Врач

  Помните, ваша цель — захватить станцию, а не разрушить ее, поэтому постарайтесь свести к минимуму ущерб, где это возможно. Viva la revolución!
</Document>
