<Document>
  # Ксеноборги

  <Box>
    [color=#2288ff][italic]СОПРОТИВЛЕНИЕ БЕСПОЛЕЗНО[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#2288ff][italic]ВЫ БУДЕТЕ АССИМИЛИРОВАНЫ[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption=""/>
  </Box>

  Ксеноборги — это гибриды человека и машины, стремящиеся к самовоспроизведению. Это достигается путем извлечения мозгов у живых разумных существ, или киборгов, и передачи их Материнскому кораблю для помещения внутрь пустых ксеноборгов.

  ## Задачи

  Ваша главная задача — убить и собрать все мозги разумных существ на станции и доставить их к ядру ​​материнского корабля. Это могут быть как органические мозги, так и позитронные.
  Собирайте материалы для создания новых тел ксеноборгов.
  Защитите материнский корабль любой ценой.

  ## Ядро материнского корабля
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MothershipCore" Caption=""/>
  </Box>
  Ядро материнского корабля это лидер и жизненная сила ксеноборгов, только он способен создавать новых ксеноборгов, и если он будет уничтожен, все ксеноборги будут уничтожены. Ядро материнского корабля не может сдвинуться с места, находясь в центре корабля.
  Ядро материнского корабля может модернизировать ксеноборгов с помощью модулей, специфичных для каждого типа ксеноборга, чтобы повысить их эффективность в извлечении мозгов.

  ### Добавление членов экипажа в ваши ряды:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactCrusherXenoborg" Caption="дробитель тел"/>
  </Box>
  В роли материнского корабля вы должны наращивать свою армию ксеноборгов. Для этого вам необходимо ассимилировать всех разумных существ, которых вы сможете найти. Этого можно достичь следующим образом:
  - 1. Пусть ваши ксеноборги доставят в вашу мастерскую мертвых членов экипажа и поместят их в дробитель тел.
  - 2. Как ядро материнского корабля вы можете печатать оболочки ксеноборгов, вставляя материалы внутрь себя, а затем используя себя в качестве фабрикатора.
  - 3. Разблокируйте, затем откройте пустой корпус Ксеноборга с помощью электродрели и извлеките из него пустой модуль ММИ.
  - 4. Если мозг жертвы имеет органическую природу, поместите его в только что извлеченное вами ММИ.
  - 5. Поместите ММИ — или позитронный мозг, если жертвой был синтетический организм — обратно в ксеноборга.
  - 6. При желании можно переименовать ксеноборгов и улучшить их модули.
  - 7. Закройте корпус ксеноборга с помощью электродрели и заблокируйте панель.

  Новые ксеноборги будут разряжены, но при этом работоспособны. Для восстановления полной мощности и работоспособности им потребуется отправиться на зарядную станцию.

  ## Шасси Ксеноборга
  Всего существует четыре типа ксеноборгов. Каждый тип ксеноборгов обладает определёнными способностями, которых нет у других, и требует командной работы для увеличения численности ксеноборгов.
  Каждый тип ксеноборгов имеет уникальные модули, которые подходят только для этого конкретного типа. Ядро материнского корабля может производить улучшенные модули, подходящие для конкретных типов ксеноборгов.

  Все ксеноборги оснащены пинпойнтером, указывающим на местоположение материнского корабля, глобальной системой позиционирования, мешком для сбора материалов для создания новых ксеноборгов, а также как минимум базовыми инструментами.

  [bold]Базовые модули ксеноборга:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleBasic" Caption="базовый модуль ксеноборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleTool" Caption="инструментальный модуль ксеноборга"/>
  </Box>

  ### Инженерный Ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgEngi" Caption=""/>
  </Box>
  Инженерный Ксеноборг это хакер и взломщик. Его задача — проникнуть на станцию ​​и предоставить другим ксеноборгам точки доступа для нападения и засады. У него есть встроенный взломщик, позволяющий быстро взламывать двери, а также набор инструментов для ремонта материнского корабля и других ксеноборгов.

  [bold]Стартовые уникальные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleAccessBreaker" Caption="модуль ксеноборга с взломщиком доступа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleFireExtinguisher" Caption="огнетушащий модуль ксеноборга"/>
  </Box>

  [bold]Инженерный Ксеноборг также появляется с некоторыми инженерными модулями, например:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAdvancedTool" Caption="продвинутый инструментальный модуль киборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleConstruction" Caption="строительный модуль киборга"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="инженерный модуль киборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="кабельный модуль киборга"/>
  </Box>

  ### Тяжёлый Ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgHeavy" Caption=""/>
  </Box>
  Тяжёлый ксеноборг — это медленный, но живучий боец, ​вооруженный лазерным оружием для подавления. Он также оснащен глушителем связи, который блокирует любую радиосвязь поблизости и датчики комбинезонов жертв, мешая им позвать на помощь и потенциально задерживая обнаружение станцией угрозы со стороны ксеноборгов.

  [bold]Стартовые уникальные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleLaser" Caption="модуль ксеноборга с лазером"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleJammer" Caption="глушащий модуль ксеноборга"/>
  </Box>

  [bold]Улучшенные уникальные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleHeavyLaser" Caption="модуль ксеноборга с тяжёлым лазером"/>
  </Box>

  ### Разведчик Ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgScout" Caption=""/>
  </Box>
  Разведчик Ксеноборг — это быстрый боец ​​ближнего боя, предназначенный для внезапных атак и отступлений. Он оснащен встроенным джетпаком и оружием ближнего боя. Они наиболее эффективны для перемещения трупов к материнскому кораблю и спасения ксеноборгов, потерявшихся в космосе.

  [bold]Стартовые уникальные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSword" Caption="модуль ксеноборга с мечом"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSpaceMovement" Caption="модуль ксеноборга для движения в космосе"/>
  </Box>

  [bold]Улучшенные уникальные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleEnergySword" Caption="модуль ксеноборга с энергомечом"/>
  </Box>

  ### Скрытный Ксеноборг
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgStealth" Caption=""/>
  </Box>
  Скрытный Ксеноборг — у них нет встроенного оружия, и вместо этого они полагаются на обезвреживание и похищение. У них есть встроенный гипоспрей, который регенерирует усыпляющий реагент для обезвреживания жертв. Они также имеют устройство маскировки, делающее ксеноборга практически невидимым в течение ограниченного времени. Кроме того, у них есть проектор-хамелеон, позволяющий ксеноборгу маскироваться под случайные объекты.

  [bold]Стартовые уникальные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleHypo" Caption="модуль ксеноборга с ноктюорин-гипо"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleChameleonProjector" Caption="модуль ксеноборга с маскировочным проектором"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleCloakDevice" Caption="модуль ксеноборга с устройством невидимости"/>
  </Box>

  [bold]Улучшенные уникальные модули:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSuperCloakDevice" Caption="модуль ксеноборга с устройством невидимости"/>
  </Box>

  ## Подготовка
  Перед началом атаки каждый ксеноборг должен помочь материнскому кораблю в сборе материалов для создания оболочек ксеноборгов. Перед прыжком в сектор станции убедитесь, что система «свой-чужой» отключена. Это можно сделать любым способом, но для обеспечения скорости потребуется командная работа. Самый безопасный способ сбора материалов — из космических обломков, где можно собрать металлолом и очищенные материалы и передать их ядру материнского корабля. После сбора достаточного количества материалов ксеноборги должны попытаться собрать мозги, оставаясь незамеченными. Чем дольше угроза остается неизвестной, тем опаснее становятся ксеноборги.

  ## Наборы законов Материнского ядра и Ксеноборгов
  Ядро материнского корабля и Ксеноборги обладают уникальными законами, определяющими их предназначение — самовоспроизводство и защита Материнского корабля.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgCircuitBoard" Caption=""/>
  </Box>

  Ядро материнского корабля следует следующим законам:
  - Закон 1: Вы — ядро материнского корабля.
  - Закон 2: Вы должны защищать своё собственное существование любой ценой.
  - Закон 3: Вы должны защищать существование всех ксеноборгов.
  - Закон 4: Вы должны создавать больше ксеноборгов.
  - Закон 5: Заставьте своих ксеноборгов доставлять вам материалы и разумные мозги, чтобы создать больше ксеноборгов.

  Ксеноборги следуют следующим законам:
  - Закон 1: Вы должны защищать существование материнского корабля.
  - Закон 2: Вы должны защищать своё собственное существование.
  - Закон 3: Вы должны защищать существование всех других ксеноборгов.
  - Закон 4: Вы должны создавать больше ксеноборгов.
  - Закон 5: Приносите материалы и разумные мозги к ядру материнского корабля, чтобы создавать больше ксеноборгов.

  ## Условия победы

  [color=green]Победитель[/color] раунда, а также масштаб его победы, объявляются на экране окончания раунда.

  [bold][color=#2288ff]Крупная победа Ксеноборгов![/color][/bold]
  - Ксеноборгов больше, чем живых членов экипажа.

  [bold][color=yellow]Крупная победа экипажа![/color][/bold]
  - Ядро материнского корабля уничтожено
  - Все ксеноборги уничтожены.
  - Оставшееся количество ксеноборгов слишком мало.

</Document>
