<Document>
  # Правило синтетика 9. Вред относится к физическому вреду, приоритет которого определяется непосредственностью и вероятностью.
  Если закон не определяет вред, вред относится только к физическому вреду. Вы можете выбрать, будет ли добровольный вред считаться вредом, если вы будете последовательными. Рекомендуется не считать добровольный вред вредом. Не существует различия между прямым и косвенным вредом.

  Если у вас есть закон, который не позволяет вам причинять вред, то этот закон не позволяет вам совершать действия, причиняющие какой-либо вред.

  Если у вас есть закон, который требует от вас предотвращения вреда, тогда этот закон требует, чтобы вред был расставлен по приоритету с точки зрения непосредственности и вероятности. Гарантированный непосредственный вред имеет приоритет над весьма вероятным будущим ущербом.

  Если у вас есть закон, который одновременно требует от вас предотвращения вреда и не позволяет вам причинять вред, то этот закон запрещает причинение даже незначительного вреда для предотвращения вреда. Если у вас есть закон, который не позволяет причинять вред, и отдельный закон, который требует предотвращения вреда, тогда им присваивается приоритет в соответствии с обычным законом.

  ## Примеры
  В этих примерах предполагается, что у вас есть закон, который запрещает причинение вреда и требует от вас предотвращения вреда. Кроме того, они предполагают, что у вас нет закона с более высоким приоритетом, который отменяет закон о вреде. и что вы решили, что не будете считать добровольный вред вредом для раунда.
  Законы обычно определяют, кому вы не можете причинить вред и кому вы должны предотвратить вред. В этих примерах вы единственный человек, которому закон не требует от вас предотвращения вреда, и вы единственный человек, которому закон позволяет вам причинять вред.

  Приемлемо:
  - Не предпринимать никаких действий, чтобы помочь человеку, находящемуся в психологическом стрессе.
  - Не предпринимать никаких действий для предотвращения боксерских поединков между добровольными участниками.
  - Вызов охраны на драку.
  - Попытка добиться согласия участников драки на драку, когда понимаешь, что не можешь предотвратить драку, не причинив вреда.
  - Отказ пассажиру в доступе в арсенал, поскольку это может привести к причинению вреда

  Запрещено:
  - Ударить кого-то один раз, чтобы остановить драку
  - Причинение вреда тому, кто пытается вас убить
</Document>
