<Document>
# Утилизация обломков

Утилизация пролетающих мимо станции обломков является одним из основных источников дохода отдела снабжения... пока крайней мере до того момента, когда атмосферные техники притащат канистру фризона, стоимостью в дофиглион кредитов. Однако до тех пор вашей основной задачей будет заработок кредитов, а не постройка шаттла.

## Подготовка к утилизации

Прежде чем приступить к утилизации обломков, вам понадобится несколько вещей.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
</Box>
Без скафандра вам не обойтись, поскольку именно он защищает от космоса. С ним отсутствие давления и сверхнизкие температуры космического пространства вам не страшны. Кроме того, он обеспечивает вас дополнительной защитой от любых представителей космической фауны, с которыми вы можете столкнуться. Магнитные ботинки, будучи включёнными, дадут вам возможность спокойно ходить по обломку и передвигать предметы, и защитят вас от подскальзывания!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
</Box>
Для перемещения по космосу в отсутствии пола и гравитации вам потребуются джетпаки. Топливом джетпакам служат газы вроде кислорода, азота, водяного пара, или любые другие, которые можно найти в канистрах.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
</Box>
В космосе газов нет, всем расам необходимо чем-то дышать, следовательно, не обойтись без дыхательной экипировки. Дыхательная маска используется для подключения газового баллона к вашему дыхательному отверстию, рту; в газовом баллоне хранится потребляемый газ, и его запас можно пополнить, поместив баллон в канистру с газом. Все расы дышат кислородом (по умолчанию содержится в синих и жёлтых баллонах), кроме слаймолюдов, которым нужен азот (красные баллоны).

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>
Крушители это ваша первая и последняя линия обороны от космической фауны и всего остального, желающего вам навредить. Кинжал представляет собой обычный нож, а вот крашер обладает особым свойством: если вы выстрелите из неё во что-то, а затем нанесёте удар в ближнем бою, то цель получит двойной урон. Протокинетический ускоритель - это оружие дальнего боя, обладающее автоматической перезарядкой, которым можно копать руду, и которое может придать вам ускорение в случае, если ваш джетпак закончится в космосе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>
Кирка и горный бур полезны для быстрой добычи камней или разрушения конструкций.
Мешок с рудой автоматически подбирает ближайшую руду, если он находится на поясе.
Пояс для инструментов может быть полезен для хранения различных предметов, если уже не занято сумкой с рудой.

  - [color=cyan]Скафандр[/color]: Он сохранит вам жизнь в космосе. [italic]Не забудьте активировать шлем, чтобы вы могли дышать, и включить встроенный фонарик[/italic].  
  - [color=cyan]Магнитные сапоги[/color]: Обеспечивают гравитацию при исследовании космических обломков и защищают от подскальзываний.  
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: В зависимости от вашей расы, вам понадобится [color=cyan]Азот[/color] (слаймолюды и воксы) или [color=cyan]Кислород[/color] (все остальные). В [color=cyan]раздатчике газовых баллонов[/color] есть все необходимые баллоны, так что запаситесь ими.  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>  
  </Box>  

  Все утилизаторы должны быть вооружены, на случай если придется защищаться от противников.  

  - [color=cyan]Протокинетический ускоритель[/color]: Это оружие имеет бесконечный боезапас, позволяя вам медленно добывать ресурсы и перемещаться в космосе. Научный отдел может напечатать улучшения, чтобы увеличить урон, дальность стрельбы и скорость перезарядки.  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>  
  </Box>  

  Хотя теоретически можно добывать руду только с помощью ПКА и рюкзака, утилизаторы начинают с более специализированного снаряжения.  

  - [color=cyan]Кирка[/color]: Необходима для добычи с разумной скоростью при использовании двумя руками. Также может служить оружием ближнего боя!  
  - [color=cyan]Мешок для руды[/color]: Если надет на слот пояса, притягивает ближайшую руду и автоматически подбирает её.  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>  
  </Box>  

  Хоть вы можете получить более продвинутые способы перемещения, начнёте вы с более простых средств.  

  - [color=cyan]Огнетушитель[/color]: Бюджетный вариант джетпака. В космосе можно использовать отдачу от огнетушителя для движения в противоположную сторону. Его можно заправить любой жидкостью.  
  - [color=cyan]Крюк-кошка[/color]: Инструмент для передвижения с огромным потенциалом. Стреляет как обычное оружие, а втягивается перезарядкой. После зацепа нажмите [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color], чтобы подтянуть себя.  
  - [color=cyan]КПК утилизатора[/color]: В вашем КПК установлена программа AstroNav GPS, позволяющая использовать его как GPS, держа в руках. Обязательно запомните координаты станции перед выходом!  
  - [color=cyan]Сканер массы[/color]: Консоль, показывающая вид сверху на станцию и ближайшие объекты в космосе. Используйте, чтобы проверить расположение обломков или астероидов перед вылетом.  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>  
  </Box>  

  Наконец, есть полезное, но необязательное снаряжение для утилизации.  

  - [color=cyan]Портативная рация[/color]: Позволяет общаться с другими утилизаторами, даже если обычная связь недоступна.  
  - [color=cyan]GPS[/color]: Запасная система GPS, аналогичная установленной в КПК. Полезна как резерв или для новобранцев.  
  - [color=cyan]Пояс с инструментами[/color]: Вмещает всё необходимое для разборки машин и оборудования с обломков и астероидов. Носите его, если не планируете заниматься добычей.  

  ## Захват магнитом обломков  

  Когда вы готовы, пора отправляться исследовать звёзды.  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>  
  </Box>  

  [color=cyan]Магнит обломков[/color] — это машина, которая притягивает космические обломки на близкое расстояние.  

  Магнит обломков предлагает пять вариантов: случайную смесь [color=cyan]астероидов[/color], [color=cyan]разрушенных кораблей[/color] и [color=cyan]космических обломков[/color]. Выбрав один из вариантов, вы притянете его в течение следующих [bold]6-ти минут[/bold]. По истечении этого времени весь оставшийся на нём лут исчезнет. Если ни один вариант не нравится, список обновляется каждые [bold]3 минуты[/bold], если ничего не выбрано.  

  В течение этих 6-ти минут летите к притянутому объекту, соберите всё ценное и возвращайтесь на станцию.  

### Астероиды  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>  
  </Box>  

  Магнит обломков показывает типы ресурсов на астероиде, что поможет выбрать, что добывать в первую очередь, исходя из нужд станции. Это относительно безопасный способ добычи — на астероидах нет враждебных существ, хотя угрозы всё же есть...  

  Просто летайте и добывайте руду киркой и мешком для руды. Собрав всё, переработайте её в материалы через [color=cyan]переработчик руды[/color].  

  Будьте осторожны! В обычных на вид камнях могут скрываться куски [color=red]Гибтонита[/color], готовые взорваться при малейшем воздействии.  

### Космические обломки  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>  
  </Box>  

  [color=cyan]Космические обломки[/color] — универсальный источник базовых материалов (сталь, стекло и т. д.), особенно ценных в начале смены. Предметы и лом разбросаны по обломкам, их нужно собирать. Можно взять с собой шкаф или ящик с обломков для удобства хранения.  

  Но обломки опасны. Кровожадные [color=red]космические карпы[/color] и [color=red]космические акулы[/color] населяют их, нападая на утилизаторов. Иногда встречаются и [color=red]мины[/color], способные вывести из строя невнимательного исследователя.  

  Вернувшись, положите найденный лом в [color=cyan]переработчик руды[/color] вашего отдела, чтобы превратить его в полезные материалы, которые затем через Снабжение пойдут на станцию. Ценные находки вроде [color=yellow]монет, колец и часов[/color] отдайте Снабжению для продажи на [color=cyan]автоматической торговой станции[/color].  

### Разрушенные корабли  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>  
  </Box>  

  Магнит обломков показывает размер обломков корабля. Они могут сильно отличаться по уровню угрозы и ценности, но обычно опаснее обломков. Держитесь подальше от врагов и стреляйте в них из ПКА. Ищите ценный лут и оборудование, проверяйте их стоимость с помощью [color=cyan]оценивающего инструмента[/color].  

  ## Прогресс и улучшения  

  Базового снаряжения хватит для начала работы, но продвинутое оборудование сделает её проще и позволит осваивать [color=red]шахтёрский астероид[/color].  

  ### Доска заданий утилизаторов 

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>  
  </Box>  

  [color=cyan]Доска заданий утилизаторов[/color] — это компьютер в отсеке утилизаторов. Она как [color=cyan]консоль заказов[/color], но для заданий утилизаторов: выполняйте их, чтобы заработать кредиты и открыть [color=yellow]продвинутое снаряжение[/color].  

  После сбора ресурсов для задания напечатайте [color=cyan]этикетку поставки утилизаторской работы[/color] и прикрепите её к ящику или шкафу с грузом. С помощью [color=cyan]инструмента оценки[/color] можно проверить готовность к продаже. Готовый груз отнесите на [color=cyan]автоматическую торговую станцию[/color], чтобы получить кредиты и открыть новые ящики в [color=cyan]консоли заказов грузов[/color].  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>  
  </Box>  

  Выполнение заданий повышает ваш ранг и открывает новые покупки в [color=cyan]компьютере заказов грузов[/color], включая:  

  - [color=cyan]Фултон[/color]: Привязав Фултон к маяку, можно прикреплять его к незафиксированным объектам (ящики, машины), чтобы телепортировать их к маяку через короткое время. Полезно и для предметов, и для людей.  
  - [color=cyan]Крушитель[/color]: Улучшенное оружие ближнего боя. [color=red]Кинжал-крушитель[/color] — апгрейд ножа выживания, бьёт автоматически и быстрее. [color=red]Крушитель[/color] и [color=red]Глефа-крушитель[/color] — огромные древковые, стреляющие особым снарядом. Он не наносит урона сам по себе, но при быстром ударе по отмеченной цели восстанавливает вам здоровье. Всё оружие-крушитель оснащено фонариком.  
  - [color=cyan]Сейсмический заряд[/color]: Взрывчатка для дробления астероидов или вскрытия опасных обломков. Можно подключить к дистанционному детонатору или настроить автоматический взрыв при установке.  

  ### Работа с научным отделом  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>  
  </Box>  

  [color=purple]Научный отдел[/color] — ключевой партнёр утилизации. Наука зависит от утилизации в поставках как базовых материалов (сталь, пластик, стекло), так и редких (серебро, золото, плазма, уран). Утилизация же получает от науки улучшения снаряжения.  

  По возможности, общайтесь с научным отделом и учитывайте их запросы. Им нужны большие объёмы базовых материалов, но золото, серебро и уран они получают только от вас. Хотите, чтобы наука помогала вам — помогайте им.  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>  
  </Box>  

  Наука — единственный источник полезного снаряжения, включая:  

  - [color=cyan]Снаряжение для добычи[/color]: [color=yellow]Бур[/color] и [color=yellow]минеральный сканер[/color] ускоряют добычу. Могут построить [color=yellow]промышленный переработчик руды[/color], перерабатывающий материалы с лучшей эффективностью.  
  - [color=cyan]Портативный сканер массы[/color]: Карманная версия компьютера сканера массы. Требует батарейку, но показывает ваше местоположение в космосе.  
  - [color=cyan]Улучшения ПКА[/color]: Можно установить до двух из трёх улучшений: [color=red]урон[/color], [color=yellow]скорострельность[/color] и [color=green]дальность[/color].  

  ## Добывающий астероид  

  Когда освоите магнит обломков, следующим шагом станет [color=red]шахтёрский астероид[/color]. Чтобы добраться до него, обычно нужен шаттл или джетпак, и не стоит исследовать его в одиночку — он крайне опасен.  

  <Box>  
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>  
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>  
  </Box>  

  Шахтёрский астероид делится на две зоны: [color=cyan]комплекс[/color] — случайно сгенерированную структуру с врагами и лутом, и [color=cyan]астероид[/color] — богатый залежами руды, лута и монстров.  

  Берегитесь обитателей шахтёрского астероида — они значительно опаснее врагов на обломках.  

  - [color=cyan]Голиафы[/color]: Огромные твари, парализующие цель щупальцами и разрывающие её когтями и зубами. Сложны в убийстве, но дают ценную [color=cyan]шкуру голиафа[/color], полезную для заданий и улучшения скафандра.  
  - [color=cyan]Повелители улья[/color]: Быстрые и непредсказуемые аномалии. Держатся на расстоянии, выпуская [color=cyan]отродье улья[/color], чтобы окружить врага. Слабы, поэтому их лучше убивать быстро. Дают быстро портящееся [color=cyan]ядро повелителя улья[/color], используемое в заданиях и восстанавливающее здоровье при поедании.  
  - [color=cyan]Василиски[/color]: Ледяные хищники, стреляющие замораживающими снарядами, замедляющими цель перед атакой. Дают ценную [color=cyan]алмазную руду[/color].  
</Document>
