<Document>
# Утилизация обломков

Утилизация пролетающих мимо станции обломков является одним из основных источников дохода отдела снабжения... пока крайней мере до того момента, когда атмосферные техники притащат канистру фризона, стоимостью в дофиглион кредитов. Однако до тех пор вашей основной задачей будет заработок кредитов, а не постройка шаттла.

## Подготовка к утилизации

Прежде чем приступить к утилизации обломков, вам понадобится несколько вещей.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
</Box>
Без скафандра вам не обойтись, поскольку именно он защищает от космоса. С ним отсутствие давления и сверхнизкие температуры космического пространства вам не страшны. Кроме того, он обеспечивает вас дополнительной защитой от любых представителей космической фауны, с которыми вы можете столкнуться. Магнитные ботинки, будучи включёнными, дадут вам возможность спокойно ходить по обломку и передвигать предметы, и защитят вас от подскальзывания!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
</Box>
Для перемещения по космосу в отсутствии пола и гравитации вам потребуются джетпаки. Топливом джетпакам служат газы вроде кислорода, азота, водяного пара, или любые другие, которые можно найти в канистрах.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
</Box>
В космосе газов нет, всем расам необходимо чем-то дышать, следовательно, не обойтись без дыхательной экипировки. Дыхательная маска используется для подключения газового баллона к вашему дыхательному отверстию, рту; в газовом баллоне хранится потребляемый газ, и его запас можно пополнить, поместив баллон в канистру с газом. Все расы дышат кислородом (по умолчанию содержится в синих и жёлтых баллонах), кроме слаймолюдов, которым нужен азот (красные баллоны).

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>
Крушители это ваша первая и последняя линия обороны от космической фауны и всего остального, желающего вам навредить. Кинжал представляет собой обычный нож, а вот крашер обладает особым свойством: если вы выстрелите из неё во что-то, а затем нанесёте удар в ближнем бою, то цель получит двойной урон. Протокинетический ускоритель - это оружие дальнего боя, обладающее автоматической перезарядкой, которым можно копать руду, и которое может придать вам ускорение в случае, если ваш джетпак закончится в космосе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>
Кирка и горный бур полезны для быстрой добычи камней или разрушения конструкций.
Мешок с рудой автоматически подбирает ближайшую руду, если он находится на поясе.
Пояс для инструментов может быть полезен для хранения различных предметов, если уже не занято сумкой с рудой.

  - [color=cyan]Скафандр[/color]: позволяет находиться в космосе. [italic]Не забудьте активировать шлем, чтобы дышать, а также включить встроенный фонарик[/italic].
  - [color=cyan]Магнитные ботинки[/color]: обеспечивают вам гравитацию при исследовании космических обломков, а также предотвращают поскальзывание.
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: в зависимости от вашей расы, вам необходим [color=cyan]азот[/color] (слаймы и воксы) или [color=cyan]кислород[/color] (все остальные расы). В [color=cyan]раздатчике газовых баллонов[/color] есть все необходимые баллоны, так что запасайтесь.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Все утилизаторы должны быть вооружены на случай защиты от опасностей.

  - [color=cyan]Протокинетический ускоритель[/color]: данная пушка обладает бесконечным боезапасом, что позволяет медленно добывать ресурсы и летать в космосе. Научный отдел может создавать улучшения, которые увеличивают наносимый урон, дальность стрельбы и скорость перезарядки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Хотя технически добывать и собирать руду можно, используя только ПКУ и рюкзак, утилизаторы начинают с более специализированным снаряжением для этой задачи.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: необходима для добычи руды с приемлемой скоростью при использовании в обоих руках. Она также служит удобным оружием ближнего боя!
  - [color=cyan]Сумка для руды[/color]: когда экипирована в слот пояса, сумка примагничивает ближайшую руду, автоматически собирая её.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Хотя вы можете приобрести улучшенные средства передвижения, сначала придётся использовать базовые предметы.

  - [color=cyan]Огнетушитель[/color]: джетпак для бедных. Находясь в космосе, вы можете использовать отбрасывающую способность огнетушителя, чтобы двигаться в противоположном направлении. Его можно заправить любой жидкостью.
  - [color=cyan]Крюк-пушка[/color]: инструмент передвижения с безграничным потенциалом. Он стреляет как любое другое оружие и может быть возвращен при перезарядке. Как только вы зацепитесь за что-нибудь, нажмите [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color] чтобы подтянуть себя.
  - [color=cyan]КПК утилизатора[/color]: на КПК предустановлена ​​программа АстроНав, позволяющая использовать его в качестве GPS-навигатора, держа в руке. Не забудьте записать координаты станции перед тем, как отправиться в космос!
  - [color=cyan]Консоль сканера массы[/color]: консоль, позволяющая видеть станцию и находящиеся поблизости объекты в космосе сверху. Используйте её, чтобы перепроверить местоположение обломков или астероидов, прежде чем отправиться к ним.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Наконец, существует полезное, но не обязательное снаряжение, доступное для утилизаторов.

  - [color=cyan]Портативная рация[/color]: позволяет общаться с другими утилизаторами, даже если обычная радиосвязь недоступна.
  - [color=cyan]Глобальная система позиционирования[/color]: запасная GPS-система, идентичная той, что предустановлена ​​в вашем КПК. Полезна в качестве запасного варианта или снаряжения для недавно нанятых утилизаторов.
  - [color=cyan]Пояс для инструментов[/color]: в нём хранится все необходимое оборудование, которое необходимо для разбора устройств и прочего на обломках и астероидах. Носите его всякий раз, когда не планируете заниматься добычей руды.

  ## Магнит обломков притягивает

  После подготовки настало время отправиться исследовать звёзды.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Магнит обломков[/color] - это устройство, которое притягивает космические обломки к вам.

  Магнит обломков даёт на выбор 5 вариантов: в них входят [color=cyan]астероиды[/color], [color=cyan]обломки для утилизаций[/color], и [color=cyan]космический обломок[/color]. После выбора одного из вариантов, выбранный обломок будет притянут на [bold]6 минут[/bold]. По истечении этого времени вся оставшаяся добыча на обломке исчезнет вместе с обломком. Если ни один вариант вам не подходит, они обновляются каждые [bold]3 минуты[/bold] если не выбрано.

  В течении 6 минут летите на притянутый обломок, добудьте всё ценное и возвращайтесь обратно на станцию.

### Астероиды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  Магнит обломков предоставляет информацию о типах ресурсов на астероиде, что может помочь вам решить, каким из них отдать приоритет, исходя из текущих потребностей станции. Это относительно безопасный вариант добычи ресурсов, поскольку на астероидах нет враждебных существ, хотя угрозы, безусловно, всё ещё существуют...

  Вам нужно всего лишь летать и добывать руду с помощью [color=cyan]кирки[/color] и [color=cyan]сумки для руды[/color]. Собрав всю руду, вы можете переработать её в материалы с помощью [color=cyan]переработчика руды[/color].

  Будьте внимательны - даже в обычных на вид породах могут скрываться залежи [color=red]Гибтонита[/color], способные взорваться при ударе.

### Космические обломки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  [color=cyan]Космические обломки[/color] это универсальный вариант, обеспечивающий поставку жизненно важных основных материалов (таких как сталь, стекло, и т.д.), которых не хватает в начале смены. Предметы и металлолом разбросаны по всему обломку и должны быть собраны. Для удобства хранения можно использовать один из ящиков или шкафчиков, размещенных на обломке.

  Обломки кишат многочисленными угрозами. Кровожадные [color=red]космические карпы[/color] и [color=red]карпоакулы[/color] стремятся наброситься на любого утилизатора, который окажется поблизости. [color=red]Мины[/color] также редко встречаются на обломках, она способны вывести из строя неосторожного исследователя.

  Вернувшись с обломков, поместите любой найденный металлолом в [color=cyan]переработчик мусора[/color], чтобы переработать его в полезные материалы и передайте их снабжению для распределения по станции. Если вы найдете на обломках ценности, такие как, [color=yellow]монеты, кольца и часы,[/color] передайте их грузчикам, чтобы они могли продать их на [color=cyan]Автоматизированной торговой станции[/color].

  ### Обломки для утилизации

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Магнит обломков предоставляет информацию о размерах обломка. Обломки для утилизации сильно различаются по уровню угрозы и ценности, но зачастую они представляют собой более разнообразные угрозы, чем [color=cyan]космические обломки[/color]. Держитесь на расстоянии от врагов и стреляйте по ним из [color=cyan]Протокинетического ускорителя[/color]. Ищите любую ценную добычу и технику и используйте [color=cyan]оценочный инструмент[/color], чтобы проверить ценность различных предметов.

  ## Прогрессия и улучшения

  Хотя вашего начального снаряжения вполне достаточно для выполнения работы на базовом уровне, продвинутое снаряжение значительно упростит вашу задачу и предоставит вам всё необходимое для работы на ужасающем [color=red]шахтёрском астероиде[/color]

  ### Доска утилизаторских работ

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

  [color=cyan]Доска утилизаторских работ[/color] - это консоль расположенная в отделе утилизации. Она работает как утилизаторская версия [color=cyan]консоли запросов[/color], позволяющая утилизаторам выполнять определенные заказы на, специфичные для работы утилизатора, материалы чтобы заработать кредиты и разблокировать [color=yellow]продвинутое снаряжение[/color].

  Собрав необходимые материалы для выполнения заказа, распечатайте [color=cyan]этикетку поставки утилизаторской работы[/color] и прикрепите её к ящику или шкафу с товаром. Вы можете использовать [color=cyan]оценочный инструмент[/color] чтобы убедиться, что груз готов к продаже. Подготовленный заказ можно отвезти на [color=cyan]Автоматизированную торговую станцию[/color], чтобы заработать кредиты и разблокировать новое утилизаторское снаряжение в [color=cyan]консоли заказа грузов[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Выполнение заказов доски утилизаторских работ повысит ваш ранг и откроет доступ к новому снаряжению для покупки в [color=cyan]консоли заказа грузов[/color], включая:

  - [color=cyan]Фултон[/color]: после того как фултон будет подключено к маяку Фултона, его можно прикрепить к незакрепленным конструкциям, таким как ящики или оборудование, чтобы телепортировать их обратно к маяку после непродолжительного ожидания. Исключительно полезно для перемещения как предметов, так и людей.
  - [color=cyan]Крушители[/color]: серия улучшенных вариантов оружия ближнего боя для покупки утилизаторам. [color=red]Кинжал-крушитель[/color] это улучшенная версия вашего ножа для выживания, им можно автоматически бить зажав кнопку атаки и намного быстрее обычного ножа. [color=red]Крушитель[/color] и [color=red]глефа-крушитель[/color] гигантские древковые орудия, которые при использовании в двух руках могут стрелять специальными снарядами. Эти снаряды сами по себе не наносят урона, но если достаточно быстро атаковать отмеченного врага в ближнем бою, вы нанесёте дополнительный урон и чуть-чуть вылечитесь. Все оружие «Крушитель» оснащено встроенным фонариком.
  - [color=cyan]Сейсмические заряды[/color]: горнодобывающая взрывчатка, предназначенная для разрушения камней или проникновения в опасные обломки. Помните, что вы можете подключить её к дистанционному детонатору или настроить на детонацию при прикреплении к стене для более безопасного подрыва.

  ### Работа с учёными

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  [color=purple]Научный отдел[/color] - ключевой партнёр утилизаторов. Учёные нуждаются в поставках как базовых материалов (сталь, пластик, стекло), так и редких ресурсов (серебро, золото, плазма, уран), тогда как утилизаторы зависят от разработок учёных, получая более эффективное снаряжение.

  По возможности, поддерживайте связь с учёными и старайтесь отдавать приоритет их запросам. Хотя учёным потребуется большое количество материалов, они полностью зависит от вас в плане поставок [color=yellow]Золота, Серебра и Урана,[/color] которые необходимы для вашего продвинутого снаряжения. Если вы хотите, чтобы учёные помогали вам, вы должны помочь им, и наоборот.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  Научный отдел это единственный источник разнообразного и чрезвычайно полезного оборудования, включая:

  - [color=cyan]Шахтёрское снаряжение[/color]: научный отдел способен обеспечить вас [color=yellow]бурами и сканерами минералов[/color], ускоряющими и упрощающими добычу. Кроме того, они могут создать [color=yellow]промышленный переработчик руды[/color], повышающий эффективность переработки.
  - [color=cyan]Ручной сканер массы[/color]: компактный ручной сканер массы. Хотя для работы ему требуется батарея, он позволяет отслеживать ваше местоположение в любой точке космоса.
  - [color=cyan]Модкиты ПКУ[/color]: можно улучшить свой протокинетический ускоритель выбрав до двух из трёх доступных модификаций: [color=red]урон,[/color] [color=yellow]скорострельность,[/color] и [color=green]дальность[/color].

  ## Шахтёрский астероид

  Как только вы уверенно освоите магнит обломков, следующим этапом для утилизатора станет удалённый [color=red]шахтёрский астероид[/color]. Добраться до него обычно можно на шаттле или с помощью джетпака, а исследовать его в одиночку не рекомендуется из-за высокой опасности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  Шахтёрский астероид делится на две зоны: [color=cyan]комплекс[/color] - случайно сгенерированное сооружение с врагами и добычей, и [color=cyan]астероид[/color], богатый крупными залежами минералов, а также карманами с ресурсами и враждебной фауной.

  Остерегайтесь монстров на шахтёрском астероиде, поскольку они намного превосходят по опасности угрозы, встречающиеся на обломках.

  - [color=cyan]Голиафы[/color]: гигантские чудовища, способные обездвижить цель извивающимися щупальцами, оставляя её беззащитной перед их массивными когтями и скрежетом зубов. Уничтожить их непросто, но из них можно добыть [color=cyan]пластины голиафа,[/color] полезные как для выполнения заказа утилизации, так и для улучшения вашего скафандра.
  - [color=cyan]Повелители роя[/color]: быстрые и непредсказуемые аномалии. Они держатся на расстоянии, посылая в бой [color=cyan]отпрысков повелителя роя[/color], чтобы подавить утилизатора числом. Из-за низкой живучести их важно уничтожить как можно быстрее, пока они не призвали орду. После смерти их можно разделать на [color=cyan]остатки повелителя роя[/color], которые быстро портятся. Используются в заказах и могут быть съедены для восстановления здоровья.
  - [color=cyan]Василиски[/color]: покрытые льдом хищники, скрывающиеся в тени. Они атакуют замораживающими энергетическими зарядами, нанося урон и замедляя цель, прежде чем добить её. После смерти их можно разделать, получив ценную [color=cyan]алмазную руду[/color].
</Document>
