<Document>
# Сальваж

Утилизация - один из основных источников дохода Карго... пока не придет Атмос с фризоном стоимостью в миллиард долларов. До тех пор ваша основная работа будет заключаться в том, чтобы зарабатывать им деньги, а не делать шаттл.

## Как подготовиться к спасению

Прежде всего, вам нужно несколько вещей, прежде чем вы сможете приступить к спасению.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
</Box>
Ваш комбинезон очень важен, так как он обеспечивает защиту EVA. Это означает, что отсутствие давления и температуры в космосе не убьет вас. Он также обеспечит небольшую защиту от любой космической фауны, с которой вы можете столкнуться. Магботы обеспечат вам возможность плавно перемещаться по спасательной платформе и затаскивать и вытаскивать вещи. Они также защитят вас от скольжения!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
</Box>
Джетпаки понадобятся для перемещения по космосу, поскольку без пола и гравитации вы не сможете двигаться. Его топливом служат газы, такие как кислород, азот, водяной пар или другие газы, которые можно найти в канистрах.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="YellowOxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
</Box>
Внутренние органы будут важны, учитывая, что всем видам необходимо дышать, а в космосе нет газов. Ваша маска используется для подключения газового баллона ко рту, чтобы дышать, а в газовых баллонах хранятся расходуемые газы, которые можно пополнять в газовых канистрах. Все виды дышат кислородом (синий + желтый баллоны), кроме слизи, которой нужен азот (красные баллоны).

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherGlaive"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>
Дробильные устройства - это ваша первая и последняя линия обороны от космической фауны и других вещей, которые хотят навредить грузу. Кинжал - это обычный нож, а глайв обладает особым свойством: если вы выстрелите им во что-то, а затем последует атака в ближнем бою, то урон будет в 2 раза больше. Протокинетический ускоритель - это как перезаряжающееся оружие, которое может обеспечить тягу в ситуации, когда ваш реактивный ранец иссякнет, или когда мина за вас.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>
Горное оборудование и полный пояс полезности необходимы для того, чтобы иметь возможность разграбить всю ценность спасения. Горное снаряжение необходимо для быстрого сбора руды для переработки в полезную руду, а инструменты пояса полезностей - для разбора вещей на части и перемещения дорогостоящих предметов.

## Как заработать деньги в качестве спасателя
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
</Box>
Существует 2 основные формы дохода за спасение. Магнит и Экспедиции.
Магнит для спасения, когда он активирован, вызывает одно из многих случайных спасений, которое должно быть сгенерировано где-то в космосе. Как только вы найдете спасжилет, вам нужно будет отбиться от присутствующей космической фауны, а также разграбить его как можно больше. Спасение будет существовать только 4 минуты, а затем исчезнет, забрав с собой все награбленное. А в худшем случае - заберет тела других спасателей в критическом состоянии или мертвыми. После этого магниту нужно некоторое время на перезарядку, чтобы снова стать пригодным для использования.
Экспедиции - это что-то вроде приключений, которые вы можете совершать вместе со своими друзьями-спасателями. Сначала вы должны выбрать задание на консоли спасателей, каждое из которых отличается по сложности и вознаграждению. После этого вы должны добраться до места на сверхсветовом шаттле. Как только вы прибудете на место, чат сообщит вам, в каком направлении находится подземелье спасения, и вы должны отправиться туда, чтобы преодолеть опасности и получить добычу!

</Document>
