<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей доступна в отделе безопасности на каждой станции и предназначена для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого члена экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть интерфейс консоли, но изменять данные могут только те, кто имеет доступ к безопасности.

  Интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Строка поиска с фильтром рядом, который позволяет отфильтровать членов экипажа по имени, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа в манифесте; при выборе записи отображаются уголовные дела выбранного члена экипажа. Список фильтруется строкой поиска, поэтому убедитесь, что она пуста, если хотите увидеть общую картину!

  - Сами криминальные дела

  - Кнопка фильтра под списком экипажа позволяет показать только разыскиваемых, задержанных или условно освобожденных членов экипажа.
  
  В разделе криминальных дел вы можете:
    - Просматривать информацию, связанную с безопасностью, о члене экипажа, такую как имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Изменять статус безопасности между [color=gray]Нет[/color], [color=yellow]В розыске[/color] и [color=red]Задержан[/color]. При установке статуса "В розыске" будет предложено указать причину.

    - Если член экипажа в розыске, вы увидите причину ниже выпадающего списка статуса.

    - После ареста обновляйте их статус в консоли, чтобы все знали, что их больше не нужно ловить.

    - По отбытию наказания освобождайте их и обновляйте статус на "Нет", чтобы никто не думал, что они сбежавшие заключенные.

    - Открывать окно "История преступлений" для просмотра или изменения.

  Окно "История преступлений" отображает преступления человека и может быть изменено несколькими способами:
    - Автоматически, просто установив статус кого-либо на "арестован". Причина будет добавлена к "АРЕСТОВАН:" для удобства просмотра автоматических записей.

    - Добавлением новой строки через кнопку "Добавить" и вводом текста в поле. При добавлении записи не забудьте указать преступление и наказание; консоль автоматически вставит время смены.

    - Выбором строки с нежелательной историей и нажатием "Удалить". Отлично подходит для очистки записей от проделок клоуна с украденными ID.

  Теперь вы можете стать тем офисным работником, о котором всегда мечтали.
</Document>
