<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей доступна в отделе безопасности каждой станции, она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого лица, включенного в манифест экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой желающий может открыть пользовательский интерфейс консоли, но только те, у кого есть доступ к системе безопасности, могут что-либо изменять.

  Пользовательский интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Строка поиска, рядом с которой есть фильтр, позволяющий отфильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа указанных в манифесте. Можно увидеть криминальные записи, выбрав конкретного челана экипажа из этого списка. Этот список отфильтрован по строке поиска, поэтому убедитесь, что строка поиска пустая, если вы хотите увидеть все данные!

  - Криминальные записи

  В разделе записи вы можете:
  - Смотреть информацию о члене экипажа, связанную с безопасностью, такую как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

  - Выбирать статус члена экипажа между: [color=gray]Нет[/color], [color=yellow]Разыскивается[/color] и [color=red]Под арестом[/color]. При установке статуса "Разыскивается" вам будет предложено указать причину.

  - Увидеть причину розыска, указанную под выпадающим списком выбора статуса.

  - Как только кто-то будет арестован, обновить его статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно арестовывать.

  - После отбывания заключенным своего срока, обновить статус на "Нет" чтобы никто не подумал, что заключенный сбежал.

  - Открыть окно "История преступлений", чтобы проверить или изменить ее.

  В окне "История преступлений" перечислены чьи-либо преступления, и они могут быть изменены несколькими способами:
  - Автоматически, просто присвоив кому-либо статус "арестован". В поле "АРЕСТОВАН:" будет добавлена причина, чтобы было проще просматривать автоматические записи.

  - Добавьте новую строку, нажав "Добавить" и написав что-нибудь в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать преступление и срок наказания, консоль автоматически вставит текущее время смены в начало записи!

  - Выберите строку нежелательной истории и нажмите "Удалить", чтобы удалить ее.

  Теперь вы готовы стать лучшей канцелярской крысой.
</Document>
