<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей имеется в каждом отделе безопасности станции - она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусов всех членов экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть пользовательский интерфейс консоли, но взаимодействовать с записями можно только с доступом службы безопасности.

  Интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Поисковая строка с фильтром рядом, позволяющим фильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа, указанных в списке. При выборе одной из записей отобразится текущий статус и история преступлений. Список фильтруется по строке поиска, поэтому убедитесь, что она пуста, если вам нужен список всех!

  - Кнопка фильтра под списком членов экипажа позволяет отображать только разыскиваемых, задержанных или находящихся на условно-досрочном освобождении членов экипажа.
  В разделе записей вы можете:
    - Ознакомится с информацией о члене экипажа, касающейся безопасности, такой как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Изменить статус между [color=gray]нет[/color], [color=yellow]разыскивается[/color] и [color=red]под арестом[/color]. При установке статуса «разыскивается» вам будет предложено указать причину.

    - Если они разыскиваются, вы можете увидеть причину, указанную ниже выпадающего списка статуса.

    - После ареста обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно задерживать.

    - После того, как они отбудут свой срок, отпустите их и измените их статус на «нет», чтобы никто не подумал, что они сбежавшие заключенные.

    - Откройте окно «история преступлений», чтобы проверить или изменить записи.

  В окне «история преступлений» отображается список преступлений, совершенных кем то, и его можно изменять различными способами:
    - Автоматически, просто установив статус кого либо на «арестован». Причина будет добавлена ​​в поле «АРЕСТОВАН:», чтобы было легко увидеть автоматические записи.

    - Добавление новой строки осуществляется нажатием кнопки «добавить» и вводом текста в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать преступление и приговор, консоль автоматически впишет время смены, так что вам не нужно делать это вручную!

    - Выберите ненужную строку истории и нажмите «удалить», чтобы удалить её. Отлично подходит для очистки записей от выходок клоуна с украденной ID картой.

  Теперь вы можете стать тем офисным работником, которым всегда мечтали быть.
</Document>
