<Document>
  # Разблокировка узлов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

  Для активации и разблокировки узлов артефакта необходимо:
  - Просмотреть узел на [bold]аналитической консоли[/bold], чтобы проверить стимуляторы и эффекты.
  - Выполните указанные в консоли [bold]стимуляторы[/bold].  Некоторые требуют прямого взаимодействия с артефактом, в то время как для других может потребоваться только соответствующая среда или выполнение определенного действия поблизости.
  - После успешного срабатывания стимулятора, артефакт ответит сообщением: [italic]"он начинает меняться странным образом..."[/italic]. [bold]Сканер узлов[/bold] укажет, какие именно узлы были активированы.

  Артефакты переходят в состояние разблокировки после срабатывания первого стимулятора. В течение этого состояния необходимо выполнить все оставшиеся стимуляторы. Первоначально окно разблокировки длится несколько секунд и сбрасывается каждый раз при активации нового стимулятора. Это окно увеличивается с каждым разблокированным дополнительным узлом, предоставляя больше времени для выполнения последующих стимуляторов.

  После успешного выполнения всех необходимых стимуляторов артефакт активирует свой эффект, и появится всплывающее окно с сообщением: [italic]"он замедляется, визуально меняясь."[/italic], а узел отобразится в консоли как [bold][color=plum]активен[/color][/bold].

  Если артефакт не активируется, он перестанет резонировать и отобразит сообщение: [italic]"он замедляется, а затем плавно останавливается."[/italic] После этого он переходит в период ожидания, прежде чем его можно будет снова активировать.

  Порядок активации стимуляторов [bold]не важен[/bold] для отдельных узлов. [italic]Однако[/italic], некоторые стимуляторы влияют на несколько узлов. Как правило, начинайте с стимулятора, уникального для узла, который вы хотите разблокировать. Активация стимулятора для другого узла на этом этапе предотвратит разблокировку целевого узла до окончания времени восстановления артефакта.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Artifexium"/>

  ## Активные узлы
  После разблокировки узел считается активным. Активировать можно только самые верхние разблокированные узлы в слое дерева. Нижние узлы в том же дереве больше нельзя активировать, после активации более высокого узла.

  Артефакты часто имеют несколько деревьев. Внутри каждого дерева применяется приоритет слоев, но разные деревья функционируют независимо. Это означает, что узлы в разных деревьях могут быть активированы одновременно, если они являются самыми высокоуровневыми разблокированными узлами в своих соответствующих деревьях.

  [bold]Ручная активация запускает все разблокированные узлы одновременно и расходует прочность.[/bold]

  <GuideReagentEmbed Reagent="ArtifactGlue"/>

  ## Стимуляторы
  Примеры:
  - Осмотр артефакта
  - Игра на музыкальном инструменте
  - Повреждение или бросание артефакта
  - Воздействие газов (плазмы, трития и т. д.)
  - Изменение давления или температуры
  - Использование инструментов (отвертка, мультитул, монтировка, гаечный ключ)
  - Разбрызгивание реагентов (крови, воды, аммиака и т. д.)
  - Убийство кого-либо поблизости

  ## Эффекты
  Эффекты могут быть::
  - [color=green]Безвредными:[/color] появление растений, животных или мусора
  - [color=#00ccff]Полезными:[/color] зарядка батарей, создание инструментов или денег
  - [color=red]Опасными:[/color] аномалии, радиация, взрывы, враждебная фауна
</Document>
