<Document>
# Манипуляция органами
Хирургия позволяет вам заменять органы у пациентов на здоровые, что позволит вам лечить некоторые виды хронических болезней.

## Анатомия
Обычно в теле присутствуют следующие органы:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="мозг (думалка)"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="глаза"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="сердце"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="почки"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="печень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="лёгкие"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="желудок"/>
</Box>

Некоторые виды имеют больше или меньше органов, например у Дион функции множества из этих органов объединены в одном универсальном, но в целом это общее представление о том, что вы можете встретить.
Для удаления органа, вам необходимо провести соответствующую операцию Удалить Орган на части тела, в которой этот орган находится. С помощью этой процедуры вы сможете извлечь любой орган без вреда для пациента.

Соответственно для трансплантации органа вам нужно использовать процедуру Добавления Органа на той части тела где он был раньше.

## Что делает каждая из трансплантаций?
- Трансплантация [color=#a4885c]мозга[/color] Позволит пациенту контролировать другое тело. Идеальная альтернатива клонированию если у вас есть свободное тело.
- Трансплантация [color=#a4885c]печени[/color] излечит пациента от нанесённого ему урона ядами.
- Трансплантация [color=#a4885c]лёгких[/color] излечит пациента от огромного количества урона удушьем.
- Трансплантация [color=#a4885c]сердца[/color] излечит пациента от гниения и генетического урона.
- Трансплантация [color=#a4885c]глаз[/color] позволит пациенту снова видеть, и излечит любой урон от глаз.

## Где мне достать новые органы?

Обычно когда к вам приходит пациент с целью трансплантации нового органа, им понадобится новый, поскольку старый будет либо отсутствовать, либо будет повреждён без возможности восстановления.
Используйте для этого Медицинский Биофабрикатор, который производит био-синтетические органы для всех рас за биомассу.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="машинная плата"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

Плата медицинского биофабрикатора есть у Главного Врача в его шкафчике.

## Почему трансплантация органа
## не произвела никакого эффекта?

Тело вашего пациента отвергла орган, поскольку он в плохом состоянии, попробуйте использовать свежий орган от донора, либо же создайте новый при помощи Медицинского Биофабрикатора.

</Document>
