<Document>
# Манипуляция частями тела
С этим руководством вы сможете превращать феленидов в людей, либо же наоборот если вы особенно жестоки.

## Анатомия
Обычно тело имеет 10 основных частей. Среди них:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="голова"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="правая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="левая ладонь"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TorsoHuman" Caption="туловище"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="левая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="левая ладонь"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="правая стопа"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="правая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="левая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="левая стопа"/>
</Box>

Некоторые расы могут иметь больше или меньше частей тела, такие как хвосты, крылья или дополнительные конечностей, но в целом это приближённая модель того что вы увидите.
Для удаления конечности, вам необходимо провести на ней хирурхическую операцию Удаления Конечности, которая удалит её без вреда для пациента.

Однако если вы хотите присоединить конечность, вам необходимо провести операцию Присоединения Конечности на части тела к которой вы хотите её присоединить.
Ладони прикреплены к рукам, стопы прикреплены к ногам, всё остальное прикреплено к туловищу.

## Где мне взять больше частей тела?

Обычно когда к вам приходит пациент с целью установки новой конечности, им понадобится новая, поскольку старая будет либо отсутствовать, либо повреждена без возможности восстановления.
Для этого используйте Медицинский Биофабрикатор и немного биомассы. Затем произведите любую био-синтетическую часть тела, которая подойдёт любым расам.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="машинная плата"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

Плата медицинского биофабрикатора есть у Главного Врача в его шкафчике.

## Я присоединил часть тела к пациенту,
## но почему она не работает?

После прикрепления части тела к пациенту ей необходимо приживиться, для этого вам необходимо вылечить только что присоединённую часть тела.
Неповреждённая часть потребует небольших затрат для этого, но с серьёзно повреждённой конечностью могут возникнуть трудности.
Используйте хирургическую операцию для Лечения Ран, или же потратьте медикаменты для лечения нужной конечности.

</Document>
