<Document>
# Уборка

Вы поддерживаете чистоту, иногда это тяжелая работа, но кто-то должен ее делать. Здесь мы расскажем вам об инструментах и способах их использования.

## Основное оборудование
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Дополнительное оборудование
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="VehicleJanicart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="holosign projector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>

## Приобретение и утилизация жидкостей
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Наведение порядка.
Теперь перейдем к (образно) мясу и картофелю. Мы здесь для того, чтобы убираться, верно? Давайте будем проще. Основные инструменты, которые вы будете использовать, - это надежная швабра, мешок для мусора, очиститель пространства и одно из трех различных ведер.

Швабра: Наполните свою тележку водой, затем найдите несколько луж! Намочите швабру и вытрите их, образовавшаяся лужа высохнет через некоторое время. Не забывайте о знаках мокрого пола!
- Чтобы осушить тележку, перетащите ее (курсором) на сток в полу. Это приведет к сливу всех жидкостей внутри! Сливные отверстия в полу обычно можно найти в медицинском отделе, в морозильной камере на кухне и, конечно, в туалете уборщика.

Мусор: Поместите его прямо в мешок или возьмите в руку. Нажмите - рядом с мусором, чтобы собрать весь близлежащий мусор, или нажмите на каждый предмет по отдельности. Использование мешка на мусорном контейнере приведет к его опустошению.
- Карго может захотеть получить часть вашего мусора, поэтому стоит время от времени заглядывать в мешок!

Очиститель пространства: Этот чудо-спрей может делать две вещи: очищать граффити и, в крайнем случае, очищать лужи!
- Возможно, вы сможете получить больше этого средства из химии.

## Дополнительные обязанности
Хороший уборщик всегда ищет, чем бы еще заняться, и в вашем распоряжении есть множество инструментов. Следите за разбитыми лампочками, помогайте повару бороться с мышами на кухне, а если вы чувствуете себя по-настоящему щедрым, попробуйте пополнить запасы в торговых автоматах и аварийных шкафах по всей станции!

## Дополнительная информация:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>
</Document>
